{"id": "rose-iid-ubCZGv-1", "question": "一、单选题（本大题共15小题，共15.0分）\nPeter often plays tennis ______ four _______ the afternoon.（　　）\nA. at,in\nB. in,at\nC. at,at\nD. in,for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "彼得经常在下午四点打网球。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。第一个空，根据four\"四点\"可知，在几点用介词at。第二个空，in the afternoon\"在下午\"固定搭配。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-ZqLggB-2", "question": "三、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共15小题，每小题1分，共15分）\n— Sorry，Mr.Li，we tried our best __________ the sports meeting，but only came third.\n— Never mind，you have done a good job!（　　）\nA. during\nB. when\nC. while\nD. after", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---对不起，李老师，我们在运动会中尽了最大的努力，但只获得了第三名。\n---没关系，你们做得很好。\nA介词，在……期间；B连词，当……时候；C连词，当……时候；D介词，在……之后；结合句意可知：我们在运动会期间尽了最大的努力，此时介词during符合语境。\n故选：A。\n先理解句意，判断需要填入哪一种词类，再结合具体语境得出答案。"}
{"id": "rose-iid-yR4msz-3", "question": "Ⅱ.语言知识应用（共两节，满分13分）第一节单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案.（每小题1分，满分13分）\nWe usually have a flag- raising ceremony ___________Monday morning.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们通常在星期一早上举行升旗仪式。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后跟年份、月份、季节等；at后跟具体时刻。根据\"Monday morning\"，指的是具体的某一天的早上，因此用介词on。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-iTh0pK-4", "question": "三．Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nThe traffic accident happened _________ the morning.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "交通事故发生在早上。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；of……的，表示所属。根据空后the morning可知，in the morning在早上，是固定短语。\n故选：A。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-VJ5Rbc-5", "question": "二、单项选择题（15 分）\n—Was Mary born _____December,2009？\n—Yes,she was born there _____ a cold evening .（　　）\nA. in；in\nB. at；on\nC. at；in\nD. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--玛丽是2009年12月出生的吗？\n--是的，她是在一个寒冷的夜晚出生的。\nin后跟年份、月份、季节等；at后跟具体时刻；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上。第一个空，December\"十二月\"指的是月份，因此前面用介词in；第二个空，a cold evening\"一个寒冷的夜晚\"，指的是某一天的晚上，因此前面用介词on。\n故选：D。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-OBNvxw-6", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\nThe opening ceremony of the Beijing 2022 Winter Olympic Games was______the evening of February 4.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2月4日晚，北京2022年冬奥会举行开幕式。\nat用于具体的时刻前面上；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚。on the evening of+具体某一天\"在具体某一天晚上\"固定搭配。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-QInqWt-7", "question": "一、单项选择（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C 和 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n______April 13， 2021， Chinese women's football national team succeeded in getting into Tokyo Olympics.\nA. In\nB. On\nC. At\nD. From", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2021年4月13日，中国女足国家队成功晋级东京奥运会。\nIn用在年、月的前面；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；At用于具体的时刻前面；From来自。根据April 13\"4月13日\"可知，在具体某一天用介词On。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-zBdQ6A-8", "question": "二、单项选择（共15小题：毎小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。\nThe Memorial Day to resist American aggression and Aid Korea（抗美援朝纪念日）is ______ October 25th.\n（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "抗美援朝纪念日是10月25日。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午、季节的前面；of属于。根据October 25th\"10月25日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-wpinux-9", "question": "【综合提升】单项选择\n_____November 22nd,we have an English party_____the afternoon.（　　）\nA. In；on\nB. In；in\nC. On；on\nD. On；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "11月22日，我们下午有一个英语聚会。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面。第一个空，根据November 22nd\"11月22日\"可知，在具体某一天用介词On。第二个空，in the afternoon\"在下午\"固定搭配。\n故选：D。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-NoaD3v-10", "question": "II．单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nWe hold a class meeting ______ Tuesday evening to talk about big events in our class.（　　）\nA. for\nB. on\nC. in\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们星期二晚上开班会，讨论班上的大事。\nfor为了；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面；at用于具体的时刻前面。根据Tuesday evening\"星期二晚上\"可知，在具体某一天晚上用介词on。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-3IJGSo-11", "question": "一、选择填空（共10小题，计20分）从各题的A.B.C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n---Could you tell me how soon you will finish the task？\n---__ten hours.I will hand in the paper____ the morning of the next day.（　　）\nA. On；on\nB. In；in\nC. In；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你能告诉我你多久能完成这项任务吗？\n--十小时后。我将在第二天早上交论文。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。第一个空，how soon\"多快/多久以后\"其后用in加一段时间来回答。第二个空，on the morning of+具体某一天\"在具体某一天早上\"固定搭配。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-ZJGkip-12", "question": "二、选择题（15小题，每小题1分，共15分）\nThe New Year party is _______the evening of January 1st.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "新年晚会在一月一日晚上举行。\n在具体某一天的早中晚介词用on. on the evening of January 1st在一月一日晚上\n故选：B。\n本题考查介词的用法，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-codQKA-13", "question": "第二部分语音词汇语法功能（51分）V单项填空（本题共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nNew president of the US-Biden will be inaugurated（正式就任）_____January, 2021.（　　）\nA. in\nB. on\nC. of\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "美国新总统拜登将于2021年1月正式就职。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；of属于；at用于具体的时刻前面。根据January,2021\"2021年1月\"可知，在几月用介词in。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-tD1kaY-14", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nThe Communist Party of China was founded_____July 1st,1921.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "中国共产党成立于1921年7月1日。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据July 1st\"7月1日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-35z4p8-15", "question": "二、单选题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nWe have two lessons_____the afternoon.But we have three lessons_____Thursday afternoon.（　　）\nA. in；on\nB. in；in\nC. on；in\nD. on；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们在下午有两节课。但是在星期四下午我们有三节课。\n考查介词的用法。in放在年、月、季节和上下午、晚上前，in the afternoon固定短语，意为\"在下午\"；on放于某一天或某天的某个时辰前，Thursday afternoon\"周四下午\"应用介词on。\n故选：A。\n平时积累介词的词义和用法，根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-iid-0lFFNL-16", "question": "一、 单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从 A 、 B 、 C 三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—What time do you usually go to bed？\n—________ about 9：00.（　　）\nA. At\nB. In\nC. On", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—你通常什么时候睡觉？\n—大约9点。\nat后接具体时刻；in后接某年某月某季节；on后接具体一天。\"9：00\"是具体的时刻。\n故选：A。\n熟悉介词的用法，根据所给选项解答即可。"}
{"id": "rose-iid-TTI9iE-17", "question": "一．单项选择。（每小题 1 分，共 15 分）\n—My birthday is ______ June 6th.How about you？\n—Well，my birthday is ______ January.（　　）\nA. in；in\nB. on；in\nC. on；on\nD. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的生日是在6月6日。你呢？\n-嗯，我的生日是在一月。\n考查介词的用法。in\"在\"置于年、月和季节前；on置于具体的某一天或某天的某个时辰。根据 June 6th\"6月6日\"可知应用介词on；根据 January\"一月\"可知应用介词in。\n故选：B。\n平时注意介词的词义和用法的积累，做题时根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-iid-GiklmZ-18", "question": "一、单项选择 （共15小题； 每小题1分，满分15分）从A、B、C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题纸上将该项涂黑。\nIt's been 100 years since the Communist Party of China was founded______ July 1st,1921.（　　）\nA. for\nB. in\nC. at\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "中国共产党自1921年7月1日成立至今已有100年。\nfor后跟一段时间；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据July 1st,1921\"1921年7月1日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-UJJyz8-19", "question": "一、选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（每题1分，满分15分）\nThe Tianwen-1 Probe landed on Mars___________ May 15th,2021.\nA. at\nB. in\nC. to\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "天文一号探测器于2021年5月15日登陆火星。\nat用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前；in表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；to到……；on用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前。所填词位于具体的日期之前，故用介词on。\n故选：D。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-NWU9v6-20", "question": "二.单项选择。（共20小题，每小题1分，共20分。）\nBeijing will host the 24 Winter Olympics______2022.（　　）\nA. on\nB. at\nC. for\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "北京将在2022年举办24届冬奥会。\non在（星期、日期等）；at在（某个时刻）；for（表示一段时间）；in在（年、月等）；根据题干中2022，故用in。\n故选：D。\n考查时间介词，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-tS6dZX-21", "question": "Ⅲ. 单项选择（共10小题，计10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空自处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n--People in western countries get together and have fun______Christmas Eve.\n--Yes.It's______December. （　　）\nA. in；on\nB. at；in\nC. on；in\nD. on；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--西方国家的人们在圣诞节前夕聚在一起玩得很开心。\n--是的。在十二月。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。第一个空，根据\"圣诞节前夕\"可知，在具体某一天用介词on。第二个空，根据\"十二月\"可知，在某月用介词in。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-c60moa-22", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nThe 2014 Summer Youth Olympic Games will be held ________ August in Nanjing.（　　）\nA. in\nB. on\nC. by\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2014夏季青年奥林匹克运动会将在南京于八月份举行．\n时间介系词at，on，in（在）的用法：at表示时间的某一点on表示某日或和某日连用的某一时间段in用于表示年、月、季节、世纪、时代，与定冠词连用表示一天中某个时间段．C．by 是到…时候为止，不符合题意．本题具体到八月，结合三个词的用法可知，\n故选：A。\n这个题目主要考查三个表示时间的介词的用法，只要分析好具体的最小的时间然后联系各自的用法就能答对题目．"}
{"id": "rose-iid-new3f5-23", "question": "一、Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nThe Beijing 2022 Winter Olympics opening ceremony will be held______Feb.4th.（　　）\nA. on\nB. to\nC. in\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "北京2022年冬奥会开幕式将于2月4日举行。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；to朝向；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面。根据Feb.4th\"2月4日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-oYdHnS-24", "question": "第I卷选择题（72分）I单项填空（本题共12小题，每小题1分，共12分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-- Betty,do you have English lesson______Monday？\n-- Yes,I have.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--贝蒂，你星期一有英语课吗？\n--是的，我有。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。根据Monday\"星期一\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-EWNsXV-25", "question": "一、单项选择（本题共20分.每小题1分），选择最佳答案。\n—Hi，Jane.When will you go to London for your summer vacation？\n—_________June 28 after the exam.（　　）\nA. On\nB. In\nC. At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——嗨，简。你将什么时候去伦敦过暑假呢？\n——考试之后，6月28号。\non用于具体的某一天或者具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、季节或者早晨、下午和晚上的前面；at用于具体的时刻前；根据\"June 28 after the exam\"可知，指的具体的某一天，因此用介词on。\n故选：A。\n掌握介词的固定用法，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-8Vh3hi-26", "question": "选择填空（共 8 分，每小题 0.5 分）从下列各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nWe usually celebrate the Dragon Boat Festival______May or June.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们通常在五月或六月庆祝端午节。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；from来自。根据May\"五月\"可知，在某月用介词in。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-EJ0CeF-27", "question": "二、单项选择（15’）\nThey often have a class meeting _______ 3 p.m _______ every Friday.（　　）\nA. at； /\nB. on； on\nC. in； on\nD. at；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他们经常每周五下午3点开班会．\nin用在某年、某月或季节的前面；on用在星期几或具体的某一天的前面；at用在某一时刻的前面；第一个空3 p.m是具体时刻，所以用at,第二个空星期前若有限定词（this next every.）不用再有介词了．\n故选：A．\n介词在英语中起到穿针引线的作用，英语介词的一个特点是一词多义，并且介词间语义交叉现象很多，习惯用法也很多，有时很难从词义上区分开来．故学习中要注意不断总结，结合语境结合基本词义多记一些介词的习惯用法和固定搭配．"}
{"id": "rose-iid-peyEz7-28", "question": "二.单项填空\nWe have a geography lesson ___ three o'clock___Thursday afternoon.（　　）\nA. at,in\nB. in,in\nC. at,on\nD. on,on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们星期四下午三点上地理课。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，在三点钟用介词at。第二个空，根据Thursday afternoon\"星期四下午\"可知，在具体某一天下午用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-WrNwmi-29", "question": "一. Multiple choice （本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A， B or C according to the meaning of the sentence.\nLinda was born _________ July 2，and my birthday is also ________ that month.（　　）\nA. in；on\nB. in；at\nC. on；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "琳达出生于7月2日，我的生日也在那个月。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。第一个空，根据\"7月2日\"可知，在具体某一天用介词on。第二个空，根据month\"月份\"可知，在某月用介词in。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-PlEwD8-30", "question": "二、单项选择（共10分）从下列各小题所给的A、B、C三个选项中，选出最佳选项。\n Shenzhen is a new city，it only became important _______ the 1980s.（　　）\nA.  on\nB.  in\nC.  at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "深圳是一个新城市，它在20世纪80年代才变得重要。\non+具体日期，在……日；in the 1980s在20世纪80年代；at在，后跟时间点。根据the 1980s.（在20世纪80年代）可知应该用介词in。\n故选：B。\n考查介词，应牢记其含义和用法，结合语境答题。"}
{"id": "rose-iid-ApV8qA-31", "question": "第二部分读（共四节，满分10分）第一节单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）从下列各题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy English teacher often gets up_____7：00 o'clock_____the morning.（　　）\nA. at,on\nB. to,on\nC. at,in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的英语老师经常早上7点起床。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面‘to朝向。第一个空，在7点用介词at。第二个空，in the morning\"在早上\"固定短语。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-gpWraT-32", "question": "II.单项选择（15%）\nThey arrived there______a cold Sunday morning.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他们在一个寒冷的星期天早晨到达那里。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；for加一段时间。根据空后a cold Sunday morning可知，表示具体某一天的早晨，用on。\n故选：B。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-VEOILw-33", "question": "二、单项选择 从每小题所给的三个选项中，选出一个最佳答案。（10分）\nJohn often gets up______6：00 ______the morning to make breakfast.（　　）\nA. at；at\nB. at；on\nC. at；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "约翰经常在早上6点起床做早餐。\nin在（年、月、早上/中午/晚上等）；on在（星期、日期、具体的某个早/中/晚等）；at在（某个时刻）；空1后是 6：00，故用at；空2后是the morning,故用in。\n故选：C。\n考查时间介词，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-5MPSeJ-34", "question": "八、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。\n- Will your sister go to Tsinghua University to study next term？\n- Yes.She is a talented girl.She was able to read and write______ the age of 5.（　　）\nA. on.\nB. in\nC. at\nD. with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---你妹妹下学期会去清华大学学习吗？\n----是的。她是一个有天赋的女孩。她在5岁的时候就能读写了。\n表示时间，on用于日期、星期或具体某一天前，in用于年代、季节或月份前，at用于钟点或年龄前，with和，带有。固定词组，at the age of在……岁的时候。\n故选：C。\n考查介词辨析时，首先理解句子的含义及介词之间的区别。其次要注意固定的搭配，注意语法现象。"}
{"id": "rose-iid-Zm24fZ-35", "question": "一、选择最恰当的答案\nJane usually goes to see her grandfather______Saturday afternoon.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "简通常在周六下午去看她的爷爷。\nin,at,on都可以用在表示时间的名词前，意为\"在…\"。区别是in后面接年、月、季节、世纪；at后面接具体的时间点；on后面接具体的某一天或者某一天的早上、下午、晚上，也可接星期。from,意为\"来自\"。根据题干中的时间状语\"Saturday afternoon\"可知此处应用介词on.\n故选：C。\n熟知in,at,on作为时间介词时的用法，再结合具体语境，选出合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-v8P1KN-36", "question": "一、单项选择。（每小题1分，共20分）\nLily can't go out for dinner__________school nights.（　　）\nA. on\nB. in\nC. to\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "莉莉不能在上学的晚上出去吃晚饭。\non表示具体某一天的早上、下午或晚上；in泛指上午、下午或晚上；to到、朝、向；at表示具体的时间点。由关键词school nights，可知这里表示的是具体某一天的晚上，应用介词on。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-1CsY8a-37", "question": "二、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe China Eastern Airlines Flight MU5735 was found to have crashed __________ the morning of Mar 21st,2022.No survivors were found.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. over", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "中国东方航空公司MU5735航班被发现于2022年3月21日上午坠毁。没有发现幸存者。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；over超过。on the morning of+具体某一天\"在具体某一天上午\"固定搭配。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-aucXXF-38", "question": "II. Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共16分）\nOver thirty young people died of stampede（踩踏）________ the night of December 31，2014.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2014年12月31日晚，30多名年轻人死于踩踏事故。\non在具体某一天；in在……内；at在；from来自。表示在具体的某一天或在具体的某一天的早上、中午、晚上等，用介词on。\n故选：A。\n正确辨析几个介词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-iid-j3S6BI-39", "question": "Ⅲ.单项选择．（每小题2分，共20分）\n-When do you usually get up？\n-I usually get up _______ a quarter_______ seven in the morning.（　　）\nA. on； in\nB. at； on\nC. at； to\nD. on；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你通常什么时间起床．\n--我通常早上六点四十五起床．\n第一个空，根据a quarter…seven可知，在几点用介词at.第二个空，a quarter to seven七点差一刻、六点四十五．\n故选：C．\n考查介词．分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案．"}
{"id": "rose-iid-hpwX7w-40", "question": "二、单项填空（共10分，每小题1分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项．\nWe usually have the first class ____ 8：00 in the morning.（　　）\nA. of\nB. in\nC. on\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们通常早上8点上第一节课．\n考查时间介词。of…的，表示所属关系；in+年/月/季节；on+具体日期，at+时刻/时间点。由8：00可知用at。\n故选：D。\n本题考查时间介词．具体在某一月，季节，年前用in；具体到某一天的早上，下午，晚上，几号，星期几前用on；几点钟前用at．"}
{"id": "rose-iid-Rby76d-41", "question": "II.选择填空(共15题;每小题1分，满分15分) 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nThe three Shenzhou-13 astronaut（宇航员） returned to Earth safely______April 16th,2022.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2022年4月16日，神舟13号的三名宇航员安全返回地球。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；at后跟具体时刻；in后跟年份、月份、季节等。根据\"April 16th,2022\"，可知这里指的是具体的某一天，因此应用介词on。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-olKci6-42", "question": "二、单项选择（每小题1分，共10分）\n- When does Jim's birthday party begin？\n- It's _______ eight o'clock _______the evening of November 18th.（　　）\nA. at； on\nB. at； in\nC. on； in\nD. for； on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--吉姆的生日聚会什么时候开始？\n--在11月18日晚上八点。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面；for为了。第一个空，根据eight o'clock\"八点钟\"可知，在几点用介词at。第二个空，根据the evening of November 18th\"11月18日晚上\"可知，在具体某一天晚上用介词on。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-TChY8a-43", "question": "综合能力提升Ⅰ.单项填空\n-What time do you go to school every day？\n-______twenty to eight.（　　）\nA. On\nB. In\nC. At\nD. For", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你每天几点上学？\n--7点40。\nOn在具体某一天；In在某年某月；At在几点；For为了。根据twenty to eight\"点40\"可知，在几点用介词At。\n故选：C。\n考查介词。分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-4yBB1N-44", "question": "二、第一节单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．\nIt is believed that ________ December 21st，1891，the first basketball game in history was played.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "据说历史上第一次足球比赛举行于1891年12月21日．\n答案：A  on+具体日期/星期/节日；in+季节/年/月；at+钟点；by\"到…为止\"．此处修饰December 21st，1891，为具体日期，故用介词on．\n故选：A。\n解答时注意on后面用具体的时间．"}
{"id": "rose-iid-CesU3Y-45", "question": "一、单选（共30题，每题1分，共30分）\nThere is a badminton match ____ the morning of Jan.8th.（　　）\nA. in\nB. on\nC. of\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "1月8日上午有一场羽毛球比赛。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；of属于；at用于具体的时刻前面。on the morning of+具体日期\"在具体某一天上午\"固定搭配。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-EP3BUZ-46", "question": "一、单项填空 （共 6 分，每小题 0.5 分）从下列各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nMay Day in China is______May 1st every year.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "中国的五一劳动节是在每年的5月1日。\nat用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前；in表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；on用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；to到。所填词位于具体的某一天之前，故用on。\n故选：C。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-VSnGKA-47", "question": "一、II.知识运用第一节 语法填空 从A、B、C 三个选项中选出最佳答案填空．\n________ the Double Ninth Festival, we always visit the old to show our respect.（　　）\nA. In\nB. At\nC. On", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在重阳节，我们总是去拜访老人们来表达我们的敬意．\nin用在年月、季节等前面；at用在具体时刻前；on用在具体日期或节日前．根据\"the Double Ninth Festival\"可知此处是说在重阳节，用介词on.\n故选：C．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-p11i5T-48", "question": "二、单项选择。（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A. B. C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nMy grandmother often goes to bed______8：30______the evening.（　　）\nA. in；at\nB. at；in\nC. on；at\nD. on；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我祖母经常晚上八点半上床睡觉。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，根据8：30可知，在几点用介词at。第二个空，in the evening\"在晚上\"固定搭配。\n故选：B。\n掌握固定搭配spend+金钱+（in） doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-0BefDD-49", "question": "一、单项选择， 将正确答案的序号填入括号内（每题0. 5分， 共6分）\n-When do we have history class______ Friday？\n-We have it at 9：00.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我们星期五什么时候上历史课？\n--我们9点上。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面；of属于。根据Friday\"星期五\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-eE0p1N-50", "question": "四、单项选择（本题有10小题，每小题1分，共10分）\n—Is it cold in Wenzhou _________ winter？\n—No.It's not very cold.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——在温州，冬天冷吗？\n——不。不是很冷。\n考查介词的用法。在冬天，用介词in。\n故选：A。\n理解单词，了解句意，正确选出答案。"}
{"id": "rose-iid-uRzqes-51", "question": "一、选择题\n______the afternoon of May 12th,2008，a serious earthquake happened in Wenchuan,Sichuan Province.（　　）\nA. On\nB. In\nC. By\nD. At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2008年5月12日下午，四川汶川发生严重地震。\nOn用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；In用在年、月的前面；By通过；At在几点。根据the afternoon of May 12th\"5月12日下午\"可知，在具体某一天的下午，用介词On。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-dpT4cW-52", "question": "二、笔试部分 （95 分）单项选择．（每小题 1 分，共 15 分）\nMy father usually plays basketball  ______ 6：00 p.m.  ______ weekends. （　　）\nA. at, on\nB. at, in\nC. on, on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我父亲通常在周末下午6点打篮球．\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面．第一个空，根据6：00 p.m.\"下午6点\"可知，在具体几点用介词at.第二个空，on weekends\"在周末\"固定搭配．\n故选：A．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-9afc3s-53", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nWe often have a party______ the evening of October 31.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们经常在10月31日晚上举行聚会。\nin用在年季月的前面，on用在具体的某一天，星期几，或者星期几的上午下午和晚上，at在具体的几点。题干是在在10月31日晚上。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-893UaS-54", "question": "一．单项选择。（共15题，每小题1分，计15分）\nWang Yaping taught a class from space to all the students in China ____ Mar.23，2022（　　）\nA. in\nB. on\nC. at.\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2022年3月23日，王亚平为中国所有学生上了一堂太空课。\nin在（年、月等）；on在（星期、日期、具体的某个早/中/晚等）；at在（具体多少点钟）；for+一段时间。根据Mar.23，2022，指具体的日期，用on。\n故选B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-rYKAL6-55", "question": "单项选择 选择最佳答案。\n Giant panda Ya Ya which was sent to America as a symbol of peace returned to China ______the evening on April 27th，2023.（　　）\nA.  at\nB.  in\nC.  on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "作为和平象征被送往美国的大熊猫丫丫于2023年4月27日晚返回中国。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。in the evening\"在晚上\"固定短语。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-ZlXCWY-56", "question": "三、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\n______October 16，China launched Shenzhou-13 spaceship，sending three astronauts to the core module Tianhe for a 6-month mission.（　　）\nA. During\nB. In\nC. At\nD. On", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "10月16日，中国发射了神舟十三号航天飞船，将三名宇航员送入天和核心舱，执行为期6个月的任务。\nDuring在......期间；In用在年、月、上下午的前面；At用于具体的时刻前面；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据\"10月16日\"可知，在具体某一天用介词On。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-qDGy33-57", "question": "三、单项填空（共8分，每小题0.5分）（一）从下面各题所给的A，B，C三个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\n一Lily,shall we watch the movie Leap______Saturday？\n一That's great!（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--Lily,我们能在周六看电影《夺冠》？--太好了！\n结合句意，--Lily,我们能__周六看电影《夺冠》？--太好了！结合选项，at一般接时间点，in接一段时间，on一般接具体的某一天。后面是Saturday,所以用介词on.\n故选：C。\n结合语境，确定好正确的时间介词，最后作出选择。"}
{"id": "rose-iid-ka0rbz-58", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nChinese Communist Youth League（中国共青团）will celebrate their 100th birthday______May 5th,2022.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "中国共青团将于2022年5月5日庆祝其100岁生日。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；of属于。根据May 5th,2022\"2022年5月5日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-69naSR-59", "question": "二、单项填空（本大题共15小题；每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI did a survey about my classmates' birthdays.Most of them were born ________ August,2006.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我做了一个关于我同学生日的调查。他们大多数出生于2006年8月。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；of属于。根据August\"8月\"可知，在某月用介词in。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-u8sij0-60", "question": "一、语法选择（每小题1分）单项填空：在每小题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并将答题卡上对应的题目所选的选项涂黑。\nDaming often goes to the English Club ______Friday evening.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "大明经常在周五晚上去英语俱乐部。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；of属于。根据Friday evening\"周五晚上\"可知，在具体某一天晚上，用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-f5it1m-61", "question": "II.语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从ABCD四个选项中选择一个最佳答案。\nSpace Day of China falls________ April 24th every year.（　　）\nA. on\nB. by\nC. at\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "每年的4月24日是中国的太空日。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；by由。根据空后April 24th 可知，表示具体某一天的早晨，用on。\n故选：A。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-sRNUeJ-62", "question": "笔 试 部 分 （8 0 分) ―、单 项 选 择 （15分）\nThe soccer game is________3：30 p.m.________ Monday afternoon.（　　）\nA. at；on\nB. at；in\nC. in；on\nD. on；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "足球比赛在星期一下午三点半进行。\nin用在年季月的前面，on用在具体的某一天，或者某一天的上午，下午或晚上前，at用在几点，或者几点几分前。第一个空是在3：30，要用at,第二个空是在星期一下午，要用on。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-E029Yh-63", "question": "II. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nCOVID-19 spreads （传播） quickly______ these years.（　　）\nA. on\nB. at\nC. during", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "新冠肺炎在这些年中传播迅速。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；during在......期间。根据these years\"这些年\"可知，表示一定时间中的一段时间，填during。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-gJYM7g-64", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，满分15分）第一节单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nMost families get together and have a big dinner______Sunday.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "大多数家庭在星期天聚在一起吃一顿丰盛的晚餐。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；to朝向。根据Sunday\"星期天\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-cIfMzr-65", "question": "一、单项选择 \n—How soon will the sports meeting begin？\n—______ tomorrow.（　　）\nA. Not until\nB. Until\nC. Since\nD. For", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--运动会多久开始？\n--直到明天。\nNot until直到什么时候才会去做某事，否则不去做；Until直到某个时候一直做某事；Since自从；For为了。根据\"运动会多久开始？\"可知，应该直到明天（才开始），填Not until。\n故选：A。\n分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-4keSHX-66", "question": "一．笔试部分 单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nThe government in Wuhan announced the lockdown of the city _________ Jan 23th, 2020.\nA. in\nB. on\nC. at\nD. since", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "武汉市政府于2020年1月23日宣布封锁这座城市。\n根据四个选项可知本题考查介词。Jan 23th, 2020为2020年1月23日，日期前用时间介词on。句意：武汉市政府于2020年1月23日宣布封锁这座城市。\n故选：B。\n理解句意的基础上，把握关键词，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-uoD2aC-67", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选出最佳答案\n-Do you remember the special lesson from Tiangong Space Center______Dec.9th？\n-Of course,that's an unforgettable lesson that will be always I my memory.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你还记得12月9日天宫航天中心的特别课吗？\n--当然，这是一堂难忘的课，我将永远铭记在心。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据Dec.9th\"12月9日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-QIM22o-68", "question": "单项选择。 （每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nYou'd better climb the mountains to relax ________ Sundays.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "星期天你最好爬山放松一下。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；by通过。根据Sundays\"星期天\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-0qqzAq-69", "question": "一、单项选择\nMy birthday is ________ July,and it is ________ July 18th.（　　）\nA. on；at\nB. on；in\nC. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的生日在七月，是七月十八日。\nin+月份，on+具体的某一天，因此第一空填in,第二空填on。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-BjMZoK-70", "question": "一、单项选择\nMy sister's birthday is ________ March.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我妹妹的生日在三月。\nat具体钟点；on具体的一天；in年、月、早中晚等；for一段时间。根据\"March\"一词可知，月份前用介词in。\n故选：C。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉每个选项的用法及含义，根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-EUs39S-71", "question": "一、单项选择\nWe eat dinner ________ six ________ the afternoon.（　　）\nA. in；on\nB. in；in\nC. at；in\nD. in；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们在下午六点吃晚餐。\nin泛指一般意义的上午、下午或晚上以及月或年等较长的时间；on表示星期几或某一特定的日期；at表示时间的某一点、某一时刻或年龄等。句中six是钟点时间，前空需用at；in the afternoon是固定表达。\n故选：C。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉每个选项的用法及含义，根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-tB94gM-72", "question": "一、单项选择\nI would like to invite my friends to my house for dinner_______Sunday evening.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "星期天晚上我想邀请我的朋友来我家吃饭。\nat用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前；in表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；on用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；for跟时间段。此处表示具体的某一天的晚上，故用on。\n故选：C。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-2uPjpD-73", "question": "二、单项选择。（每小题1分，共15分）\nWe'd better stay at home _______ a rainy day.（　　）\nA. in\nB. of\nC. at\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "下雨天我们最好呆在家里。\nin用在年、月、上下午的前面；of属于；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据a rainy day\"一个下雨天\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-QyaF1F-74", "question": "二．单项填空 （15分）\nWhat do you usually do ______ Sunday morning？（　　）\nA. to\nB. at\nC. on\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "星期天早上你通常做什么？\nto朝向；at在几点；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。根据Sunday morning\"星期天早上\"可知，在具体某一天早上用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-pjDc67-75", "question": "二、基础知识（共15分）VI.单项选择。（15分）\n—How long have you had this computer？\n—_______two years.（　　）\nA. For\nB. Since\nC. In\nD. After", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你有这台电脑多久了？\n-两年。\nFor后加一段时间；Since自从，后加过去时间；In在……之后；After在……之后。根据How long have you had this computer？\"你有这台电脑多久了？\"及two years.是一段时间，可知，此处介词for。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-lJODNd-76", "question": "Ⅱ.选择填空（ 共15小题；每小题1分.满分15分）从每小题所给的A、 B、C三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案。\nHe was excited to play with snow for the first time,even if it was____ a cold morning.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他第一次玩雪也很兴奋，即使是在一个寒冷的早晨。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面；at用于具体的时刻前面。根据a cold morning\"一个寒冷的早晨\"可知，在具体某一天早上用介词on。\n故选：A。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-0Hc8ib-77", "question": "综合能力提升Ⅰ.单项填空\n______New Year's Day,we put on new clothes.（　　）\nA. In\nB. At\nC. With\nD. On", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "元旦那天，我们穿上新衣服。\n根据New Year's Day\"新年\"可知，在具体某一天的用介词on.\n故选：D。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-ded6QD-78", "question": "II.选择填空（共 15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确容案。\n______May 2022，we held many events to celebrate the 100th birthday of the Communist Youth League of China.（　　）\nA. At\nB. In\nC. On", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2022年5月，我们举办了许多活动，庆祝中国共青团成立100周年。\nat、in、on都可作时间介词，其中at后接钟点或中午、夜间；in后跟年份、月份、季节等；on接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上。May五月，指的是月份，因此这里应用介词in。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-wBlxJO-79", "question": "一、单项选择\nSpace Day of China falls ________ April 24th every year.（　　）\nA. on\nB. in\nC. At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "每年的4月24日是中国的太空日。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面。根据April 24th\"4月24日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-uIVRv0-80", "question": "一、单项选择（本题共 20分，每小题1分）根据语境选择最佳答案。\n--When did the war between Russia and Ukraine（乌克兰）break out？\n--______February 24th，2022.（　　）\nA. In\nB. On\nC. At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--俄罗斯和乌克兰之间的战争是什么时候爆发的？\n--2022年2月24日。\nIn用在年、月、上下午的前面；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；At用于具体的时刻前面。根据February 24th\"2月24日\"可知，在具体某一天用介词On。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-hbaxyg-81", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nI have breakfast ______ 6 ：30 _____every morning.（　　）\nA. at，in\nB. at， /\nC. in，on\nD. on，at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我每天早上六点半吃早饭．\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，在六点半用介词at。第二个空，every morning\"每天早上\"，前面不加冠词。\n故选：B。\n积累一些介词和冠词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-0IGrUf-82", "question": "一、单项选择（15分）从下列各题所给的A、B C.D四个选项中，选择能填人空白处的最佳选项。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nJane often goes to the park_________ Sunday morning.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "简经常在星期天早上去公园。\nin,at和on都可作时间介词，其中in后跟年份、月份、季节等；at后跟具体时刻，on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上。根据\" Sunday morning\"，可知指的是具体的某一天的早上，因此用介词on。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-TXy4pQ-83", "question": "一．第一节 单项填空 从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。（共10小题，每小题1分，满分10分）\nWe arrived at the village ______ a cloudy Friday morning.（　　）\nA. in\nB. for\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们在一个多云的星期五早晨到达那个村庄。\nin后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；for 用于一段时间，表示的是时间的长短，常用于完成时，和持续性动词连用；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上。根据a cloudy Friday morning,可知此处表示的是具体某一天的早晨，因此用介词on。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-aqhPTE-84", "question": "一、单项填空（共 15 小题，每小题 1 分，满分 15 分）请认真阅读下列各题，从题中所给的 A、B、C、D 四个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项 涂黑。\nThe Long March 11-HY2， the 10th member of the Long March 11 family sent nine satellites______ September, 2020.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "长征11- HY2是长征11号家族的第十名成员，于2020年9月发射了9颗卫星。\nin表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；on用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；at用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前；for后跟一段时间。所填词后面是月份，故用in。\n故选：A。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-sDCCfr-85", "question": "三、单项选择（共20小题；每小题1分，共20分）\n__________ such a cold morning，she also got up__________ 6 o'clock to walk her dog in the park.（　　）\nA. Before；in\nB. In；at\nC. At；to\nD. On；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在这样一个寒冷的早晨，她也在6点钟起床去公园遛狗。\nbefore在......之前；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；to朝向。第一个空，在具体某一天早上用介词On。第二个空，在几点用介词at。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-M8hIjs-86", "question": "一、单项选择 选出可以填入空白处的最佳选项。\nI want to have a party __________ Friday afternoon.Don't miss it.（　　）\nA. in\nB. at\nC. for\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我想在星期五下午举行一个聚会。不要错过它。\nin在（年、月等）；at在（具体多少点钟）；for+一段时间；on在（星期、日期、具体的某个早/中/晚等）；根据Friday afternoon,指具体的某个下午，用on。\n故选D。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-Extyr1-87", "question": "一、单项填空（每题0.5分，共6分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nSince the first text message______1992，texting has become very popular.（　　）\nA. to\nB. at\nC. in\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "自从1992年第一条短信问世以来，发短信就变得非常流行。\nto到；at后跟具体时刻；in后跟年份、月份、季节等；on跟星期、具体日期及具体的早中晚。根据设空处后面的1992，指的是年份，因此这里的介词应用in。\n故选：C。\n掌握时间介词的用法和含义是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-z6Zb8b-88", "question": "三． 单项选择\nI have history _____ the afternoon of Monday.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我周一下午有历史课。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for后跟一段时间。on the afternoon of+具体某一天\"在具体某一天下午\"固定搭配。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Gx1R87-89", "question": "三． 单项选择\nShe gets up____ seven _____ Saturday morning.（　　）\nA. in；at\nB. at；on\nC. at；in\nD. on；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她星期六早上七点起床。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。第一个空，根据seven\"七点\"可知，在几点用介词at。第二个空，根据Saturday morning\"星期六早上\"可知，在具体某一天早上用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Iog7oR-90", "question": "第二部分笔试（共100分）IV.单项填空（本题共10小题；每小题1分，共10分）从各题所给的三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n______June 5，China sent the Shenzhou XIV（神舟十 四号）into space.（　　）\nA. In\nB. On\nC. By", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "6月5日，中国将神舟十四号送入太空。\nin在，年季，月的前面，on在具体的某一天，或者某一天的上午，下午和晚上，by通过，6月5日是具体的一天。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-qIl38q-91", "question": "二、单项选择（共15小题， 每小题1分，共15分）\nThe Communist Party of China will have its 100th birthday ______July 1，2021.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. around", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "中国共产党将于2012年7月1日迎来100岁生日。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；around 四周。根据空后 July 1，2021可知，表示具体某一天的早晨，用on。\n故选：C。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-EXOhMR-92", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，计15分）在下列各题从A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\nHe was born _________ a hot summer morning of July,2006.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. over", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他生于2006年7月一个炎热的夏日早晨。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；over超过。根据a hot summer morning of July,2006\"2006年7月一个炎热的夏日早晨\"可知，在具体某一天早上，用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-9DwxbR-93", "question": "三、单项选择请从下列各题所给的A.B.C三个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项．（共15小题，计15分）\n-When did you come back to Enshi？\n-____the afternoon of May lst.（　　）\nA. On\nB. At\nC. In", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你是什么时候回到恩施的？-5月1日下午．\nat用在时间点的前面；in在某年某月的前面；on用在具体的某一天的前面；5月1日是具体的一天，某一天的上午、下午或晚上也用介词on．\n故选：A。\n考查时间介词，at用在时间点的前面；in在某年某月的前面；on用在具体的某一天的前面，根据此标准判断．"}
{"id": "rose-iid-kUcJeU-94", "question": "一、单项选择从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案．（15分）\nThe 2014 Tournament Chess（国际象棋锦标赛）took place in Xinghua____March 11.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "翻译：2014国际象棋锦标赛于三月十一日在兴化举行．\n对于in，on，at 用于时间的用法：in用于年、月、季节、世纪，on用于某天或某天的上午、下午、晚上，at用于具体的时刻．本题是具体到某日，\n故选：C。\n本题目是考查对于in，on，at 用于时间的用法．必须熟记它们的具体用法．"}
{"id": "rose-iid-bblX4J-95", "question": "笔试部分（120 分）Ⅱ.选择填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、c三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n______June 6th,2022，Shenzhou- 14 carried three Chinese into space.（　　）\nA. In\nB. On\nC. At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在2022年6月6日，神舟14号将三名中国人送入太空。\nin跟月份或者年份等；on跟具体的日期；at跟时间点；根据\"June 6th,2022\"为具体日期，所以选B项。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-927RZB-96", "question": "第二部分语言知识与运用（共40分）IV.单项选择（本题共10小题；每小题1分，共10分）从所给的（A、B、C）三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nEvery year,the Vienna New Year's Concert takes place________1st January.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "每年，维也纳新年音乐会都在1月1日举行。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据1st January\"1月1日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-hW5c8F-97", "question": "六、选择填空。（共10小题；计20分）A. 从各题的A、B、C三个选项中选出正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n-Frank, my birthday party is _________ Sunday evening. Can you come？\n-OK， great. See you!（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-弗兰克，我的生日派对在周日晚上。你能来吗？-好的，太好了。再见！\n三个选项都可作时间介词，in后跟早中晚、年份、季节、月份等。on后跟星期、具体的日期及具体的早中晚。at后跟具体的时刻。根据题干可知我的生日派对在周日晚上，Sunday evening是具体的早中晚，则应用介词on。\n故选：B。\n本题考查时间介词辨析，要求学生熟悉选项的用法及区别，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-sh8iXZ-98", "question": "一、单项选择。（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nWe usually have class meetings ______Monday afternoons.（　　）\nA. of\nB. in\nC. on\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们通常在周一下午开班会。\nof属于；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据Monday afternoons\"周一下午\"可知，在具体某一天下午用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-MV9kLp-99", "question": "第一部分英语知识运用（共两节，满分10分）第一节单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n- China launched（发射）the Shenzhou XIV spacecraft successfully_______10：44 on June 5th,2022.\n- That's great.We are proud of China.（　　）\nA. with\nB. in\nC. on\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——2022年6月5日10时44分，中国成功发射了神舟十四号飞船。\n——太棒了。我们为中国感到骄傲。\nwith带有；in用于年、月和季节之前；on用于具体的某一天的星期几之前；at用于具体的某一时刻之前。空处是用于具体的某一时刻之前，故应用at。\n故选：D。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-wLrCRg-100", "question": "五、语法和词汇知识（每个小题1分，共10分）\nThe Smiths usually have dinner_____7：00 p.m _____ the evening.（　　）\nA. at，on\nB. in，at\nC. at，in\nD. on，in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "史密斯一家通常在晚上7点吃晚饭。\nat后跟具体时刻；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上。第一个空，7：00 p.m指的是具体时刻，前面需要用介词at；第二个空，in the evening\"在晚上\"，固定搭配，因此用介词in。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-EjUGVL-101", "question": "一. Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共15分）\nBrilliant lights were lit up along Huangpu River ______March 8 to pay respect to those brave female doctors and nurses.\nA. at\nB. of\nC. in\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "3月8日，黄浦江沿岸点亮了璀璨的灯火，向那些勇敢的女医护人员致敬。\nat用于具体的时刻前面；of属于；in用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据March 8\"3月8日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：D。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-hig9iM-102", "question": "一、单项选择 （每小题1分，共12小题，共12分）．\nShe was born ______ October, 1936．（　　）\nA. at\nB. on\nC. to\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "她出生于1936年10月．\nat在几点；on在具体某一天；to朝、向；in在某年某月．根据October,1936\"1936年10月\"可知，在某年某月用介词in.\n故选：D．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-bNwM5x-103", "question": "二、语法与情景会话。\n— When were you born？\n— I was born ______a cold winter morning _____1994.（　　）\nA. in；in\nB. at；on\nC. on；in\nD. of；of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你什么时候出生的？\n-我出生于1994年一个寒冷的冬天早晨。\n在特殊日子的早中晚要用on,在哪年要用in。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-AEhjq0-104", "question": "一、单项选择（本题共20个小题，每小题1分，共20分）\nI sometimes help my mother with the housework ______ Saturdays.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我有时在星期六帮助妈妈做家务．\n根据-- Saturdays,可知这里指的是在具体的某一天，用介词on.\n故选：B。\n解答这类试题时，务必充分理解上下文的语境和前后文的逻辑关系，找到解题的依据，同时正确区分选项的细微差别，准确作答．"}
{"id": "rose-iid-3UZaIG-105", "question": "单选题（共 16 题，每题 1 分，共计 16 分） 请从下列四个选项中，选出符合要求的一项。\nTony's family have a computer at home and Tony can use it______Friday evening.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "托尼的家里有一台电脑，托尼星期五晚上可以用。\n考查介词的用法。on置于具体的某一天或某天的某个时辰；in置于年、月和季节前；at置于时刻前。Friday evening\"周五晚上应用介词on。\n故选：A。\n平时注意介词的词义和用法的积累与掌握，解题时根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-iid-90cHlq-106", "question": "Ⅱ.单项选择。 （共15小题； 每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n Children often go to the movies___________ the afternoon of June 1st.（　　）\nA.  in\nB.  at\nC.  on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "孩子们经常在6月1日下午去看电影。\nin用于年、月、季节前，at用于具体时间前，on用于具体日期前，句意\"孩子们经常在6月1日下午去看电影。\"在具体某一天的上、下午。用介词on。\n故选：C。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-ApLYaR-107", "question": "一、单项填空（本题共12小题，每小题1分，共12分）从每题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入看空白处的最佳选项。\nThere will be a series of activities ______ July 1st to celebrate the 100th birthday of the Communist Party of China （中国共产党）.（　　）\nA. in\nB. on\nC. of\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "7月1日将有一系列活动，庆祝中国共产党成立100周年。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；of属于；at用于具体的时刻前面。根据July 1st\"7月1日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Ip1PA9-108", "question": "六、单项填空（本题共8小题，每小题1分，共8分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe all love art.We have art ________ Monday morning and Wednesday afternoon.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们都喜欢美术。星期一早上和星期三下午我们有美术。\nin后可加大地方或月份、年等；at后可加时刻或小地方等；on后可加具体到某一天，on+星期几表示\"在星期几。\"空后是Monday星期一。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-jivuLn-109", "question": "第二部分 基础知识运用 第一节：单项选择（每小题1分，满分15分） 从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nChina Eastern Airlines Boeing 737 flight MU5735 crashed over Guangxi______Mar 21，2022.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2022年3月21日，中国东方航空公司波音737航班MU5735在广西上空坠毁。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；by通过。根据Mar 21，2022\"2022年3月21日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-jhRpB2-110", "question": "二、单项选择，从每题所给的四个选项中选择正确的答案．（每小题2分，共30分）\nWe have geography __________ two o'clock in the afternoon.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们下午两点有地理课．\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；from从．根据two o'clock\"两点\"可知，在几点用介词at.\n故选：A．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-HoQGTl-111", "question": "一、单项选择。（每题1分，满分15分）\n—I'll go to the meeting if it ends_____ 5：00 p.m.\n—Then I'll go with you.We can go to the picnic together.（　　）\nA. in\nB. on\nC. by\nD. after", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--如果会议在下午5点前结束，我就去。\n--那我和你一起去。我们可以一起去野餐。\nin后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；by在……之前；after在……之后。根据下文Then I'll go with you.We can go to the picnic together.可知此处表达的意思是如果会议在下午5点前结束，我就去。因此by符合题意。\n故选：C。\n掌握介词的用法和含义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-b03icV-112", "question": "Ⅰ. 单项选择（ 本题共14小题， 每小题1分， 共14分）\nHuawei executive （ 高管）Meng Wanzhou returned home at ten o'clock_______Saturday evening.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. about", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "华为高管孟婉舟星期六晚上十点回家。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午、季节的前面；about关于。根据Saturday evening\"星期六晚上\"可知，在具体某一天晚上用介词on。\n故选：A。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-nMfKiv-113", "question": "Ⅱ.单项选择。（共10分）从 A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案， 并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n _______ Sunday morning，I woke up late and did my homework.______ the afternoon，I went camping.（　　）\nA.  On；On\nB.  In；In\nC.  On；In\nD.  In；On", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "星期天早上，我起得很晚，做了作业。在下午，我去露营。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上。第一个空，根据\"Sunday morning\"，可知指的是具体某一天的早上，因此应用介词on；第二个空，in the afternoon\"在下午\"，固定搭配。\n故选：C。\n掌握时间介词的用法是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-IQL5Cp-114", "question": "二、单项选择：从每小题的四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。（共15小题，每题1分，计15分）\nChinese kids have Children's Day __________ June 1st every year.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "中国的孩子们每年6月1日都有儿童节。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；to到。根据空后June 1st 可知，表示具体某一天，用on。\n故选：B。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-ckmCKQ-115", "question": "笔试部分VI.单项选择。（共10个小题，每小题1分，计10分）\nMy birthday is ______August 15.And my friend Linda's birthday is______ August,too.（　　）\nA. on；in\nB. at；in\nC. on；at\nD. on；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的生日是8月15日。我的朋友琳达的生日也在八月。\nat在（具体多少点钟）；on在（星期、日期、具体的某个早/中/晚等）；in在（年、月等）；根据August 15，具体的日期，故用on。根据August,是月份，故用in。\n故选：A。\n考查时间介词，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-ysdZcY-116", "question": "第一部分 选择题I. 单项选择（共20分，每小题1分）从下列各题的备选答案中选出一个最佳答案。\nSu Yiming got his gold medal of 2022 Beijing Winter Olympics______the afternoon of February 15th.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2月15日下午，苏翊鸣获得2022年北京冬奥会金牌。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后跟年份、月份、季节等；at后跟具体时刻；for 用于一段时间，表示的是时间的长短，常用于完成时，和持续性动词连用。根据\"the afternoon of February 15th\"，可知此处指的是具体的某一天的下午，因此用介词on。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-ZvgfmL-117", "question": "II单项选择\nThey went climbing_______ the morning of Monday and came back _____the afternoon.（　　）\nA. on；on\nB. in；in\nC. on；in\nD. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他们在星期一早晨去爬山，下午回来了．\nin和on都是可以表示时间的介词，一般意义上的早晨下午或者晚上，一般用介词in,如果表示特定日期的或者星期几的早晨下午或者晚上，用介词on,第一个空指的是星期一的早晨，所以用介词on,第二个空指的是一般意义的下午，所以用介词in.\n故选：C．\n掌握时间介词，根据题意选出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-UV5YhK-118", "question": "II.选择填空从每题A、 B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15 分）\nMy birthday is______June 1st.（　　）\nA. on\nB. by\nC. at\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的生日是六月一日。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；by通过；at用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面。根据June 1st.\"六月一日。\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-sBmD4j-119", "question": "一、单项填空（每题0. 5分， 共6分）\nWang Yaping will give us a speech about space ______ 3：30 p.m.next Monday.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "王亚平将会在下周一下午3：30给我们做一场关于太空的演讲。\nat+时间点；on+星期/日期；in+年/月/季节；for+时间段。本题后面是时间点3点半。\n故选：A。\n本题考查介词的区别，熟记知识点，根据题意，即可得出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-7JFzqe-120", "question": "第I卷（共62分）听力20分五、单项选择。（每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中选出最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n______ Friday night, I always watch TV with my cousin.（　　）\nA. On\nB. At\nC. In\nD. Of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "星期五晚上，我总是和表哥一起看电视。\nOn用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；At用于具体的时刻前面；In用在年、月的前面；Of属于。根据Friday night\"星期五晚上\"可知，在具体某一天晚上用介词On。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-b76ov7-121", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\nThe Universal Beijing Resort （环球影城） opened______September，2021.Travelers can see plenty of their favorite movie scenes there.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "北京环球度假区于2021年9月开业。游客可以在那里看到许多他们最喜欢的电影场景。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面。根据\"9月\"可知，在某月用介词in。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-vUG3ny-122", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n---Everyone in China wants to watch the national flag-raising ceremony（升旗仪式）______the first day of 2019 at Beijing's Tian' an men Square.\n---Can't agree more（　　）\nA. in\nB. for\nC. at\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--在2019年的第一天，中国每个人都想在北京的天安门广场看升旗仪式．\n--非常同意．\nin 用在某年某月某季节前，如in 2019；for 为了；at 用在具体的钟点时刻，如at 6 o'clock；on 用在具体的某一天．题中the first day of 2019表示2019第一天，是具体的一天，所以用on.\n故选：D。\n熟练掌握时间介词in/at/on的用法，并根据题中时间点提示来判断所用的时间介词．"}
{"id": "rose-iid-CG7LU4-123", "question": "一、单项选择\nWhat's the weather like ________  January？（　　）\nA. on\nB. in\nC. to\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "一月份的天气什么样？\non用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；in表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；to到；at用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前。所填词位于月份前，故用介词in。\n故选：B。\n掌握时间介词的用法是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-ybRVeN-124", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\nXinhua Zidian,or the New Chinese Dictionary, was first published ______1953.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "《新华字典》，又称《新汉语词典》，1953年首次出版．\n考查介词．A．on在具体某一天．B．in在某年某月．C．at在几点．D．for为了．根据1953可知，在某年用介词in.\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-FDj77z-125", "question": "二、单项选择（共15小题：每小题1分，计15分） .以下列各题A、B、C. D四个选项中选择- -个能填入题干空白处的最佳答案。\n-What do you usually do after finishing your homework______the evening？\n-I usually watch TV.（　　）\nA. of\nB. on\nC. at\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-晚上做完作业后你通常做什么？\n-我通常看电视。\n在泛指的上午下午晚上要用介词in。\n故选：D。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-Yswfzr-126", "question": "一.单项选择（共15分，每小题1分）\nPeter often gets up ______ six ______ every morning.（　　）\nA. in；at\nB. on； /\nC. at； /\nD. on；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "彼得经常每天早上六点起床。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。第一个空，在六点用介词at。第二个空，every morning\"每天早上\"，前面不加介词。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-uZncy2-127", "question": "单项填空（每题0.5分，共6分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nTom's school has many clubs.His favourite music club is ______ Tuesday afternoon.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "汤姆的学校有很多俱乐部。他最喜欢的音乐俱乐部在周二下午。\n考查时间介词。in置于季节、月份和年前；on置于具体的某一天或某天的某个时辰前；at置于具体的某一时刻前；for接一段时间；of表\"……的\"指所属关系。根据句意Tuesday afternoon\"周二下午\"可知应用介词on。\n故选：B。\n平时注意介词的词义和用法的积累和记忆，做题时根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-iid-Br3k0S-128", "question": "二、选择恰当的答案\nMrs.Tan usually gets to the office ________ 7：45 a. m.（　　）\nA. to\nB. in\nC. by\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "谭女士通常在早上7：45到达办公室．\n考查时间介词．7：45是具体的时间点，所以时间介词为at.to是介词，译为：到；in加一个时间段；by乘坐、通过．均不符合．\n故选：D。\n注意时间介词的辨别和正确运用．"}
{"id": "rose-iid-rLEkbc-129", "question": "二、选择恰当的答案\nWho will plan the programme ________ Children's Day？（　　）\nA. in\nB. on\nC. for\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "谁来计划儿童节的节目？\n考查介词辨析．在具体的某一天用介词on来表达．计划是儿童节之前就准备的，所以on不合适，in是用于时间段，to是给．均不符合此处的语境．C是为了，表目的．\n故选：C。\n注意常用的介词搭配．"}
{"id": "rose-iid-NY6X9e-130", "question": "二、选择恰当的答案\nThe museum is open ________ 9 a. m. ________ 5 p. m..（　　）\nA. at；at\nB. from；at\nC. from；to\nD. at；to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "博物馆从早晨九点到下午五点开放．\n考查时间介词．本句为一般现在时，from…to…译\"从…到…\"，属于固定短语搭配，这里表示时间从早上九点到下午五点．ABD均无此类用法．\n故选：C。\n注意时间介词的辨别和运用，注意掌握常见固定搭配．"}
{"id": "rose-iid-bsqMwU-131", "question": "一、单项填空（16小题，每小题0.5分，共8分）\n_______ September 11， 2001， I woke up at around 10 a.m. and realized that my alarm had never gone off.（　　）\nA. On\nB. For\nC. At\nD. In", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2001年9月11日，我早上10点左右醒来，发现我的闹钟从来没有响过．\nOn表示在具体某一天；For为了；At在具体的几点；In表示在一个具体范围．根据September 11，2001\"2001年9月11日\"可知，在具体某一天用介词On.\n故选：A．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-Ri6q3U-132", "question": "Ⅰ.单项选择（每小题1分，共10分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nShe usually gets up ____________seven o'clock _______________Sunday morning.\nA. at； in\nB. at； on\nC. in； on\nD. in； in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她通常在星期天早上七点起床。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面。第一个空，seven o'clock\"七点\"可知，在具体几点用介词at。第二个空，根据Sunday morning\"星期天早上\"可知，在具体某一早上用介词on。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-xoEIYF-133", "question": "I.单项选择（每小题1分，共10分）从每小题所给的A. B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\n- When will the movie IMPASSE《悬崖之上》be on in our city？\n- ______ June.（　　）\nA. At\nB. On\nC. In", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--电影《悬崖之上》什么时候在我们城市上映？\n--在六月。\nAt用于具体的时刻前面；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；In用在年、月的前面。根据June\"六月\"可知，在某月用介词In。\n故选：C。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Jw9gHy-134", "question": "单选\nMum won't allow Jack to go to the party unless he promises to be back__________9 p.m.tonight.（　　）\nA. before\nB. till\nC. as\nD. since", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "妈妈不让杰克去参加晚会，除非他答应今晚九点前回来。\n考查时间介词。before在……以前；till直到；as作为；since自从。根据句意\"妈妈不让杰克去参加晚会，除非他答应今晚九点……回来。\"可知应用before。\n故选：A。\n平时积累记忆单词的词义和用法，根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-iid-fYfCxg-135", "question": "一．第一节 语法填空 从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题， 计10分）\n______July 1st， we'll celebrate the 100th birthday of the Communist Party of China.\nA. On\nB. In\nC. At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "7月1日，我们将庆祝中国共产党100岁生日。\nOn用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；In用在年、月的前面；At在具体几点。根据July 1st\"7月1日\"可知，在具体某一天用介词On。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-87NdmL-136", "question": "II.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nWe usually have a flag-raising ceremony______Monday.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们通常在星期一举行升旗仪式。\nin表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；at用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前；on用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；for后跟时间段。根据题干可知所填词位于具体的某一天之前，故用on。\n故选：C。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-OCaIvB-137", "question": "第一部分 选择题（共50分）Ⅰ．单项选择（共15小题，每小题1分，共15分）从下面各题的四个选项中选择一个最佳答案。\nWe're glad to see that Shenzhou-14 rose into the sky_____June 5，2022.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们很高兴看到神舟14于2022年6月5日升空。\nin后加年、月；at后加几点钟；在具体的某一天应用介词on；to\"到\"。根据\"June 5，2022\"可知为2022年6月5日，为具体的某一天。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-vgyIIi-138", "question": "一、单项选择（15分）\nHer birthday is_________16th October（十月）.（　　）\nA. in\nB. at\nC. of\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "她的生日是在10月16日。\n在具体的某一天应用介词on,D项符合题意。in后加年、月；at后加几点钟；of...的。均不符合题意。\n故选：D。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-vaniVH-139", "question": "一、单项选择（15分）\nThe girl was born_______ the morning of October 1st.（　　）\nA. after\nB. in\nC. on\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这个女孩出生于10月1日上午。\nafter在......之后；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据on the morning of+具体某一天\"在具体某一天的上午\"固定搭配。\n故选：C。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-fFQEYF-140", "question": "一、单项选择（15分）\nWe often go to the Reading Club_______ Friday.Our club meeting begins_______ eight o'clock_______ the morning.（　　）\nA. on；at；in\nB. in；at；on\nC. in；on；at\nD. at；in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们经常在星期五去读书俱乐部。我们的俱乐部会议在早上八点开始。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面。第一个空，根据Friday\"星期五\"可知，在具体某一天用介词on。第二个空，根据eight o'clock\"八点钟\"可知，在几点用介词at。第三个空，in the morning\"在早上\"固定搭配。\n故选：A。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-DLTb5S-141", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案）： （共 15 分）\nAmy made a surprise visit to her parents' house _______ Mother's Day.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "艾米在母亲节那天突然造访了她父母的家。\nat用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前；in表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；on用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；for表示动作延续贯穿整个过程，后接时间段，主句用完成时，谓语动词需用延续性动词。根据Mother's Day,可知此处表示在母亲节这天，故用介词on。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-1DbV4M-142", "question": "8AU4 Exercise 4（课文语言点练习）I. Choose the best answer\n_________ the morning of July 5，1992，they arrived in Washington.（　　）\nA. On\nB. By\nC. In\nD. At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在1992年的7月5日早晨，他们抵达了华盛顿。\non后跟星期、具体的日期或者某个具体的早中晚。by表示截止。in后跟年份、年代、月份、季节等。at后跟具体的时刻。根据题干可知在1992年的7月5日早晨，他们抵达了华盛顿，其中the morning of July 5，1992指具体的某个早上，则此处填写On。\n故选：A。\n本题考查时间介词辨析，基础题，要求学生熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-ajNG1P-143", "question": "8AU4 Exercise 4（课文语言点练习）I. Choose the best answer\nWe'll have a picnic ______ Saturday morning.（　　）\nA. on\nB. in\nC. with\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们周六早上将去野餐。\non后跟星期、具体的日期或者某个具体的早中晚。in后跟年份、年代、月份、季节等。with表示和……一起。at后跟具体的时刻。根据题干可知我们周六早上将去野餐，其中Saturday morning表示周六的早上，指具体的某个早上，则此处用介词on。\n故选：A。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉选项的用法及区别，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-gcXE6k-144", "question": "二、单项选择 20%\nMan walked ______ the moon for the first time ______ July 20， 1969.（　　）\nA. on； on\nB. at； on\nC. in； in\nD. on； in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "1969年7月20日，人类首次在月球上行走。\non在…上、在具体某一天；at在几点；in用在年、月的前面。第一个空，walk on the moon\"在月球上行走\"。B、C不正确。第二个空，根据July 20，1969\"1969年7月20日\"可知，在具体某一个用on。D不正确。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-FW8JRv-145", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nUnder the double reduction policy,students can have more time for their hobbies______Saturdays and Sundays.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在双减政策下，学生在周六和周日可以有更多的时间做自己的爱好。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for后跟一段时间。根据Saturdays and Sundays\"周六和周日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-j50RLB-146", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n-When were you born,Mom？\n-I was born______July 23rd,1982.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. before", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--妈妈，你什么时候出生的？\n--我出生于1982年7月23日。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；before在......之前。根据July 23rd,1982\"1982年7月23日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-tpFpo5-147", "question": "三、单项选择（本题共15分，每小题1分）选择最佳答案。\n-When do you eat breakfast？\n-I eat breakfast______6：30 a.m.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你什么时候吃早餐？\n-我早上六点半吃早餐。\nat在（具体多少点钟）；on在（星期、日期、具体的某个早/中/晚等）；in在（年、月等）；根据6：30 a.m.，故用at。\n故选：A。\n考查时间介词，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-ot7F4N-148", "question": "二、语法与情景会话（每题1分，共20分）\nWhat's wrong with him？I haven't seen him ______last Wednesday.（　　）\nA. since\nB. on\nC. by\nD. until", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他怎么了？自从上周三起我就没见过他了。\n根据I haven't seen him，可知本句时态是现在完成时，介词应用since\"自从……以来\"；not...until...表示\"直到……为止\"，on和by不能和last连用。\n故选：A。\n掌握时间介词及现在完成时态的用法是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-Po4cKN-149", "question": "六、选择填空（共15小题，每小题1分，共15分）\nChinese people always admire the full moon________ the Mid-Autumn night.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在中秋节夜晚中国人总是赏月。\nin后加年（月，季节）表示在某年或某月或某个季节；on后加具体某一天（的早、午、晚），表示在具体某一天或具体某一天的早、午、晚；at后加时刻，表示在具体时刻。根据\"the Mid-Autumn night\"在中秋节的晚上，可知要用on。\n故选：B。\n首先要掌握这个句子的意思，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-iid-SIRXXc-150", "question": "一、单项选择\nUsually I make breakfast for my family______Saturdays.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "通常我在星期六给家人做早餐．\nat在几点．in在某年某月．on在具体某一天．to朝、向．根据Saturdays\"星期六\"可知，在具体某一天用介词on.\n故选：C．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-twbPf6-151", "question": "第二部分 基础知识运用（共2节：30分）第一节：单项选择。（共10小题，每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入题中空缺处的最佳选项，并在答题卡上将其对应的字母代号涂黑。\nThey took a train to Fuzhou__________the morning of July 24th.（　　）\nA. at\nB. from\nC. on\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他们在7月24日上午坐火车去了福州。\nat后跟具体时刻；from自从；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；by由、被。根据\"the morning of July 24th\"，可知指的是具体的某一天的上午，因此用介词on。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-nOHBWc-152", "question": "Ⅱ.知识运用（两部分，共10小题，每小题1分，计20分）A）单项选择从A.B.C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，每小题1分）\nMost of the villagers took part in the Dragon Boat races______9：00 a.m.______the morning of June 18.（　　）\nA. at,on\nB. at,in\nC. on,in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "大多数村民在6月18日上午9点参加了龙舟比赛。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，根据9：00 a.m.\"上午9点\"可知，在几点用介词at。第二个空，on the morning of+具体某一天\"在具体某一天上午\"固定搭配。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-VLx3cT-153", "question": "一、单项填空（每题0.5分，共6分）\nShenzhou 14 returned from space _______ December 4，2022.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "神舟十四号于2022年12月4日从太空返回。\nin在……，后加一天中的上午，下午或晚上，加月，年或季节；at在……，后加具体的时间点；on在……，后加星期几，节日或具体的日期；to到。根据\"December 4，2022\"可知，此处用介词on。\n故选：C。\n分析每个介词的用法。要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-key8dG-154", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并将选项填涂在答题卡相应的位置上。\n-What lessons do you have ______ Friday afternoon？\n-We have P.E.and Music.（　　）\nA. on\nB. in\nC. between\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--星期五下午你有什么课？\n--我们有体育课和音乐课。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；between在......之间；at用于具体的时刻前面。根据\"星期五下午\"可知，在具体某一天下午用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-MQwLZd-155", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n____ the morning of September 10th,all the students celebrate Teachers' Day for their teachers,showing them beautiful flowers and cards.（　　）\nA. In\nB. On\nC. At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "9月10日上午，所有的学生为他们的老师庆祝教师节，向他们展示美丽的鲜花和卡片。\nIn用在年、月、上下午的前面；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；At用于具体的时刻前面。On the morning of+具体时间\"在具体某一天上午\"固定搭配。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-NFOANl-156", "question": "一、选择题\nMy brother was born_____the morning of January 1st.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我哥哥出生在1月1日早上。\nin用在年，季，月的前面，on用在具体的某一天的前面，at用在几点加分前，在1月1日早上要用on。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-0ojp5z-157", "question": "二、英语知识运用（共两大题，满分10分）Ⅴ.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n-Does Jim have PE______Tuesday？\n-No， he doesn 't. He has PE______the afternoon   of Monday and Thursday.（　　）\nA. on. in\nB. on. at\nC. in： on\nD. on： on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--吉姆星期二有体育课吗？\n--不，他没有。他星期一和星期四下午有体育课。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面。第一个空，根据Tuesday\"星期二\"可知，在星期几用介词on。第二个空，根据the afternoon of Monday and Thursday\"星期一和星期四下午\"可知，在具体某一天下午用介词on。\n故选：D。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-XVoV6J-158", "question": "二、单项选择（共 15 小题；每小题 1 分，计 15 分）\nHe often watches TV ______Sundays，but he wants to go to the cinema ______this Sunday.（　　）\nA. at；on\nB. on；on\nC. /；on\nD. on；/", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他经常在星期天看电视，但这个星期天他想去看电影。\nat用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前；on用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；第一个空位于星期之前，故用on，一般在this Sunday这样的短语前，不加介词，属于特殊用法。\n故选：D。\n掌握时间介词的用法是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-Cr2Ivt-159", "question": "一、　单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（共15小题。每小题1分，满分15分）\nPresident Xi talked with a restaurant owner in Shaxian district （区），in Fujian Province______ Tuesday ，the second day of his inspection （视察） tour of the province.\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "习近平主席星期二在福建省沙县区与一家餐馆老板交谈，这是他视察福建省的第二天。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；for为了。根据Tuesday\"星期二\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-gRH8vz-160", "question": "一．第一节 单项选择（共15 小题；每小题1分, 满分15 分）从各题所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项, 并涂在答题卡上相应的位置。\nThe Communist Party of China was set up _________July,1921 and we will celebrate her 100th birthday this year.\nA. on\nB. at\nC. in\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "中国共产党成立于1921年7月，今年我们要庆祝她100岁生日。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月的前面；by通过。根据July,1921\"1921年7月\"可知，在某月用介词in。\n故选：C。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-ZogSqo-161", "question": "三、语法与情景对话（每题1分，共25分）\n-When is your father's birthday？\n-It's _______December,______December 10th（　　）\nA. in；in\nB. on； on\nC. on；in\nD. in； on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你父亲的生日是什么时候？\n--在十二月，十二月十号。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面．第一个空，根据December\"十二月\"可知，在某月用介词in。第二个空，根据December 10th\"十二月十号\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：D。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-24RY70-162", "question": "Ⅰ.单项选择。（共 10 小题， 每小题 1 分；计 10 分）\nOur school show is ______ 5：00 pm ______Sunday.（　　）\nA. at；on\nB. on；in\nC. in；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们学校的演出是星期天下午5点。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，在5点用介词at。第二个空，在星期天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-xTigkS-163", "question": "Ⅱ、单项选择（每小题1分，共15分）\n-Did your brother leave Wuhan ______the morning of April 8？\n-Yes. He stayed there ______nearly three months.（　　）\nA. in, in\nB. on, for\nC. in, for\nD. on, after", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你哥哥是4月8日早上离开武汉的吗？\n-是的，他在那里呆了将近三个月．\nin在某一年，某月，on在某一天；for后面加一段时间，第一个空the morning of April 8具体到某一天上午，故用on；第二个空three months,一段时间前用for.\n故选：C．\n熟知时间介词意思与用法，结合语境，可得出答案．"}
{"id": "rose-iid-jAUmRg-164", "question": "五、单项选择\n-Is your birthday ______November,Jim？\n-Yes.it______ November 3rd.（　　）\nA. in；in\nB. on；on\nC. in；on\nD. on；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你的生日在十一月份吗，吉姆？\n--是的。在十一月三号。\n根据题干，可知考查时间介词。in在不确定的一段时间，如 in the morning ， in 1997， in winter, in November等；on在具体的某一天，如 on Monday, on Children's Day, on November 3rd, on a cold morning等。因此在几月份应用介词in,在几月几号应用介词on。结合题意：--你的生日在十一月份吗，吉姆？--是的。在十一月三号。\n故选：C。\n能够区分常用介词in 、on、at的在时间或空间位置上的用法区别，结合题干结构，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-9cKE80-165", "question": "三、单选（共4分，每小题0. 5分）\nWe like to play football ___________ Saturday afternoon.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们喜欢在星期六下午踢足球．\nin用在年、月的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；to朝、向．根据Saturday afternoon\"星期六下午\"可知，在具体某一天的下午用介词on.\n故选：C．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-Ql1VBZ-166", "question": "第一部分英语知识应用 （共计75分）一、单项选择（本题共25个小题，每小题1分，共25分）请在答题卡上用2B铅笔将你的选项所对应的大写字母涂黑．\n-What time is it？\n-It's half_____seven.（　　）\nA. past\nB. to\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--现在几点？\n--现在是七点半．\npast超过、多于．to朝、向．at在几点．half past seven\"七点半\"，超过30分钟（包括30）用past.\n故选：A．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-VtDBQy-167", "question": "Ⅰ.单项选择\nNational Day is also ________ autumn ________ October 1.（　　）\nA. in；in\nB. on；on\nC. in；on\nD. in；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "国庆节也是在秋天的10月1日。\nautumn表示秋天，季节前应用介词in。October 1表示10月1日，具体的日期应用介词on。\n故选：C。\n本题考查时间介词，基础题，熟悉常见时间介词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-oX0Eud-168", "question": "一、单项填空（共 15小题， 每小题1分， 满分 15 分）从A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的正确选项。\n-When will the Beijing Winter Olympics open？\n- It will open ________February 4，2022.I can't wait to watch the wonderful games.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--北京冬奥会什么时候开幕？\n--它将于2002年2月4日开放。我等不及要看精彩的比赛了。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；by通过。根据February 4，2022\"2002年2月4日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-zCL9lY-169", "question": "单项选择从各题所给的四个选项中选择一个最佳选项，并将其代表字母涂在答题卡的相应位置。\n We went to the park _________ Saturday afternoon.（　　）\nA.  on\nB.  at\nC.  in\nD.  for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们星期六下午去了公园。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；for后跟一段时间。根据Saturday afternoon\"星期六下午\"可知，在具体某一天下午用介词on。\n故选：A。\n分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-xuG4dW-170", "question": "一、单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案．\nThe 19th CPC National Congress began at 9 a.m. _________ the morning of 18th October, 2017．（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "中国共产党第十九次全国代表大会于2017年10月18日上午9时召开．\non用于具体的某一天或其上下午及晚上；in用于月份季度或年份等；at用于具体时刻．根据the morning of 18th October\"2017年10月18日上午\"可知，指具体的某一天的上午，所以用介词on.\n故选：A．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-Z17JQz-171", "question": "选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nWorld Book Day is ______April 23 every year.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "世界读书日在每年的4月23日。\non用于星期、具体日期前，in用于年、月、季节前，at用于具体时间前，by到，April 23为具体日期，结合句意，判断世界读书日在这一天。\n故选：A。\n掌握介词的用法，结合句意作答。"}
{"id": "rose-iid-uTbX5a-172", "question": "一、单项选择（共 15 分）\n_____ the second day of the meeting we decided _____ the date of our next meeting. （　　）\nA. At；on\nB. At；for\nC. On；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在会议的第二天，我们决定了下次会议的日期。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；for加一段时间。根据第一空后the second day 可知，表示具体某一天的早晨，用on,第二个空decide on决定是固定短语。\n故选：C。\n掌握时间介词及固定搭配的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-v7V1AT-173", "question": "第二部分 英语知识运用（共两节，满分15分）第一节 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nThe school Art Festival is ______May 21st.The basketball game is______June.（　　）\nA. on；on\nB. in；on\nC. in；in\nD. on；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "5月21日是学校艺术节。篮球赛在六月举行。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，根据\"5月21日\"可知，在具体某一天用介词on。第二个空，根据\"六月\"可知，在某月用介词in。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-zhGJfv-174", "question": "一. 选择填空（共15题；每小题1分， 满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案。\nA19-meter whale was saved from the shore in Ningbo __________April 20th.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "4月20日，一头19米鲸在宁波海岸获救。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据April 20th\"4月20日\"，可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-kNPu2h-175", "question": "一、单项选择 （每小题1分，共10分）\n________ April 22nd, people around the world celebrate Earth Day in different ways.\nA. At\nB. In\nC. For\nD. On", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在4月22日，世界各地的人们以不同的方式庆祝地球日。\nAt后跟具体时间点；In后接年、月、季节；For后接一段时间；On接具体的某一天。根据April 22nd\"4月22日\"可知，在具体某一天用On。\n故选：D。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-6DtitL-176", "question": "Ⅱ. 知识运用（两部分，共20题，计20分）第一节 语法填空 从所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空．（ 共10小题，计10分）\nI usually take a shower before I go to bed ____ night.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我通常在晚上睡觉前洗个澡．\nat在几点；in在某年某月；on在具体某一天．at night\"在晚上\"固定搭配．\n故选：A．\n掌握固定搭配at night\"在晚上\"，结合语境，找到关键词，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-79sxbz-177", "question": "综合能力提升Ⅰ.单项填空\nHe usually sleeps early______night,but______Saturday nights he sleeps late.（　　）\nA. at；at\nB. at；on\nC. on；at\nD. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他通常晚上睡得很早，但星期六晚上他睡得很晚。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。第一个空，at night\"在晚上\"固定搭配。第二个空，根据Saturday nights\"星期天晚上\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-QZmTaY-178", "question": "单项选择\n_________September 10th，the teachers celebrate the Teachers' Day happily.（　　）\nA. At\nB. On\nC. In\nD. For", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在9月10日，教师们快乐地庆祝教师节。\nAt用于具体的时刻前面；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；In用在年、月、上下午的前面；For后跟一段时间。根据September 10th\"在9月10日\"可知，在具体某一天用介词On。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-bYGtX0-179", "question": "一、单项选择（共 15小题；每小题1分，满分15分）\nThree Chinese astronauts safely came back to Earth________April 16，2022.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "三名中国宇航员于2022年4月16日安全返回地球。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。根据April 16\"4月16日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-eyfgLC-180", "question": "单项选择 （本大题共15小题，每小题1分，共15分）\n–Can you go shopping with me this afternoon？\n–Sorry，I have a piano lesson _____three o'clock_____ the afternoon.（　　）\nA. at；in\nB. at；on\nC. on；in\nD. about；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--今天下午你能和我一起去购物吗？\n--对不起，我下午三点有钢琴课。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午、季节的前面；about关于。第一个空，根据three o'clock\"三点\"可知，在几点用介词at。第二个空，in the afternoon\"在下午\"固定搭配。\n故选：A。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-0cMSUE-181", "question": "二、单项选择\nWe have a basket ball game______November 19th．（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "11月19日我们有一场篮球赛。\non加具体某一天，in加一段时间；at加时间点；of…的；根据题干，November 19th，是具体某一天，用on。\n故选：B。\n介词在英语中起到穿针引线的作用，英语介词的一个特点是一词多义，并且介词间语义交叉现象很多，习惯用法也很多，有时很难从词义上区分开来。故学习中要注意不断总结，结合语境结合基本词义多记一些介词的习惯用法和固定搭配。"}
{"id": "rose-iid-tgG90L-182", "question": "二、单项选择\nMy birthday is______January and Peter's birthday is______March 26th.（　　）\nA. in； at\nB. in； on\nC. for； /\nD. at； one", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的生日是一月，彼得的生日是三月二十六日。\non加具体某一天，in加一段时间；at加时间点；for为；one一；第一个空January是一段时间，用in,March 26th是具体某一天，用on。\n故选：B。\n介词在英语中起到穿针引线的作用，英语介词的一个特点是一词多义，并且介词间语义交叉现象很多，习惯用法也很多，有时很难从词义上区分开来。故学习中要注意不断总结，结合语境结合基本词义多记一些介词的习惯用法和固定搭配。"}
{"id": "rose-iid-X2d4tK-183", "question": "一、英语知识运用（每小题1分，满分10分）第一节单项选择，从每题后所给的A、B、C和D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。（10分）\n-When is your mother's birthday？\n-Her birthday is________ July 2nd.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你妈妈的生日是什么时候？\n--她的生日是7月2日。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for后跟一段时间。根据July 2nd\"7月2日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-JL1dHi-184", "question": "选择填空：从A、B、C中，选出一个最佳答案完成句子。（每小题1分，共15分）\nThe time \"11：15\" means it's a quarter ________ eleven now.（　　）\nA. at\nB. past\nC. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "时间\"11：15\"意味着现在是11点15分。\nat在；past超过；to差。根据\"a quarter...eleven\"可知，此处使用past，表示\"超过\"符合语境；quarter\"一刻钟，十五分钟\"，a quarter past eleven\"十一点一刻/十一点十五分\"。\n故选：B。\n熟悉时间介词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-UDIrIS-185", "question": "三、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。并在答题卡上将该项涂黑。\nFrank wants to go to China _______ April 2nd.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "弗兰克想在4月2日去中国。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；for为了。根据April 2nd\"4月2日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-NgYtuP-186", "question": "一. Choose the best answer （选择最恰当的答案）：（ 共 16 分）\nBarack Obama,president of the USA was born ________August 4，1961.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. during", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "美国总统巴拉克•奥巴马于1961年8月4日出生。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；during在...期间。根据空后August 4，1961可知，表示具体某一天，用on。\n故选：B。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-SKtFdQ-187", "question": "单项选择 从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案。（共 20 小题，每小题 1 分，共 20 分）\nShe was born______October，1980.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她出生于1980年10月。\non用于具体的某一天或者具体某一天的上/下午/晚上；in用于年/月/季节或泛指的某一天的上午，下午和晚上前；at用于具体的钟点前；for后接一段时间（常和现在完成时连用）October十月，要用in。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-UDn3OF-188", "question": "III. Choose the best answer （选择最恰当的答案）\n______the morning of March 12，we will plant trees to make our city more beautiful.（　　）\nA. In\nB. At\nC. On\nD. For", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在3月12日上午，我们会植树来让我们的城市变得更加美丽。\n结合句意，在3月12日上午，我们会植树来让我们的城市变得更加美丽。结合句子后面是the morning of March 12，指3月12日的上午，具体指出某天的上午/下午/晚上，需要用时间介词on.放句首要大写，用On.\n故选：C。\n结合语境，确定好正确的时间介词，最后作出选择。"}
{"id": "rose-iid-YdAGPH-189", "question": "三、单项填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卡上将该 项涂黑。\nChildren wake up very early _______ the morning of Christmas Day.（　　）\nA. in\nB. on\nC. for\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "孩子们在圣诞节的早晨醒得很早。\nin表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；on用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；for表示动作延续贯穿整个过程，后接时间段，主句用完成时，谓语动词需用延续性动词；at用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前。所填词位于具体的某一天的早晨，故用on。\n故选：B。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-QHCEUg-190", "question": "单项填空 （共 6 分，每小题 0.5 分）\nI always visit my grandparents______Saturday afternoon.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我总是在星期六下午去拜访我的祖父母。\non后面跟具体的日期或者具体某一天的上午、下午或者晚上等；in后面跟年月等；at后面跟时间点；of的；\"Saturday afternoon\"为星期六下午，前面加介词on。\n故选：A。\n本题考查介词，要注意分析题干信息，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-iid-cfm1Xx-191", "question": "一、单项选择\nTilly saved many lives __________ December 26th, 2004 at Maikhao Beach.（　　）\nA. in\nB. on\nC. for\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2004年12月26日，蒂莉在迈考海滩救了许多人的命。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for为了；at用于具体的时刻前面。根据December 26th\"12月26日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-ymzGUm-192", "question": "一、单项选择\nThanksgiving is always ________ the fourth Thursday________ November in the USA.（　　）\nA. on；in\nB. in；on\nC. in；in\nD. on；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在美国，感恩节总是在十一月的第四个星期四。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。第一个空，根据the fourth Thursday\"第四个星期四\"可知，在具体某一天用介词on。第二个空，根据November\"十一月\"可知，在某月用介词in。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-otNBQV-193", "question": "一、单项选择\nThe 31st Olympic Games will take place _______August 5，2016.（　　）\nA. at\nB. of\nC. in\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "第31届奥林匹克运动会将会在2016年8月5日举行．\n答案：D 根据动作发生的时间\"August 5，2016\"，可知时间为2016年8月5日，为具体到某一天的时间．at+时间点；of表示所属，\"…的\"；in+年、月、季节等；on+具体到某一天．故选：D。\n本题考查时间介词on的用法．时间介词中常考的介词就是on.并且在题目中要注意区分：in the morning和on the morning of August 5th.同样都是morning,但是具体到某一天就要用on."}
{"id": "rose-iid-7xmDkc-194", "question": "一、单项选择\n-When did the earthquake in Lushan happen？\n-It happened ______ 8：02 _______ the morning of April 20，2013.（　　）\nA. on； in\nB. at； in\nC. at； on\nD. on； on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-芦山地震是什么时候发生的？\n-它发生于2013年4月20日的早上8：02．\n答案选C．这里先理清on,in 和at 的用法：on,主要用在星期几和具体的某一天或节目前．in,用于表示一段时间，或用于年、月、日、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等．还可用于表示\"从现在起，多长时间以后或多久以后\"．at,多用于表示具体的钟点时刻前，也可用于固定搭配中，表示的时间大多比较短暂．此题第一个空后面是8：02，即一个具体的钟点时刻，所以此空应该填at,排除A项和D项．第二空后面是the morning of April 20，2013，即具体某一天的早上，所以此空应该填on.故C 符合题意，\n故选：C。\n这题只要弄清 on,in 和at 这三个介词的用法，答案便一目了然．"}
{"id": "rose-iid-L87lHM-195", "question": "四、单项填空（每题1分，共8分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nThe first Chinese team reached the top of Qomolangma______1960.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "第一支中国队于1960年登上珠穆朗玛峰顶峰。\n表示时间，on用于日期、星期或具体某一天前，at用于年龄、钟点或某些节日前，in用于年代、季节或月份，to到……。根据后面1960可知，此处指的是\"在1960年\"，用介词in。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-JsEMyL-196", "question": "Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nSome scientists landed on this area ________ the morning of August 5th.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "一些科学家在8月5日上午在这个区域着陆。\non用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；at用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前；in表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；to到。此处指具体的某一天的上午，故用介词on。\n故选：A。\n掌握介词的用法是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-znVyfq-197", "question": "B）选择填空\nI like January because my birthday is ________ January.（　　）\nA. at\nB. to\nC. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢一月，因为我的生日是在一月。\n考查时间介词。at\"在\"置于某一时刻前；to\"到\"跟某个具体的时间点；in\"在\"置于年、月和季节前。根据\"January一月\"可知应用介词in。\n故选：C。\n平时注意介词的词义和用法的积累，做题时根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-iid-ngPRPe-198", "question": "B）选择填空\nThe boys have a soccer game at school ______ Tuesday .（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在星期二男孩们在学校有一场足球比赛。\n考查时间介词。at\"在\"置于某一时刻前；in\"在\"置于年、月和季节前；on置于具体的某一天或某天的某个时辰。根据句中的\"Tuesday周二\" 可知应用介词on。\n故选：C。\n平时注意介词的词义和用法的积累，做题时根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-iid-XUlcLU-199", "question": "一、单项选择。\nMrs.Brown came to China ____ 1996.（　　）\nA. from\nB. of\nC. to\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "布朗女士在1996年来到中国。\nfrom从…；of属于；to朝、向；in在某年某月。根据1996可知，在某年用介词in。\n故选：D。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-8FyBew-200", "question": "一、单项选择。\nBoth Mr. Green and Mrs. Green were born ____ June, 1956. （　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "格林先生和格林女士都出生于1956年6月。\nin后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；for后接时间段。根据空后June 1956\"1956年6月\"可知，没有具体到某一天，用in。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-AeaYsn-201", "question": "情景选择。\nLi Lei often gets up ____ seven o'clock on Sundays.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在周日，李磊经常在7点起床。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；for后接时间段。根据seven o'clock\"七点\"可知，在具体几点用介词at。\n故选：C。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-4UgGaO-202", "question": "情景选择。\nThey arrived early ____ a Tuesday morning.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在一个周二早晨，他们到达地很早。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；of……的，表示所属。根据空后a Tuesday morning可知，表示具体某一天的早晨，用on。\n故选：A。\n掌握时间介词的用法是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-ddu7nS-203", "question": "情景选择。\nMacao（澳门）returned to our motherland ____December 20th, 1999.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "澳门在1999年12月20日回归我们的祖国。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间； in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；for后加时间段。根据空后December 20th, 1999可知，表示具体的某一天，用on。\n故选：A。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-P33L4C-204", "question": "情景选择。\n-When were you born？\n-I was born _______ August 25， 1983.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你什么时候出生的？\n-我出生在1983年8月25号。\non在具体的某一天；in泛指在上午、下午或晚上；at在具体时刻；to到…。空后是一个具体日期，故用on。\n故选：A。\n掌握时间介词的用法是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-TZxepa-205", "question": "第二部分 语言运用（共四节， 满分30）第一节（共10题；每题0.5分，满分5.0分）请从下列各题所给的A、B、C三个选项中，选出一个可以填人空白处的最佳选项。\nMaria went skating with her friends in the park______a sunny morning.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "一个阳光明媚的早晨，玛丽亚和她的朋友们去公园滑冰。\n考查介词，在一个阳光明媚的早晨，是具体的某一天的上午，用介词on。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-b15Cbb-206", "question": "二、第二部分 英语知识运用 （共两节，满分15分）第一节 单项选择 （ 共15小题，每小题1分，满分15分）\nMy grandfather takes a walk _______ 8 o'clock _______ the morning.（　　）\nA. in；in\nB. on；on\nC. at；in\nD. for；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我祖父早上8点散步。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。第一个空，根据8 o'clock\"8点钟\"可知，在几点用介词at。第二个空，in the morning\"在早上\"固定短语。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-KvAkCz-207", "question": "第Ⅰ卷 选择题（共72分）I.单项填空（本题共12小题，每小题1分，共12分）从各题所给的四个选项中，选出可以填人空白处的最佳选项。\n_______2003，China sent its first astronaut,Yang Liwei,into space.（　　）\nA. In\nB. On\nC. At\nD. Of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2003年，中国将第一位宇航员杨利伟送入太空。\nin,on和at都可作时间介词，其中at后跟具体时刻，on后跟星期、具体日期及具体的早中晚，in后跟年份、月份、季节等。of……的。根据设空处后面的2003，可知此处指的是年份，因此用介词in。\n故选：A。\n评：掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-ARc8RI-208", "question": "二、知识运用（共二节，20小题，计20分）（一）第一节单项选择从A、B、C3个选项中选出1个可填入所给句子空白处的最佳选项．（共10小题，计10分）\n---It's reported that the Oriental Star Cruises （\"东方之星\"号游船）sank  （　　）June\n1st，2015.\n---I'm sorry to hear that.\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---据报道，\"东方之星\"号游船在2015年6月1日沉没．\n---听到这我感到很遗憾．\n具体到某一天的时候用介词on；in用在月份、季节、年份前；at用在具体的时间前面，如：at 6：30；June 1st，2015是具体的一天，故选：A。\n此题考查时间介词的辨析，注意它们的习惯用法．"}
{"id": "rose-iid-5bP65O-209", "question": "第二部分笔试题（100分） v、单项选择。（每小题1分，总计20分）\n- What do you usually do_____weekdays after school？\n- I usually play football.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你通常在工作日放学后做什么？\n-我通常踢足球。\nin在……；后加年，月，季节，一天中的上午，下午或晚上；at在……，后加具体的时间；on在……，后加节日，星期几，具体的日期。on weekdays\"在工作日\"。\n故选：C。\n熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-FP7u5u-210", "question": "一、单项填空（本题共12小题，每小题1分，共12分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe Beijing 2022 Olympic Winter Games will start __________ February 4th.（　　）\nA. on\nB. from\nC. in\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "北京2022年冬奥会将于2月4日开幕。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；from从......；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面。根据February 4th\"2月4日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-BfJpEW-211", "question": "二、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）请认真阅读下面各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nThe twins have a Biology lesson at 9：30 ______ Friday morning.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这对双胞胎星期五上午九点半上生物课。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。根据Friday morning\"星期五上午\"可知，在具体某一天上午用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-ahO8iM-212", "question": "一、选择题\nWe have a math class______4：30 p.m.______Friday.（　　）\nA. at；in\nB. in；on\nC. on；in\nD. at；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们星期五下午4：30有一节数学课。\nat后跟具体时刻；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上。第一个空，4：30指的是具体时刻，因此用介词at；第二个空，Friday指的是具体的某一天，因此用介词on。\n故选：D。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-SAymFi-213", "question": "单项选择：共20小题；每小题1分；满分20分。\n--When did your brother go to Peking University？\n--_____July 1st，1997.（　　）\nA. On\nB. In\nC. At\nD. For", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你哥哥什么时候上的北京大学？\n--1997年7月1日。\nOn用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；In用在年、月、上下午的前面；At用于具体的时刻前面；For后跟一段时间。根据July 1st\"7月1日\"可知，在具体某一天用介词On。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-tTudwB-214", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分， 计15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案。\nI ride a bike to school__________Monday.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "星期一我骑自行车上学。\non在具体的某一天在周几，in在年季月前，at在几点，to朝向，Monday周一。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-cLa4yf-215", "question": "II．单项选择 从A、B、C中，选出一个最佳答案完成句子（每小题1分，满分15分）\nThe International Nurse Day is ______May 12th.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "国际护士节是5月12号。\n考查时间介词。in用于一段时间前。on用于具体某一天。at用在数字前表示在几点钟。on May 12th在5月12日。固定用法。\n故选：B。\n考查时间介词，要区分时间介词的用法，记忆时间的固定搭配是关键。"}
{"id": "rose-iid-0Ckom4-216", "question": "三、 Choose the best answer.（选择最恰当的答案， 用A，B，C 或D表示）：20%\nWe often play football ____________ Saturday and Sunday.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们经常在星期六和星期天踢足球．\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；by通过．根据Saturday and Sunday\"星期六和星期天\"可知，在具体某一天用介词on.\n故选：B．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-rytbsI-217", "question": "二、单项选择。（每题1分，共15分）\nAndy has math __________ 9 o'clock __________ Monday morning.（　　）\nA. at；in\nB. from；on\nC. from；in\nD. at：on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "Andy在周一早上9点钟有数学课．\nat 后接具体时刻；in 后接某年某月某季节；on后接具体某一天；from 从…第一个空格后是具体时刻，所以填介词at．第二个空格后是具体某一天，所以用介词on．\n故选：D．\n时间介词的辨析：at 后接具体时刻，如at 5 o'clock；in 后接某年某月某季节，如 in July；on后接具体某一天，如on Monday．"}
{"id": "rose-iid-Y0gFyx-218", "question": "一、第一部分英语知识运用（共计75分）单项选择（本题共25分，每小题1分）\nWe have math _______  Sunday morning.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在周日早上我们上数学。\n具体到某天的上午、下午、晚上用on.所以周日早上用on.\n故选：B。\n记住固定用法即可。"}
{"id": "rose-iid-1srsYj-219", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\nI usually go to school_____seven_____the morning.（　　）\nA. at； on\nB. at； in\nC. about； on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我通常早上七点上学。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面；about关于．第一个空，根据seven\"七点\"可知，在几点用介词at。第二个空，in the morning\"在早上\"固定搭配。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Fi01Uh-220", "question": "Ⅱ. Choose the best answer.\nSoccer star Diego Armando Maradona（马拉多纳）passed away______November 25th,2020.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "足球明星迭戈•阿曼多•马拉多纳（马拉多纳）于2020年11月25日去世。\n具体到某一天用on,所以在2020年11月15日用on. 在某一年用in, 在某个时刻用at. from从…。\n故选：B。\n记住某介词的具体用法。"}
{"id": "rose-iid-yF7vlL-221", "question": "一、单项填空（本题共12小题， 每小题1分， 共12分）从各题所给的四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe second lesson of \"Tiangong classroom\" began ________March 23，2022.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "\"天宫课堂\"第二节课于2022年3月23日开始。\non,in和at都可作时间介词，其中at后跟具体时刻，on后跟星期、具体日期及具体的早中晚，in后跟年份、月份、季节等。for用于一段时间，表示的是时间的长短，常用于完成时，和持续性动词连用。根据设空处后面的March 23，2022，可知此处指的是具体的某一天，因此用介词on。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-bNc17Z-222", "question": "一、单项选择。（每题1分，共15分）\n—When shall we meet？\n—Let's meet_______the afternoon_______15 November.（　　）\nA. on；of\nB. in；on\nC. on；on\nD. in；of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我们什么时候见面？\n-我们在11月15日下午见面吧。\n在具体某一天的上午下午和晚上要用on,of意为\"……的\"表示所属关系，表示\"11月15日的下午\"用of。\n故选：A。\n考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-jkZnKc-223", "question": "一、选择填空。（10小题，每小题1分，共10分）从各题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThey have a science lesson _____ 2：00 p.m._____ Tuesday.（　　）\nA. at；at\nB. at；on\nC. on；on\nD. at；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他们星期二下午2点上科学课。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，根据2：00 p.m.\"下午两点\"可知，在几点用介词at。第二个空，根据Tuesday\"星期二\"可知，在星期几用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-6S71Ar-224", "question": "选择填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nFather's Day falls_____the third Sunday_____June in the USA.（　　）\nA. on；in\nB. on；on\nC. in；on\nD. in；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在美国，父亲节是在六月的第三个星期天。\non在具体的某一天，或者某一天的上午，下午和晚上，at在具体的时刻，in在年季月，Sunday周日，前面要用on，June六月，前面要用in。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-b7chSL-225", "question": "一、选择题（共10小题，每小题3分，满分30分）\nMy father gets up ______ 6：00 every day.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我父亲每天6点起床。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据6：00可知，在几点用介词at。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-IGww3P-226", "question": "III. 单项选择（满分13分， 每小题1分）\nWe are very sorry to hear that the famous movie star died _______ morning of October 25，2018，_______the age of only 50.（　　）\nA. in；at\nB. in；in\nC. at；on\nD. on；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "听说这位著名的电影明星于2018年10月25日上午去世，享年50岁，我们感到非常遗憾。\nin后加某年某月某季节；at后加具体时刻；on后加具体的某一天，或某一天的早中晚。第一空是具体到了25日上午，应用on；第二空是固定表达at the age of\"……的年龄\"。\n故选：D。\n本题是考查介词辨析，对于时间介词on/in/at，需要知道三者的区别。"}
{"id": "rose-iid-lkcwBA-227", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项， 填涂在答题卡相应位置。\nThe meeting starts ________________.（　　）\nA. in the morning at 9\nB. at 9 in the morning\nC. on the morning at 9\nD. at 9 on the morning", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "会议上午9点开始。\n\"在上午的九点\"英文表达为：at 9 in the morning。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-GN0Wyh-228", "question": "单项选择 从 A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n—Are baby pandas much smaller than adult pandas？\n—Yes.They only weigh about 0.1 to 0.2 kilos ______ birth.（　　）\nA.  in\nB.  to\nC.  at\nD.  with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--小熊猫比成年熊猫小得多吗？\n--是的。它们出生时体重只有0.1到0.2公斤。\nin用在年、月、上下午的前面；to朝向；at在几点；with和。at birth表示\"出生时\"，是固定短语。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-sDDu4C-229", "question": "第二部分基础知识运用（共两节；满分10分）第一节单项选择（共10小题：每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe boy was born ________ 2014.（　　）\nA. at\nB. in\nC. by\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "男孩出生于2014年。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；by通过；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据\"2014\"可知，在某年用介词in。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-brKITJ-230", "question": "VI.单项选择 \nChina successfully hosted the Belt and Road Forum ________ May，2017.（　　）\nA. by\nB. in\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2017年5月，中国成功举办\"一带一路\"高峰论坛。\nby由、被；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；for 用于一段时间，表示的是时间的长短，常用于完成时，和持续性动词连用。根据\"May\"，指的是月份，可知此处应用介词in。\n故选：B。\n熟悉介词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-hIIVEZ-231", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）\nLei Feng died   ________ 1962  ________ the age of 22，but the spirit（精神）of Lei Feng will never be out of style.（　　）\nA. in； on\nB. in； at\nC. on；  in\nD. on； at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "雷锋逝世于1962年，年仅22岁，但是雷锋精神永远不会过时．\n答案：B．\n第一个设空处根据时间\"1962\"可知句子中的时间状语是\"在1962年\"，是考查年份前面的介词，用介词in． on+具体的某一天或某一天的上午/下午/晚上；第二个设空处考查固定短语\"在…岁时\"用at the age of，故选：B。\n本题考查时间介词的辨析和与时间有关的固定短语．做题的关键是熟知每个时间介词后面所接的时间类型．"}
{"id": "rose-iid-PrNfDT-232", "question": "二、选择题（共15小题，计15分）从A，B，C，D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案．\n-______ the afternoon of June 2nd，many foreigners arrived ______ Shanghai.（　　）\nA. In；at\nB. On；to\nC. In；in\nD. On；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-在6月2号的下午，许多外国人到达了上海．\n答案：D 根据句中关键词the afternoon of June 2nd可知，在具体某一天的上午、下午或晚上前用介词on；\"到达某地\"用arrive，根据句中关键词Shanghai可知，大地方则用in，故选D．\n此题是易错题．正确区分in the afternoon及on the afternoon of June 2nd之间的不同是做题的关键．"}
{"id": "rose-iid-oH6eex-233", "question": "一.单项选择（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\nKevin's favourite lesson is ______ nine ______ Monday afternoon.（　　）\nA. on；in\nB. at；in\nC. at；on\nD. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "凯文最喜欢的课是周一下午九点。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，根据nine\"九点\"可知，在几点用介词at。第二个空，根据Monday afternoon\"周一下午\"可知，在具体某一天下午用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-VcPCdm-234", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\nThe Spring Festival of this year is ______ February 1st,2022.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "今年的春节是2022年2月1日。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。根据February 1st,2022\"2022年2月1日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-qDqdid-235", "question": "五、V.单选题（本大题共10小题，共10分）\nMy birthday party is ________ three o'clock ________ Sunday afternoon.（　　）\nA. in；on\nB. on；at\nC. in；at\nD. at；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我的生日聚会在星期天下午三点举行。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，根据three o'clock\"三点钟\"可知，在几点用介词at。第二个空，根据Sunday afternoon\"星期天下午\"可知，在具体某一天下午用介词on。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-mxRTBU-236", "question": "II. 选择填空 从每题 A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nWomen's Day is ________ March.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "妇女节在三月。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；to朝向。根据March\"三月\"可知，在某月用介词in。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-7TOJ4S-237", "question": "三.Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nMy father will go Guangzhou for a trip______May 8.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我父亲将于5月8日去广州旅行。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；with和。根据May 8\"5月8日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-pJyKhj-238", "question": "III．Choose the best answer（选择最恰当的答案）：（15分）\nWe usually have a class meeting ________ Monday afternoon.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们通常在周一下午开班会。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；of属于。根据Monday afternoon\"周一下午\"可知，在具体某一天下午用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-CNKzfe-239", "question": "二、单项填空（本大题有10小题，每小题1分，共10分）在每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案，并将答题卡上对应题目所选的选项涂黑。\n—When do you usually play basketball with your brother？\n—I usually play basketball ______ Monday evening.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你通常什么时候和你弟弟一起打篮球？\n--我通常在星期一晚上打篮球。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；to朝向。根据Monday evening\"星期一晚上\"可知，在具体某一天晚上用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-6dZCkm-240", "question": "五. 语法与情景对话（ 每小题1分， 共15分）\nMy mother's birthday is _____June and my birthday is _____July 26.（　　）\nA. on；at\nB. at；in\nC. at；on\nD. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我妈妈的生日在六月，我的生日是七月二十六日。\n考查介词的用法。in\"在\"置于年、月和季节前；on置于具体的某一天或某天的某个时辰；at\"在\"置于某一时刻前。根据\"June六月\"可知应用介词in；根据\"July 26七月二十六日\"可知应用介词on。\n故选：D。\n平时注意介词的词义和用法的积累，做题时根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-iid-QwSPR4-241", "question": "卷Ⅰ选择题。Ⅰ.单项选择。\nWe'll have a class meeting ________ 3：30 this afternoon.\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们下午三点半开班会。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据 3：30可知，在几点用at。\n故选：C。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-m1Si41-242", "question": "二、单项选择（15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案。\nMy birthday is______January and Peter's birthday is______March 26th.（　　）\nA. in；at\nB. in；on\nC. for；/\nD. at；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的生日是在一月，彼得的生日是在三月二十六日。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面；for为了。第一个空，根据January\"一月\"可知，在某月用介词in。第二个空，根据March 26th\"三月二十六日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-dDtDa1-243", "question": "二、单项选择（15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案。\nWe have breakfast______seven every day.（　　）\nA. in\nB. at\nC. for\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们每天七点吃早饭。\nin用在年、月的前面；at用于具体的时刻前面；for为了；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据seven\"七点\"可知，在几点用介词at。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-dDTCZr-244", "question": "一.单项选择（每题1分，共计20分）\nThe boys have a soccer game at school ______Tuesday afternoon.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "男孩们星期二下午在学校有一场足球赛。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；to朝向。根据Tuesday afternoon\"星期二下午\"可知，在具体某一天下午用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-9t4Z7B-245", "question": "一、单项选择。（每小题 1 分， 共 10 分）\nChinese people across the country will come back to their hometowns and celebrate the new year with their families________\"New Year's Eve\".（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "全国各地的中国人将在\"除夕\"回到家乡，与家人一起庆祝新年。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；for后跟一段时间。根据New Year's Eve\"除夕\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-pRqIOo-246", "question": "二、单项选择 （15分）\nI will meet him ______ the morning _______ October 2nd．（　　）\nA. on； in\nB. in； of\nC. on； of\nD. in； in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我将在10月2日早上见他．\n具体到某一天的早上用on the morning of表示．\n故选：C．\n掌握时间介词的用法，结合句意，仔细分析，可得出答案．"}
{"id": "rose-iid-R2ml6Q-247", "question": "一.单项选择（每小题1分，共计15分）\n---I was born__ the morning of May 1st，1999.\n---Oh，I am two months older than you.（　　）\nA. in\nB. on\nC. of\nD. after", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我出生于1999年5月1日上午。\n--哦，我比你大两个月。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；of属于；after在......之后。on the morning of+具体某一天\"在具体某一天上午\"固定搭配。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-hEK8jg-248", "question": "Ⅱ．知识运用（两部分，共10小题，计20分）第一节 语法填空 从题中所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，计10分）\n— When do you have the art lesson？\n— I have it ______ 2：30 р.m.______ Sunday afternoon.（　　）\nA. in；on\nB. at；on\nC. at；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——你什么时候上美术课？\n——在周日下午两点。\n——你什么时候上美术课？——在周日下午两点。表示在\"几点（几分）\"前面用介词at；表示在\"周几\"前面用介词on。\n故选：B。\n考查介词的辨析，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-HjLswN-249", "question": "第二部分 第一节 单项填空（共 10 小题，每题 1 分，满分 10 分）从题中所给的 A，B，C，D 四个选项中选出能填入空白的最佳选项。\nMy grandma's birthday is _____ March and it's _____ March 16th.（　　）\nA. in；in\nB. in；on\nC. on；on\nD. on；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我奶奶的生日在三月，在三月十六日。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。第一个空，根据March\"三月\"可知，在某月用介词in。第二个空，根据March 16th\"三月十六日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-OjMVFC-250", "question": "二、单项选择 （本大题共15小题，每小题1分，共20分）\nMy friend，June，was born _________ September 1，1990.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的朋友June出生于1990年9月1日。\n考查时间介词。September 1，1990\"1990年9月1日\"表具体的某一天应用介词on。\n故选：A。\n平时多注意积累记忆单词的词义和用法，从整体上理解把握句子，根据具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-iid-wlqThi-251", "question": "II.知识运用（共分两部分，共20题，每题1分，共20分）A）单项选择从A.B、C三个选项中选一个最佳答案填空。\nMy classes finish______4：30 p.m.______ the afternoon.（　　）\nA. at；in\nB. at；on\nC. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我下午4：30下课。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；根据第一个空4：30 p.m是具体时刻，所以要用at,第二个空in the afternoon在下午是固定短语。\n故选：A。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-OMoemK-252", "question": "II.单项选择(每小题1分,共10分) 从A. B、C、D四个选项中选出最佳答案,并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nChildren usually have interesting school activities______Children's Day.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "孩子们在儿童节通常会有有趣的学校活动。\nin后跟年份、月份、季节等；at后跟具体时刻；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；with和……一起。根据Children's Day,可知指的是具体的某一天，因此用介词on。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-zbc4ki-253", "question": "一、单选．\n- When do you usually have the first class in the morning？\n- ______ 8：00．（　　）\nA. Of\nB. In\nC. On\nD. At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--在上午你通常什么时候上第一节课？--在8点钟．\nof\"…的，由…组成的．\"，in\"按照，从事于，在…之内\"，at\"在，向，达，以\"， on\"在…之上，关于\"，四者都可做时间介词．at后常接几点几分，in后常接年，月，年月，上午，下午，晚上，白天，季节，世纪等．on用于具体的一天．由题干知\"在8点钟\"，用介词at.\n故选：D．\n本题考查介词的分析，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-BCHWe2-254", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\nTianwen-1 probe successfully landed on the surface of Mars __________ May 15，2021.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2021年5月15日天问1号成功在火星表面登陆。\n本题考查时间介词。in用于表示世纪、年、月、季节，在上午、下午、晚上及白天等；at表示具体的时间点；on用于表示确定的时间，具体的某一天或某一天的上午、下午、晚上或一般节日等；from从。根据May 15，2021可知此处表达的是具体的某一天，因此用介词on。\n故选：C。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-5TbLsn-255", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的选项中，选出最佳选项．\nI often get up ______ 6：30 in the morning.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "翻译：我经常在早晨六点半起床．\n根据语境和句意在几点前用介词at．\n故选：B。\n本题考查时间介词．in用于月，季节和年前；on具体用在几号，星期几及具体到某一天的早，中，晚；具体在几点用at；for后跟一段时间．"}
{"id": "rose-iid-ulQ6IN-256", "question": "IV.单项选择.（共10小题）本题共有10小题，请从每个小题的四个选项中，选出一个最佳答案.\n— Can you watch TV ______  school nights？\n— Yes，but I have to be in bed at ten o'clock.（　　）\nA. with\nB. in\nC. at\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—在上学日的晚上你能看电视吗？\n—是的，但我必须在十点钟睡觉。\n根据选项和关键词可知，此题考查介词的用法；on用于日期前，school nights意思是\"上学日的晚上\"，表示具体的日期，故用on。\n故选：D。\n牢记介词on的用法。"}
{"id": "rose-iid-3a0wsk-257", "question": "三、单项选择\nWho's _____duty today？（　　）\nA. in\nB. on\nC. to\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "今天谁值班？\n句子考查短语be on duty表示值日。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-CbBAVQ-258", "question": "一.单项选择（5分）\n---Does your mother go to bed late ____Saturday nights？\n---Yes.Because her favourite show is over （结束）____23：00.（　　）\nA. on，at\nB. on，on\nC. in，at\nD. on，in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你妈妈周六晚上睡得晚吗？\n--是的。因为她最喜欢的节目23点结束。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面。第一个空，根据Saturday nights\"周六晚上\"可知，在具体某一天晚上用介词on。第二个空，在23点用介词at。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-X4jEsO-259", "question": "一、 单项选择（每小题 1 分，共 30 分）\n-When do you usually visit your grandparents？\n-I usually visit them______Sundays.（　　）\nA. on\nB. in\nC. of\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你通常什么时候去看望你的祖父母？\n--我通常星期天去看他们。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面；of属于；from来自。根据Sundays\"星期天\"可知，在具体某一天用on。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-eZ63sV-260", "question": "一、选择填空。（共10小题，每小题1分；计10分）从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nListening to Erquan Yingyue ________ a cold night makes me really sad.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在寒冷的夜晚听《二泉映月》让我真得很难过。\n根据题干可知在寒冷的夜晚听《二泉映月》让我真得很难过，表示具体的某个早中晚应用介词on。\n故选：C。\n本题考查介词辨析，基础题，熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-HeyjI1-261", "question": "一、单项填空（每题0.5分，共6分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nTilly Smith saved many lives_______December 26th，2004 in Thailand.（　　）\nA. to\nB. at\nC. in\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "蒂莉•史密斯于2004年12月26日在泰国拯救了许多生命。\nA.向，B.在，C.在……里面，D.在……上面，December 26th，2004为具体日期，前用介词on。\n故选：D。\n分析介词的用法，选择正确的介词。"}
{"id": "rose-iid-AXFApj-262", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案）： （共20分）\nI lost my way______a rainy night and my mother was quite worried about me.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我在一个雨夜迷路了，我妈妈很担心我。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；for为了。根据a rainy night\"一个雨夜\"可知，在具体某一天的夜晚用介词on。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-yB4ID0-263", "question": "五. 选择题。（每小题1分，共20分）\nWe often talk on the phone_________ Sunday morning.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们经常在星期天早上打电话。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；by通过。根据Sunday morning\"星期天早上\"可知，在具体某一天早上，用介词on。\n故选：A。\n分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-w0MDgR-264", "question": "知识运用（共20分）一、单项填空（共5分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C. D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nTony often helps his mother do cleaning______Sundays.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "托尼经常在周日帮他妈妈打扫卫生。\nat后跟具体时刻；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后跟年份、月份、季节等。Sundays\"周日\"，在周几用介词on,为介词的固定用法，on Sundays\"在周日\"。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-bl3mKm-265", "question": "第I卷（选择题共60分）第I卷共15小题，请将答案按要求填涂在答题卡上。一、单项选择（本题共15小题： 每小题1分，满分15分）从A、B、C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nNow students have more free time______night because of the \"double reduction\" policy.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "由于\"双减\"政策，现在学生有更多的夜间自由时间。\n根据at night在晚上，固定短语，in在里面，on加具体某一天，to到，不符合语境。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-IqV7zp-266", "question": "III. 单项选择（本题共10小题，每小题1分，共10分）\nWe have four classes ______ the morning.（　　）\nA. of\nB. at\nC. on\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们上午有四节课。\nof属于；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。in the morning\"在早上\"。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-JEWFQw-267", "question": "B.根据句意选择最佳答案。\nMy mother's birthday is _______September.（　　）\nA. on\nB. in\nC. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我母亲的生日是九月。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；for后跟一段时间。根据September\"九月\"可知，在某月用介词in。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Ndf4Jj-268", "question": "一、单项选择（共15分，每小题1分）\nLet's meet______eight o'clock______the evening.（　　）\nA. at；on\nB. in；in\nC. at；in\nD. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们晚上八点见面吧。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面．第一个空，根据eight o'clock\"八点钟\"可知，在几点用介词at。第二个空，in the evening\"在晚上\"固定搭配。\n故选：C。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-HHLinh-269", "question": "二、单项选择：本题共20小题，每小题1分，共20分。从A、B、C、D四个选项中，选出可以填在空白处的答案。\nPingcuo was born in Tibet ________ 17th October，1996.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "1996年10月17日，Pingcuo出生在西藏。\nat在，表示具体时刻；in在，表示早中晚，年月等；on在，表示具体某一天；to几点差几分。根据\"17th October，1996\"可知是10月17日那天，应用on。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-6Xw7CE-270", "question": "二．选择填空从A，B，C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。\nThey go to school _____seven o'clock _____Monday morning.（　　）\nA. in；on\nB. at；in\nC. at；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他们星期一早上七点上学。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，根据seven o'clock\"七点钟\"可知，在几点用介词at。第二个空，根据Monday morning\"星期一早上\"可知，在具体某一天早上用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-kMUmXb-271", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分） 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项\n-What time do you get up on Sundays？\n-I get up _______about 8：00.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--星期天你几点起床？\n--我大约8点起床。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面。根据8：00可知，在几点用介词at。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-X7QjRm-272", "question": "一、单项选择。\n My friend，David was born ______July 6，2007.（　　）\nA.  in\nB.  on\nC.  at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的朋友大卫出生于2007年7月6日。\nin后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；其中at后跟具体时刻。根据\"July 6，2007\"可知，指的是具体的某一天，因此应用介词on。\n故选：B。\n掌握时间介词的用法是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-keHx7n-273", "question": "II. 单项选择（每小题1分， 满分 15 分）从每小题所给的 A、B、C 三个选项中， 选出可以填入空白处的最佳答案。\nThanks to the efforts of the Chinese government,Meng Wanzhou returned to China _______September 25，2021.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "感谢中国政府的努力，孟婉舟于2021年9月25日返回中国。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据September 25，2021\"2021年9月25日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-GLH10g-274", "question": "四、单项选择（每小题1分，共8分）从下面各题所给的A、B、C三个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nMy father's birthday is______October 2nd.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我父亲的生日在10月2日。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据October 2nd\"10月2日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-39um3k-275", "question": "二、Ⅵ. 单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe fire happened ________a cold morning but luckily,no one was hurt.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "火灾发生在一个寒冷的早上，但幸运的是，没有人受伤。\nat后跟具体时刻；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后跟年份、月份、季节等；for 用于一段时间，表示的是时间的长短，常用于完成时，和持续性动词连用。根据\"a cold morning \"，可知此处表示的是具体的某一天的早上，因此用介词on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-agY83C-276", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．\nNanjing Lishui Strawberry Festival opened ______ March in Fujiabian Modern Agricultural Park this year.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "今年三月份南京丽水草莓节在傅家边现代农业园区举行．\n句意：今年三月份南京丽水草莓节在傅家边现代农业园区举行．A．on+具体某一天，在； B．at+钟点，在； C．in+月份/年份，D．to,到，向．March三月，表示月份，用介词in.\n故选：C。\n本题考查介词的用法．牢记介词后面所加的内容是做题的关键．"}
{"id": "rose-iid-SMINlG-277", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，计15分）在下列各题从A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\nWe do eye exercises ______10：35 at school.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们在学校10：35做眼保健操。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面。根据10：35可知，在几点用at。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-vM72Vn-278", "question": "一、单项选择（共15小题； 每小题1分， 满分15分）\nThe Tokyo Olympic Games will start ______ July 23， 2021 and run until Aug 8．（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "东京奥运会将于2021年7月23日开幕，一直持续到8月8日．\nin表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；on用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；at用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前；for表示动作延续贯穿整个过程，后接时间段，主句用完成时，谓语动词需用延续性动词．题干空白处位于具体的日期前，故用介词on.\n故选：B．\n掌握时间介词的用法是解答本题的关键．"}
{"id": "rose-iid-GxoS7l-279", "question": "单项选择（每题 1 分，共计 20 分）\nSchool begins _________ September 1st .（　　）\nA. at\nB. on\nC. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "9月1号学校开学。\nat后跟具体时刻；on后跟具体某一天；in后跟月，季节，年等较长的时间。此题空后是9月1日，是具体某一天，所以用介词on。\n故选：B。\n掌握时间介词的使用，理解题意，结合语境完成试题。"}
{"id": "rose-iid-dC4A1s-280", "question": "一、单项选择 （40 分）\n--When is your birthday，Lynn？\n--I was born（出生）______ the morning of May 7th，1995.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--林恩，你的生日是什么时候？\n--我出生于1995年5月7日上午。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。on the morning of+具体某一天\"在具体某一天上午\"固定搭配。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-zp7n70-281", "question": "II.选择填空（共15 小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A.B.C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nShenzhou XIII returned to the earth______April 16，2022.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "神舟十三号于2022年4月16日返回地球。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据April 16\"4月16日\"，可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-I9j1dm-282", "question": "一、选择填空（共15小题， 每小题1分， 满分15分）从A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe usually have a flag-raising ceremony ________ Monday morning.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们通常在星期一上午举行升旗仪式。\non在（具体某一天）；in在（某年某月某季节）；at在（某时刻点）；for后接一段时间。根据\"Monday morning\"可知，空后是具体某一天的早晨，故空格处用on。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-aBfw4c-283", "question": "六、选择填空。（共10小题；计20分）\r\nA.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分，计10分）\nMost people like to go out_______sunny days.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "大多数人喜欢在晴天外出。\nat,on和in都可作时间介词，其中at后跟具体时刻，on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上。根据sunny days,在晴朗的天气里，是指具体的某一天，因此用介词on。\n故选：B。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-HWke7U-284", "question": "第一节 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n—Can you tell me some information about Chang'e-5 probe？\n—Sure.It was launched ______ 4 a.m. ______ the morning of November 24th,2020.（　　）\nA. at；in\nB. at；on\nC. in；on\nD. in；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你能告诉我一些嫦娥五号探测器的信息吗？\n--当然。它于2020年11月24日凌晨4点发射。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，在4点用介词at。第二个空，on the morning of+具体某一天\"在具体某一天早上\"固定短语。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-4WnTlu-285", "question": "二、单项选择（共10 小题，每小题1 分，共10 分）从下列每小题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑\n—When was your sister born,Mark？\n—She was born_______ a snowy night_______ December 2008.（　　）\nA. in；in\nB. on；on\nC. on；in\nD. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--马克，你妹妹什么时候出生的？\n--她出生在2008年12月的一个雪夜。\nin后跟年份、月份、季节等；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上。第一个空，a snowy night一个雪夜，指某一天的晚上，用介词on；第二个空，December十二月，指的是月份，用介词in。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-eJWP9f-286", "question": "一、单项填空 \nDouble Nine Day is a Chinese festival.It is ________ October 9th this year.（　　）\nA. at\nB. to\nC. in\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "重阳节是中国的一个节日。今年是在10月9日这天。\nat后接具体时刻；to到；in后接年/月/季节等；on后接具体某一天。根据October 9th（10月9日）可知，这里指具体的一天，用介词on。\n故选：D。\n做这类题，要注意分析题干信息，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-iid-5DglLC-287", "question": "单项选择根据语境选择最佳答案（本题共20分，每小题1分）\nI usually play soccer _____two hours on weekends.It's my favorite game.（　　）\nA. in\nB. at\nC. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "周末我通常踢两个小时的足球。这是我最喜欢的运动。\n所给的选项表示时间介词时，意思分别是：A在……期间；B在……；C长达……；结合句意：周末我通常踢两个小时的足球。可知，此时是表示\"长达两个小时\"，即，for two hours。\n故选：C。\n先理解句意，再分析选项，最后综合判断得出答案。"}
{"id": "rose-iid-Pgy62i-288", "question": "一、选择填空\nPlease call Ms.Brown at 62005348 ________ Saturday afternoon.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "请在周六下午打电话给布朗先生，电话号码为62005348。\nin通常用在年、月和季节前；on用在具体的某天或具体的上午、下午前；at用在具体的点刻前。根据\"Saturday afternoon\"可知应是具体的下午。\n故选B。\n考查介词的辨析，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-r05Tq1-289", "question": "二. Choose the best answers. （选择最佳的答案，每小题1分，共15分）\nWe have a PE lesson ______ Friday afternoon.（　　）\nA. in\nB. on\nC. /\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢星期五下午的课。\nin后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间，根据空后Friday afternoon可知，表示具体某一天的下午，用on。\n故选：B。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-RompP7-290", "question": "第Ⅰ卷 选择题（共72分）Ⅰ.单项填空（本题共12题，每题1分，共12分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nEach year,people celebrate World Environment Day_______5th June.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "每年6月5日，人们庆祝世界环境日。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；with和。根据5th June\"6月5日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-jdCdIi-291", "question": "Ⅰ. 单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项\n—Mrs Wang，when is World Reading Day？\n—It is ________ April 23 every year.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——王老师，世界读书日是什么时候？\n——每年的4月23日。\n句意：——王老师，世界读书日是什么时候？——每年的4月23日。in其后加早中晚/月份/季节/年份；at其后加时间点；on其后加星期或具体的时间；by通过。\"April 23\"是具体的时间，用时间介词on。\n故选：C。\n考查介词，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-T8FVWC-292", "question": "二、 单选\nHe is going camping ______ 6：00______ the morning of July 21st.（　　）\nA. in；on\nB. on；at\nC. at；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他将在7月21日早上6点去露营。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，在6点用介词at。第二个空，on the morning of+具体时间\"在具体某一天早上\"固定搭配。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-PqQll2-293", "question": "四、单项填空 （本大题共14分，每小题1分）\nMy best friend Amy was born _______ the morning of October 10______2005.（　　）\nA. in；in\nB. on；on\nC. in；on\nD. on；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我最好的朋友艾米出生于2005年10月10日上午。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。第一个空，on the morning of+具体某一天\"在具体某一天上午\"固定搭配。第二个空，在某年用介词in。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-hAYQfP-294", "question": "一、单项填空（每题0.5分，共6分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nShenzhou 15 was successfully launched__________November 29，2022.（　　）\nA. to\nB. of\nC. in\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "神舟15号于2022年11月29日成功发射。\nA.到，B.的，C.用于年、月、季节前，D.用于具体日期前，November 29，2022为具体日期，前用介词on。\n故选：D。\n分析介词的用法，选择正确的介词。"}
{"id": "rose-iid-uZTjw3-295", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n_________ Sunday morning, my mother usually does some shopping.（　　）\nA. In\nB. At\nC. Of\nD. On", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "星期天早上，我妈妈通常去购物。\nIn用在年、月的前面；At用于具体的时刻前面；of属于；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据Sunday morning\"星期天早上\"可知，在具体某一天早上用介词On。\n故选：D。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-qPnxPk-296", "question": "单项选择、从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分，满分10分）\nMore villagers will move to new houses_______2021.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2021年将有更多的村民搬进新房．\nin加一段时间；on加具体某一天；at加具体时刻；for加一段时间；in\"的后面接时间时，表示的意思是：在一定时间之后或之内． \"for\"的后面接时间时，表示的意思是：时间持续多久．结合句意2021年将有更多的村民搬进新房．\n故选：A。\n介词在英语中起到穿针引线的作用，英语介词的一个特点是一词多义，并且介词间语义交叉现象很多，习惯用法也很多，有时很难从词义上区分开来．故学习中要注意不断总结，结合语境结合基本词义多记一些介词的习惯用法和固定搭配．"}
{"id": "rose-iid-KqqthR-297", "question": "二、单项填空（共10 小题；每小题1分， 满分 10分）从A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\nThere is a basketball match between Sunshine Middle School and Moonlight Middle School__________ the afternoon of January 25.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "1月25日下午，阳光中学和月光中学有一场篮球赛。\n根据语境，设空处指\"在1月25日的下午\"，时间状语中，表达\"具体到某一天的早、中、晚\"时，应用介词on。\n故选：A。\n解答此题时，应掌握英语中介词在时间状语中的用法，on+具体的某一天或具体到某一天的早、中、晚。"}
{"id": "rose-iid-DenGHo-298", "question": "三、单项选择。（共15小题，每小题1分，计15分）\nWe will meet _______ the morning of Sunday in Changsha.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们将于周日上午在长沙见面。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。on the morning of+具体某一天\"在具体某一天上午\"固定搭配。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-6zfHsY-299", "question": "二、单项选择．从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑．\n-What time do you usually get up on weekends ， Lily？\n-I get up______7：00．（　　）\nA. by\nB. for\nC. in\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--在周末你通常什么时候起床，莉莉？\n--我在七点起床．\nby通过；for为；in在年、月的前面；at在几点．根据7：00可知，在具体几点用介词at.\n故选：D．\n考查介词．分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案．"}
{"id": "rose-iid-h1MkAL-300", "question": "一、单选填空（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\n— How old are you？\n— I am thirteen years old.I was born ______ 2005.（　　）\nA. at\nB. on\nC. for\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你多大了？\n--我十三岁了。我出生于2005年。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for后跟一段时间；in用在年、月、上下午的前面。根据2005可知，在某年用介词in。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Kl22fD-301", "question": "二、单项选择（10小题，每小题1分，共10分）从A、B、C三个选项中，逸出最佳选项，并在答题卡上将其字母标号涂黑。\nEvery year,I make a special card for my mother______Mother's Day.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "每年，母亲节那天，我都会给妈妈做一张特别的卡片。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据Mother's Day\"母亲节\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-6XhSa6-302", "question": "笔试部分V.单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）\nWelcome to our hotel.I hope you'll have a good time _____your stay here.（　　）\nA. at\nB. during\nC. until\nD. after", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "欢迎来到我们的酒店。我希望你在这里逗留期间玩得开心。\nat在具体几点；during在......期间；until直到；after在......之后。根据\"我希望你在这里逗留......玩得开心。\"可知，应该是\"在......期间\"。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-SS4Upg-303", "question": "VIIL单项选择。15分\nTom plays sports_____the afternoon.Jack plays sports_____ Wednesday afternoons.（　　）\nA. on；in\nB. on；on\nC. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "汤姆下午做运动。杰克在星期三下午做运动。\non后跟星期，或具体某一天的早中晚；in后跟年份、月份、季节等，或泛指在早上、中午、晚上。根据\"the afternoon\"可知，第一个空是泛指在下午，因此用介词in；根据\"Wednesday afternoons\"，可知，第二个空指具体某一天的下午，因此用介词on。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-9AG2Zw-304", "question": "一、单项填空 （每题0.5分，共6分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nI often get up at half past seven ________ Saturday morning.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我经常在周六早上七点半起床。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。根据Saturday morning\"周六早上\"可知，在具体某一天早上用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-QyFouG-305", "question": "V.单项填空（共10小题：每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nThe mid - term exam is coming，so I' can't climb the mountain with you ____ the morning _____Nov.12 next Friday.（　　）\nA. in；on\nB. in；in\nC. on；of\nD. in；of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "马上就要期中考试了，所以下周五11月12日上午我不能和你一起去爬山了。\nin后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；of……的。根据句意可知，第一个空，the morning表示具体某一天的上午，因此用介词on；第二个空，表示的是\"11月12日的上午\"，因此这里需要用介词of。\n故选：C。\n掌握介词的用法和含义是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-z9o9q2-306", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分， 共10分）从A. B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nPeople usually climb hills____ Chongyang Festival.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "人们通常在重阳节登山。\n表示时间，in常用于年代、季节、月份前；on常用日期、星期、具体某一天、一些节日前；at用于钟点、年龄或一些节日前，by到……为止，表示时间终点。根据后面Chongyang Festival可知，此处用at,表示节日，\"在重阳节\"。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-m6GRh0-307", "question": "二、单项选择 （本大题共20小题； 每小题1分，共20分）从下列每小题所给的A， B， C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThey go to the cinema ______ six o'clock ______ Saturday evening.（　　）\nA. in；on\nB. on；in\nC. at；on\nD. to；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他们在星期六的晚上6点去看电影。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；of……的，表示所属。根据第一个空six o'clock 是具体时刻，用at，第二个空后Saturday evening可知，表示具体某一天的早晨，用on。\n故选：C。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-f8QF0R-308", "question": "一、单项填空（每题0.5分，共6分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nWe plan to celebrate my cousin's birthday_______ the 10th of August.（　　）\nA. in\nB. for\nC. at\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们计划在8月10日庆祝我堂兄的生日。\nin用在年、月、上下午的前面；for后跟一定时间；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据the 10th of August\"8月10日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：D。\n单词填空类型题要充分理解句意，再根据单词提示完成试题，注意时态、单复数、词性等变化。"}
{"id": "rose-iid-fvdePe-309", "question": "一、单项选择.\nWe celebrate our national day ______ 1st October every year.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "每年10月1号，我们庆祝建国日．\n由1st October可知是具体日期，具体到某一天用介词on。\n故选：C。\n掌握具体到某一天用介词on,结合1st October 便可选出．"}
{"id": "rose-iid-XVmNG4-310", "question": "三、单项填空（共 10 分，每小题 1 分）从下面各题所给的 A、B、C 三个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nWe usually start lessons______8：00 am from Monday to Friday.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们通常从周一到周五上午8点开始上课。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据8：00 am\"上午8点\"可知，在几点用介词at。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-UE8hwL-311", "question": "一、单项选择\nIn most western countries, Thanksgiving is ______the fourth Thursday of November.（　　）\nA. on\nB. at\nC. to\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在大多数西方国家，感恩节在十一月的第四个星期四．\non在具体的某一天；at在具体的时间点；to朝、向、到；in泛指在上午、下午或晚上，在年代、月份前．空后the fourth Thursday of November\"十一月的第四个星期四\"指的是具体的一天，应用介词on.\n故选：A．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-MXQxFy-312", "question": "一、单项选择。从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案，（每小题1分，满分15分）\nIt's ______the cold morning that I met the one who I loved for the rest of my life.\nA. in\nB. at\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在一个寒冷的早晨，我遇到了我爱了一辈子的人。\n年月周前要用in,in加短时间；at加点时间；on加天时间；morning、afternoon、evening等被修饰后，都用介词on。结合题干：the cold morning 可知on符合题意。\n故选：C。\n本题考查时间介词的用法，要求学生熟练区分它们各自的用法。即可轻松作答。"}
{"id": "rose-iid-eXXxpb-313", "question": "一.单项填空（共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）从A，B， C， D中选出可以填入空白处的最佳选项\nThe PRC was founded______1st October,1949.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "中国人民共和国于1949年10月1日成立。\n四个选项都可作为时间介词，其中in后跟年代、年份、月份、季节，at后跟具体的时刻，on后跟星期、具体的日期及某个具体的早中晚，to表示到。根据题干可知中国人民共和国于1949年10月1日成立，其中1st October,1949指具体的日期，则此处应用介词on。\n故选：C。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉选项的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-Rj8P4y-314", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）\n--I am really proud that China successfully sent Shenzhou-13______October 16，2021.\n--It's exciting that Wang Yaping became China's first female spacewalker.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我真的很自豪，中国于2021年10月16日成功地发射了神舟13号。\n--令人兴奋地是，王亚平成为了中国第一位女太空行走者。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据October 16\"10月16日\"，可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-WuqATM-315", "question": "四、单项选择\nTom plays sports ________ the afternoon.Jack plays sports ________ Wednesday and Friday afternoons.（　　）\nA. /；on\nB. on；on\nC. in；on\nD. on； /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Tom下午做运动，Jack在周三和周五下午做运动。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，in the afternoon\"在下午\"固定短语。第二个空，根据Wednesday and Friday afternoons\"周三和周五下午\"可知，在具体某一天下午用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-AYwQad-316", "question": "一. 单项选择 （每小题1分，共15分）\nI am usually busy ______ the evening,but ______ Sunday evening I'm free.（　　）\nA. in；on\nB. in；in\nC. on；in\nD. on；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我晚上通常很忙，但星期天晚上我有空。\n根据题干可知在晚上用介词in,具体到某一天的晚上使用on,所以第一空用in；第二空表示星期天晚上用on。\n故选：A。\n仔细分析句子的结构，掌握介词的用法。"}
{"id": "rose-iid-m43zVo-317", "question": "一、单项填空（共 10 分，每小题 1 分）从下面各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项．\nA ship from South Korea dropped into the sea______April 16， 2014．（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2014年4月16日，一艘来自韩国的船只坠海．\nat在几点．in在某年某月．on在具体某一天．to朝、向．根据April 16，2014\"2014年4月16日\"可知，在具体某一天用介词on.\n故选：C．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-1oQXAw-318", "question": "I.Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A，B or C according to the meaning of the sentence.\nA passenger plane with 132 people crashed（坠毁） in south China's Guangxi ______the afternoon of March 21.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "3月21日下午，一架载有132人的客机在中国南部的广西坠毁。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。on the afternoon of+具体某一天\"在具体某一天下午\"固定短语。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-0o6WPe-319", "question": "一、单项选择（每空1分，共20分）\nThe Communist Party of China was founded________ July 1st，1921.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "中国共产党成立于1921年7月1日。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；/不填。根据July 1st,1921\"1921年7月1日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-eN3lxb-320", "question": "Ⅰ.单项填空（本题共 10小题； 每小题1分，共10分）\n People plant many trees ________March 12th every year.（　　）\nA.  at\nB.  for\nC.  on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "每年人们在三月十二日种很多树。\nat后接几点钟，for为了，on在具体的某一天，由下文的March 12th可知具体的某一天，使用介词on。\n故选：C。\n考查介词的应用，了解各个介词的意思以及一些固定搭配，根据题干选择恰当的介词。"}
{"id": "rose-iid-squ3I3-321", "question": "下面有一些单项选择题，爱动脑筋的你帮Hobo选选看。\nMy sister wants to buy a lot of things _________ November 11.（　　）\nA. in\nB. at\nC. of\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我妹妹11月11日想买很多东西。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；of属于；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据\"11月11日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-rSRyBT-322", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、 C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nDid you read your favorite books______April 23？It was World Book Day.（　　）\nA. for\nB. at\nC. on\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "4月23日那天你读了你最喜欢的书吗？那天是世界读书日。\n空格后所给的时间是具体的日期，即，4月23日，因此前面需要用介词on。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-1chvMg-323", "question": "II、语法与情景对话（本大题共24小题，每小题2分，满分25分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nTeachers' Day  in China is ______ 10 September while South Korea's Teachers' Day is\n______ May.（　　）\nA. on；on\nB. in；in\nC. on；in\nD. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "中国教师节是在9月10号，而韩国的教师节是在5月．\n答案：C．\n第一个设空处的时间是9月10号，具体到某一天，应该用介词on；第二个设空处的时间是5月，考查月份前面的介词，用in,in+年、月、季节等；on+具体的某一天或某一天的上午/下午/晚上．故选：C。\n本题考查时间介词的用法．熟记时间介词的用法，掌握每一个时间介词后跟的时间类型，是做题的关键．"}
{"id": "rose-iid-ySwefz-324", "question": "第二部分 （共二节，满分 25 分） 单项填空 （共 15 小题，每题 1 分，满分 15 分）从题中所给的 A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。\nChina launched its first Mars probe （火星探测器） _____ July 23rd，2020.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2020年7月23日，中国发射了首个火星探测器。\nat在几点，on在具体的某一天，in在年季月，of...的，July 23rd具体的某一天。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-H4cugc-325", "question": "一、单项填空\nThe famous basketball player,Yao Ming,joined the be NBA ________ 2002.（　　）\nA. at\nB. in\nC. to\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "著名篮球运动员姚明于2002年加入NBA。\nat用于时间的某一点或某个时刻；in用于较长的的时间，如年、月、季节等；to朝向；from来自、从。根据\"2020\"可知，用介词in。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-kEroPj-326", "question": "II.选择。（每小题1分，共15分。21—33题为单项选择，34和35题为多项选择题。）从A、B.C、D四个选项中选出最佳答案，并把答题卡上对应题目的正确答案标号涂黑。\nThe Manned Spacecraft（载人飞船） Shenzhou-12 was sent up into space ________ June 17，2021.It made all of us excited.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. since", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "神舟十二号载人飞船于2021年6月17日发射升空。它使我们大家都很兴奋。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；since自从。根据June 17，2021\"2021年6月17日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-s7d6S4-327", "question": "一．第二部分英语知识运用 （共两节，共30 分）第一节单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题后的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳选项，并将答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nThe students in Class Eight go to see their English teacher_______March 6th.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "3月6日，八班的学生去见他们的英语老师。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；of属于。根据March 6th\"3月6日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-x5Yhtj-328", "question": "四、单项选择。（每题1分，共10 分）\nI will do homework ______ morning.（　　）\nA. in Sunday\nB. on Sunday\nC. at Sunday", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我将在星期天上午做作业。\nin后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后跟具体时刻。Sunday morning指的是具体的某一天的上午，因此用介词on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-WgUnHc-329", "question": "二、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nWe study at home____December this year.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "今年12月我们在家学习。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据December\"12月\"可知，在某月用介词in。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-CqSS3x-330", "question": "第二部分 英语知识运用 （共两大题，满分10分）V.单项填空（共10大题：每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nMy birthday is _________ August 15.And my friend Linda's birthday is ________ August，too.（　　）\nA. on；in\nB. at；in\nC. on；at\nD. on；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的生日是8月15日。我的朋友琳达的生日也在八月。\nat在（具体多少点钟）；on在（星期、日期、具体的某个早/中/晚等）；in在（年、月等）。根据\"August 15\"是具体的日期可知，第一空用on；再根据\"August\"是月份可知，第二空要用in。\n故选：A。\n熟悉时间介词，根据语法解答即可。"}
{"id": "rose-iid-Yr1d6B-331", "question": "I.单项选择（本题共20分，每小题1分）\n-What did you do______last Sunday？\n-______ Sunday morning，I cleaned my house.（　　）\nA. on；On\nB. on；In\nC. /；On", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--上周日你做什么了？\n--在周日上午，我打扫我的房间了。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上。第一个空，last Sunday\"上周日\"，前面不加介词；第二个空，Sunday morning指的是具体某一天的上午，因此用介词on。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-MXP1nl-332", "question": "Ⅱ. Choose the best answer.\nThe movie of Cinderella, a famous tale, will be released______ February 5th, 2021.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "著名的电影《灰姑娘》将于2021年2月5日上映。\non用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；at用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前；in表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；by到……时。此处表示在2021年2月5日，是具体的某一天，故用on。\n故选：A。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-Q0bULi-333", "question": "三、从下列每小题所给的A. B、c. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI have an English lesson_____the morning of Monday.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "星期一上午我有一节英语课。\n英语中，在表示一天的上午、下午和晚上这些时间前应用介词in；但当有修饰词修饰这些时间时，应用介词on。题干句子说的是星期一的上午，Monday修饰the morning ，故应用介词on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-Uyjsqa-334", "question": "二、单项选择（每小题1分，计10分）\nGu Ailing won her first Winter Olympics gold medal ______ 8，Feb.，2022 in Beijing.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2022年2月8日，谷爱凌在北京获得了她的第一枚冬奥会金牌。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；/不填。根据8，Feb.，2022\"2022年2月8日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-IPAI9k-335", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）\n—We all know，Shenzhou XIII returned to the earth ___April.\n—All of us Chinese are happy to see such achievements in space science.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--我们都知道，神舟十三号于四月返回地球。\n--我们所有的中国人都很高兴看到在太空科学方面取得这样的成就。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据\"四月\"可知，在某月用介词in。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-uOuJY7-336", "question": "三、单项填空（每小题1分，共7分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nShenzhou-12 returned to the Earth________September 17th after a 90-day stay in space.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "神舟十二号在太空停留90天后于9月17日返回地球。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；to朝向。根据\"9月17日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-ii6J6y-337", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nUnder the double reduction policy（双减政策），students can have more time for their hobbies____weekends.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. B and C", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在双减政策下，学生周末可以有更多的时间进行业余爱好。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。at/on weekends\"在周末\"。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-AnwzLi-338", "question": "二、单项选择（从A、B、C、D、四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，每小题1分，共计25分）\n-When do you leave for Beijing？\n-We leave _________ February 1st ________ the morning.（　　）\nA. in,of\nB. on,in\nC. in,on\nD. for；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你什么时候去北京？\n-我在二月一号的早晨离开．\n答案：B．根据句意可以看出，本题考查的是介词．具体到某一天要是用介词on来修饰，所以应该是 on February 1st.\"在早晨、中午、下午\"，用介词in来修饰．故选：B。\n做这种题时，首先要根据语境及上下文确定考查范围--介词；其次根据具体的介词的用法即可确定选项．"}
{"id": "rose-iid-UAumLG-339", "question": "二、单项选择．（每小题1分，共20分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑．\nA terrible earthquake happened in Nepal_____April 25th，2015.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2015年4月25日，尼泊尔发生了一次可怕的地震．\n由句意知，本题考查的是介词at，in，on，from的用法，表示时间的某一点、某一时刻或年龄等用at；泛指一般意义的上午、下午或晚上以及月或年等较长的时间，一般用in；若表示星期几或某一特定的日期，则用on．\n故答案为：A。\n时间表达，在具体某一天用介词on．"}
{"id": "rose-iid-1Bnwuc-340", "question": "二、单项选择(每小题1分,共15分)从每小题所给的选项中,选出最佳选项。\nThe city museum closes____ 7 o'clock in the evening.（　　）\nA. at\nB. from\nC. on\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "市博物馆在晚上7点关闭。\n根据四个选项可知本题考查介词。关键词为7 o'clock in the evening\"在晚上7点\"；钟点前使用介词at.\n故选：A。\n理解句意的基础上，把握关键词，做出正确选择。"}
{"id": "rose-iid-Q4bmF2-341", "question": "第二部分 英语知识运用（共两节，满分15分）第一节 单项填空（共15小题； 每小题1分， 满分15分）从每小题后的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳选项，并标在答题卡相应位置。\nThe Beijing 2022 Winter Paralympic Games finally opened _______ March 4th，which made everyone excited.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2022北京冬残奥会最终在3月4号开幕，这让所有人都很兴奋。\n考查时间介词。at用在点钟前；on用在具体日子前；in用在年月季节和早午晚固定搭配前；to去……。根据空格后的\"March 4th\"是具体的某一天，用介词on。\n故选：B。\n考查单词、词组，要熟记单词、词组拼写，弄清楚相近单词、词组词义的区别，然后正确写出单词、词组。"}
{"id": "rose-iid-S7qjbe-342", "question": "V．单项选择（15分）\n______2008，this company has become one of the biggest companies in the country.（　　）\nA. For\nB. In\nC. By\nD. Since", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "自2008年以来，该公司已成为全国最大的公司之一。\nFor为了；In在某年某月；By通过；Since自从。根据has become可知，现在完成时态，用Since+过去时间。\n故选：D。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境，分析时态，选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-reS7Rl-343", "question": "一、单项选择（共10分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nAs everybody knows，the Spring Festival falls______January in the Chinese calendar.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "大家都知道，春节在中国的农历一月.\n根据\"in年in季in月on天at点\"可知在一月要用in。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-Mgl58J-344", "question": "单项填空（10分）根据各题所给的A、B、C和D四个选项中，选出一个符合题意的最佳选项。\nThe Chinese Shenzhou-13 spacecraft and its crew of three astronauts ended with their six-month mission with a safe return to Earth____________Saturday，16 April 2022.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2022年4月16日星期六，中国神舟十三号宇宙飞船及其三名宇航员结束了为期六个月的任务，安全返回地球。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；of属于。根据Saturday\"星期六\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-dX1S0s-345", "question": "六、选择填空。（每小题l分，共10分）\nThe little girl died_________a cold a cold winter morning.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这个小女孩死于一个寒冷的冬天的早晨。\nA.在里面；B.在……；C.在上面。根据题干，可知是指这个小女孩死于一个寒冷的冬天的早晨。具体某天的早晨用介词on。\n故选：C。\n熟悉介词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Gidmdn-346", "question": "二、单项选择（共20小题：每小题1分，满分20分在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白 处的最佳答案。\nIt's dangerous to climb the mountains______cold and snowy days.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在寒冷和下雪的日子爬山是危险的。\nin用在年、月、上下午、季节的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。根据cold and snowy days\"寒冷和下雪的日子\"可知，具体在某天用介词on。\n故选：B。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-udtDbb-347", "question": "一、单项选择（共10小题；每小题1分， 满分10分）\nThe Browns often go to see a film ______7 o'clock ______Saturday evenings.（　　）\nA. at；in\nB. at；on\nC. in；in\nD. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "布朗一家经常在星期六晚上7点去看电影。\nat在几点，in在年季月的前面，on在周几和具体的某一天。第一个空是在7点，要用at，第二个空是周六晚上，要用on。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-ohXnSx-348", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A.B.C.D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-- What will China be like in the future？\n-- China will be stronger and stronger______20 years.（　　）\nA. after\nB. before\nC. in\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-未来的中国会是什么样子？\n-20年后中国会越来越强大。\nA.在...后，B.在...前，C.in+一段时间，用于一般将来时，D.for+一段时间，用于现在完成时。题干是一般将来时。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-1mTVYx-349", "question": "二、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe Communist Party of China had its 100th birthday______ July 1st,2021.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. about", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2021年7月1日，中国共产党迎来了第一百个生日。\nin用于年、月和季节之前；at用于具体的某一时刻之前；on用于具体的某一天和星期几之前；about关于。2021年7月1日是具体的某一天，故介词应用on\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-h32AmX-350", "question": "六、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分），从下列每小题所给的A、B、C三个选项中，选出最佳选项。\n—When is Bob's concert？\n— It's at five o' clock______the afternoon of 16th July.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--鲍勃的音乐会是什么时候？\n--在是7月16日下午5点。\nin在里面，at在……；on在上面；根据题干the afternoon of 16th July，可知是指具体某天的下午，用介词on。\n故选：C。\n熟悉介词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-9ixdOo-351", "question": "二、选择填空\nHe will come ________ autumn.（　　）\nA. on\nB. in\nC. an\nD. a", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他将在秋天来。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面；an一个，修饰以元音音素开头的单词；a一个，修饰以辅音音素开头的单词。根据autumn\"秋天\"可知，在某个季节用介词in。\n故选：B。\n掌握在某个季节用介词in的知识点，结合语境，找到关键词，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-M9jENp-352", "question": "二、选择填空\nMy birthday is______Saturday.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的生日在星期六。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；of属于。根据Saturday\"星期六\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-8MN4UF-353", "question": "Ⅱ.选择填空（天15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nChina's FAST（天眼） was officially opened to the world______March 31，2021.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "天眼于2021年3月31日正式向世界开放。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据March 31，2021\"2021年3月31日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-FmFVnO-354", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）从A、B. C、D中选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe first computer appeared ________ the 1940s.（　　）\nA. to\nB. on\nC. at\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "第一台电脑出现在20世纪40年代。\nto至（时间）；on后跟具体到天的时间；at表示在具体的时间点，常用于表示钟点、夜里、中午、拂晓等的词组中；in用于表示世纪、年、月、季节等。\"the 1940s\"表示年代，所以用介词in。\n故选：D。\n考查介词的用法，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-mkkP6H-355", "question": "一、单项选择（20分）\n--What time does Scott go to work？\n--He always goes to work _______ ten o'clock.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-斯科特什么时候去上班？\n-他总是十点钟去上班。\non在（星期、日期、具体的某个早/中/晚等）；in在（年、月等）；at在（具体多少点钟）；根据ten o'clock,指具体多少点钟。\n故选：C。\n考查时间介词，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-w7OUmU-356", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从A、B、C三个选项中，选出最佳的选项，并在答题卡上将其字母标号涂黑。\nMillie goes to the Reading Club______Tuesday and Thursday.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "米莉星期二和星期四去读书俱乐部。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。根据\"星期二和星期四\"可知，在星期几用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-GUSXLy-357", "question": "单项填空\nThe north of China，unlike the south，is windy ______ spring.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "中国的北方，不像南方，春天是多风的。\nin后面跟年月、季节等；on后面跟具体的日期；at后跟时间点；to到；\"spring\"为春天，前面加介词in。\n故选：A。\n本题考查介词，要注意分析题干信息，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-iid-66SjJN-358", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nThe 19th Asian Games will take place in Hangzhou ______ September this summer.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "第19届亚运会将于今年夏天9月在杭州举行。\nin后跟年份、月份、季节等；at后跟具体时刻；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；with和……一起。根据\"September\"九月，指的是月份，因此这里用介词in。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-APVjuG-359", "question": "一.单项选择（本题共10小题，每小题1分，共计10分）从A、B、C、D四个选项中，选择一个正确答案。\n— When is Paul's birthday？\n— His birthday is ________ October.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--保罗的生日是什么时候？\n--他的生日在十月。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；of属于。根据October\"十月\"可知，在几月用介词in。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-T2wcG1-360", "question": "Ⅰ. Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the besHYPERLINK “http：//www.21cnjy.com“ t answer from A， B or C according to the meaning of the sentence.\n—Do you know when the National People's Congress and the Chinese Political Consultative Conference （两会） was held？\n—Of course.It was held in Beijing ________ March 5th,2022，lasting five and a half days.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你知道全国人民代表大会和中国政治协商会议是什么时候召开的吗？\n--当然。2022年3月5日在北京举行，为期五天半。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面。根据March 5th\"3月5日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-r35sQs-361", "question": "一．单项填空（本题共12小题； 每小题1分， 共12分）从各题所给的四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe 24th Beijing Winter Olympics began ________February 4th,2022.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "第24届北京冬奥会在2022年2月4日开幕。\non跟具体的某天某日；in跟年、月、季节、泛指的上午、下午、晚上；at跟具体时刻。根据\"February 4th,2022.\"可知具体到了某一天，用介词on。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-5QkKTl-362", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案）： （共15分）\nWe will go to the restaurant for dinner  ______  6 p.m. tomorrow.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们明天下午6点去餐馆吃饭．\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面；at用于具体的时刻前面；/不填．根据6 p.m.\"下午6点\"可知，在具体几点用介词at.\n故选：C．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-mnM9Mo-363", "question": "一、单项选择（20分）\nAfter staying in space for six months,the three astronauts of China's Shenzhou XIII mission returned to the mother planet ______ the morning of April 16，2022.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在太空呆了六个月后，中国神舟十三号任务的三名宇航员于2022年4月16日上午返回母星。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。on the morning of+具体某一天\"在具体某一天上午\"固定搭配。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-yCfSDu-364", "question": "（2）从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。\n—When do you have your New Year's Party？\n—__________ the evening __________ December 31st.（　　）\nA. In；on\nB. On；in\nC. In；of\nD. On；of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你什么时候开新年派对？\n--在12月31日晚上。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；of属于。On the evening of+具体某一天\"在具体某一天晚上\"固定搭配。第一个空填On。第二个空，填of。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-aORtgN-365", "question": "一、单项选择。（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nThe little boy usually does his homework ______Saturday evening.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个小男孩通常在星期六晚上做作业。\nin用在年、月、上下午、季节的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。根据Saturday evening\"星期六晚上\"可知，在具体某一天晚上用介词on。\n故选：B。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-iq2QYM-366", "question": "二．单项选择（共15小题；每题1分，共15分）\nWe often have a party _____ the evening of January 1.It starts _____ 7 p.m.（　　）\nA. on；in\nB. on；at\nC. in；on\nD. in；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们通常在1月1日晚上举行一个晚会。从晚上7点开始。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，on the evening of+具体时间\"在具体某一天晚上\"固定搭配。第二个空，根据7 p.m.\"七点钟\"可知，在具体几点用介词at。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-HQde4L-367", "question": "二．单项选择（共15小题；每题1分，共15分）\nHe was born __________ a winter afternoon.（　　）\nA. to\nB. on\nC. at\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他出生在一个冬天的下午。\n考查时间介词。A到；B后跟具体某一天；C后跟具体时刻；D后跟年、月、四季等。根据 a winter afternoon（一个冬天的下午）可知是具体某一天，用介词on。\n故选：B。\n考查时间介词，了解时间介词的用法和区别。"}
{"id": "rose-iid-KvC1Tp-368", "question": "一、单项填空（共20小题，计20分）选择最佳答案。\nI often watch TV______eight_____ Sunday.（　　）\nA. in，on\nB. at，on\nC. at，in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我经常在星期天八点看电视。\nin后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间。第一个空，eight是具体钟点，因此用at；第二个空，Sunday是具体的某一天，因此用介词on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-AFGxtc-369", "question": "一、单项填空。从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。（共20小题，每小题1分，满分20分）\n一When is the2022 Winter Olympics（冬奥会）？\n一It's______February 4th.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--2002年冬季奥运会是什么时候？\n--在2月4日。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。根据February 4th\"2月4日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-m1EGO3-370", "question": "一、单项选择 从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案。（共10小题；每小题1分，满分10分）\nAs we all know,Shenzhou-13 landed successfully________April 16，2022.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "众所周知，神舟十三号于2022年4月16日成功着陆。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；of属于。根据April 16\"4月16日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-dYdM0z-371", "question": "一、选择填空（共10小题；计20分）。A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分，计10分）\n—When is your birthday party？\n—It's _______ the evening of Sunday.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你的生日聚会是什么时候？\n-星期天晚上。\nin用在年季月的前面，on用在具体的某一天，或者某一天的上午，下午或晚上前，at用在几点，或者几点几分前。在星期天晚上要用on。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-q62IlA-372", "question": "三、选择填空，从题中所给的A、 B、C三个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。（15 分）\nChinese usually have mooncakes______Mid-Autumn Day.（　　）\nA. on\nB. for\nC. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "中国人通常在中秋节吃月饼。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for后跟一段时间；to朝向。根据Mid-Autumn Day\"中秋节\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-5wadYN-373", "question": "I. Multiple choice. （10 scores）\nJack usually reads about magic tricks ______ 9 o'clock ______ Friday night.（　　）\nA. at, at\nB. in, /\nC. at, on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "杰克通常在星期五晚上9点读魔术。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面．第一个空，根据9 o'clock\"9点钟\"可知，在几点用介词at。第二个空，根据Friday night\"星期五晚上\"可知，在具体某一天晚上用介词on。\n故选：C。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-02Xj46-374", "question": "一、单项填空 从每题所给的A、B、C和D四个选项中，逃出可以填入空白处的最佳选项。\nThe CPC was founded ____July 1st,1921.It has a history of 100 years.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "中国共产党成立于1921年7月1日。它有100年的历史\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午、季节的前面；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。根据July 1st\"7月1日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-9ctLjF-375", "question": "I. 单项选择（共10小题；每小题1分， 满分10分）\nI'm sorry to hear that the war between Russian and Ukraine（乌克兰）happened ________ the evening of February 24th .（　　）\nA. in\nB. of\nC. on\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我很遗憾地听说俄罗斯和乌克兰之间的战争发生在2月24日晚上。\nin用在年、月的前面；of属于；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。on the evening of+具体某一天\"在具体某一天晚上\"固定短语。\n故选：C。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-jw4lug-376", "question": "二、单项选择（每小题1分；共15分）\nEvery year, our school has a sports meeting ______autumn. This year, it is ______24th October.（　　）\nA. On, in\nB. in, on\nC. at, on\nD. in, at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们学校每年秋天都有运动会。今年是10月24日。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面．第一个空，in autumn\"在秋天\"固定搭配。第二个空，根据24th October\"10月24日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-rj3ko6-377", "question": "单项填空（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe accident happened _______a cold morning but luckily,no one was hurt.（　　）\nA. to\nB. at\nC. in\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "事故发生在一个寒冷的早晨，但幸运的是，没有人受伤。\nto朝向；at用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据a cold morning\"一个寒冷的早晨\"可知，在具体某一天早晨用介词on。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-cGYZtH-378", "question": "知识运用（共24分）四、单项填空（共8分，每小题1分）从下列所给的AB、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nJohn usually does outdoor activities_______ Sunday.（　　）\nA. of\nB. in\nC. at\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "约翰通常在星期天做户外活动。\n考查时间介词。Sunday意为\"星期天\"，具体到某一天通常用介词on。\n故选：D。\n平时多注意积累记忆单词的词义和用法，从整体上理解把握句子，根据具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-iid-Eye2NL-379", "question": "四、单项选择。（共15小题；每小题1分，计15分）\nChinese people like letting off fireworks ________the eve of the Spring Festival.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "中国人喜欢在春节前夕燃放烟花。\nin加年、月、季节、早中晚；on加具体某一天；at表示具体几点；for为了。根据题干the eve of the Spring Festival（春节前夕）可知，用on。\n故选：B。\n熟悉介词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-M6CbpW-380", "question": "一、单项选择 （共15小题；每题1分，共15分）从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案。\n— Tell me more about your family.\n— My grandfather was born ______ February,1949.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-告诉我更多关于你的家庭。\n-我祖父出生于1949年2月。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；to到。根据空后February,1949可知，表示月份，用in。\n故选：C。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-t7ZY6G-381", "question": "五、选择填空（每小题1分，共10分）\n—When is your birthday？\n—It's________ the tenth of March.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你的生日是什么时候？\n--在3月10日。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；with和。根据the tenth of March\"3月10日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-kHR4ls-382", "question": "一、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n—The 24th Beijing Winter Olympic Games started _____ the night of February 4，2022.\n—Yes,we are proud of Beijing,which has become the first Dual Olympic City in the world to host both Summer and Winter Olympics.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--第24届北京冬奥会于2002年2月4日晚开幕。\n--是的，我们为北京感到骄傲，它已经成为世界上第一个举办夏季和冬季奥运会的双奥运城市。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；of属于。on the night of+具体某一天\"在具体某一天晚上\"固定搭配。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-U812vS-383", "question": "╠1 知识运用 （共 14 分）一、单项填空（共6 分，每小题 0.5 分）\n— When is Jack's birthday？\n— It's ______ June 29th.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--杰克的生日是什么时候？\n--六月二十九日。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面；at用于具体的时刻前面；of属于。根据June 29th\"六月二十九日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-HoKyMo-384", "question": "二．语法与情景对话 （每小题1分，共20分）\n________ March 1st，we will give Mary a great birthday party.（　　）\nA. On\nB. In\nC. At\nD. With", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "3月1日，我们将为玛丽举办一个盛大的生日聚会。\non用于具体的某一天或者具体某一天的上/下午/晚上；in用于年/月/季节或泛指的某一天的上午，下午和晚上前；at用于具体的钟点前；with和......一起，根据所给空后面的\"March 1st\"可知，指的是具体的某一天。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-mV6mpb-385", "question": "二．语法与情景对话 （每小题1分，共20分）\nWe have to eat breakfast _______ seven _______ the morning.（　　）\nA. in；at\nB. on；in\nC. at；in\nD. at；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们必须在早上七点吃早餐。\nin后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；at后跟具体时刻；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上。第一个空，后面的seven是具体时刻，因此应用at；第二个空，in the morning\"在早上\"，固定短语。\n故选：C。\n注意介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-OpP34R-386", "question": "一、单项选择（共4分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。（请将答案对应涂在答题卡上）\n--When are you going to London for your summer camp，Judy？\n--Maybe_______the end of next month.But I'm not sure.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--朱迪，你们什么时候去伦敦参加夏令营？\n--或许是在下个月末吧，但是我不确定。\n固定短语at the end of\"在...末\"，in the end\"最后\"，这里指的是下个月末。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-vok4gA-387", "question": "三、单项选择（每小题1分，共10分）\nI was born______12 ：00 ______ the night of December 31st,1998.（　　）\nA. at；at\nB. at；on\nC. on；at\nD. at；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我出生在1998年12月31日晚上12点。\nat后跟具体时刻；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上。第一个空，\"12 ：00\"指的是具体时刻，因此这里用介词at；第二个空，\"the night of December 31st,1998\"指的是具体某一天的晚上，因此这里用介词on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-dGZuNh-388", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。.\nThe teachers of our school often have a meeting______Wednesday afternoon.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们学校的老师经常在星期三下午开会。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；of属于。根据Wednesday afternoon\"星期三下午\"可知，在具体某一天下午用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-WAwLeK-389", "question": "二、单项选择（每小题1分）\nI often go shopping______Sunday afternoon.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我经常在星期天下午去购物。\nat后跟具体时刻；in后跟年份、月份、季节等；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；to到、朝。根据\"Sunday afternoon\"，可知指的是具体的某一天的下午，因此需要用介词on。\n故选：C。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-FQ69F1-390", "question": "三、单项选择（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）\nThe Shenzhou XIV returned home successfully at 8：09 ________ the evening of December 4，2022.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "神舟十四号于2022年12月4日晚8时09分成功返回地球。\nat后接具体时刻；in后接年；月；季节，一天中的上午，下午或晚上；on后接具体的日期，星期几；for后接一段时间。根据\"the evening of December 4，2022\"是具体的一天，应填on。\n故选：C。\n分析每个介词的用法，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-r4mEVU-391", "question": "一、单项填空（本题共12小题；每小题1分，共12分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选顶。\nThere is going to be an English movie in our school_______the evening of June 30.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "6月30日晚上我们学校将有一场英语电影。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；for后跟一段时间。on the evening of+具体某一天\"在具体某一天晚上\"固定搭配。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-UcTftQ-392", "question": "四、单项填空（共5小题；每小题1分，满分5分）\nI usually get up________6：30 in the morning.And you？（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我通常在早上6点半起床。你呢？\nat后跟具体时刻；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后跟年份、月份、季节等；for 用于一段时间，表示的是时间的长短，常用于完成时，和持续性动词连用。根据6：30，可知表示的是具体时刻，因此用介词at。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-DjhmsB-393", "question": "综合能力提升Ⅰ.单项填空\n______Sunday evening,we have a birthday party.（　　）\nA. On\nB. At\nC. In\nD. To", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在周日晚，我们有个生日聚会。\non在某天，或某天的上午下午晚上，at在几点，in在某年某月；to向。此题表示在周日晚用on.\n故选：A。\n熟知时间介词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-iid-xPkG5H-394", "question": "一、笔试部分（90分）VI.单项选项（共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n一 When is Jane's birthday party？\n一 It's_____the afternoon of July 18th.（　　）\nA. on\nB. in\nC. of\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--简的生日派对是什么时候？\n--在7月18日下午。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；of属于；at用于具体的时刻前面。on the afternoon of+具体某一天\"在具体某一天下午\"固定搭配。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-82Ja98-395", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分， 计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的答案。\n______ Oct 16，2021，the Shenzhou XIII spacecraft rose into the sky.（　　）\nA. In\nB. At\nC. On\nD. During", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "十月十六日，神舟十三号飞船升空。\nIn用在年、月、上下午的前面；At用于具体的时刻前面；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；During在......期间。根据Oct 16，2021\"十月十六日\"可知，在具体某一天用介词On。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-y6FiXE-396", "question": "一、选择题\nI gave my mother a bunch of flowers____the evening of March 8.（　　）\nA. in\nB. for\nC. on\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "3月8日晚上，我给了妈妈一束花。\nin用在在年季月的前面，for+一段时间，on在具体的某一天或者某一天的上午，下午和晚上，at在几点。所以在3月8日晚上要用on。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-p8eFHK-397", "question": "二、单项选择，根据语境选择最佳答案（本题共25分，每小题1分）\n-When is  your birthday？\n--________April 6th.（　　）\nA. On\nB. In\nC. At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你的生日是什么时候？\n--4月6日。\nOn用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；In用在年、月的前面；At用于具体的时刻前面。根据April 6th\"4月6日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-FKCZeL-398", "question": "一、单项选择 从每小题 A、 B、 C 三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并将其字母标号填入题前括号内。\nWe have a basketball game___December 21st to celebrate（庆祝）International Basketball Day.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们在12月21日有一场篮球赛来庆祝国际篮球日。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。第一个空，根据\"12月21日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-iUxpDf-399", "question": "八、 单项选择（共 15 小题，每小题 1 分，满分 15 分）\nThere will be a wonderful TV show ________ 8：30 ________ the night of January the 1st.（　　）\nA. at，at\nB. at，on\nC. at，in\nD. in，on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "1月1日晚上8点半将有一个精彩的电视节目。\n表示时间，at用于钟点或年龄前，根据后面8：30可知此处指的是\"在八点半\"，用介词at，排除答案D；on用于日期、星期或具体某一天前，in用于年代、月份或季节前，根据后面the night of January 1st可知此处指的是1月1日晚上，要用介词on。\n故选：B。\n考查介词辨析时，首先理解句子的含义及介词之间的区别。其次要注意固定的搭配，注意语法现象。"}
{"id": "rose-iid-fMdb94-400", "question": "一、单项选择（每小题1分，共20分）\n—What's your favorite festival，Li Lei？\n—The Dragon Boat Festival.It falls______the 5th day of the 5th month of Chinese lunar calendar（农历） every year.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--李雷，你最喜欢的节日是什么？\n--端午节。它每年农历五月初五降临。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据\"五月初五\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Z0IMRj-401", "question": "第二部分 知识运用（共两节，满分10分）第一节 语法填空 （共10个小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。\n- When is New Year's Day？\n- It's _____ January 1st.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--元旦是什么时候？\n--它在一月一日。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据January 1st\"一月一日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-T2N7yv-402", "question": "II.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nThe Beijing Winter Olympics opened__ February 4th，2022.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "北京冬奥会于2022年2月4日开幕。\nat用于具体的某一时刻之前；on用于具体的某一天和星期几之前；in用于年、月和季节之前；of属于……的。February 4th，2022是具体的某一天，故应用on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-ZWbmlu-403", "question": "Ⅱ. 知识运用（两部分，共20题，计20分）第一节 语法填空 从所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空．（ 共10小题，计10分）\n-What time do you often go to bed ______ weekdays？\n-At about 11：30． It's kind of late.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--在平日你经常几点睡觉？\n--大约11：30．有点晚了．\non在具体某一天；at在几点；in在某年某月．根据weekdays\"平日、工作日\"可知，在某一具体时间前用介词on.\n故选：A．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-i8xUF6-404", "question": "第二部分 知识运用（共两节，满分10分）第一节 语法填空（共10个小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。\nWorld Water Day falls_______March 22nd every year.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "每年的3月22日是世界水日。\nin,on和at都可作时间介词，其中at后跟具体时刻，on后跟星期、具体日期及具体的早中晚，in后跟年份、月份、季节等。根据设空处后面的March 22nd,可知此处指的是具体的某一天，因此用介词on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-gLvWvK-405", "question": "第二部分 英语知识运用（共二节 满分15.0分）第一节 单项选择题。请从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。（本题共10小题；每小题1.5分，共15分）\nMy birthday is_____September.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. between", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的生日在九月。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后跟年份、月份、季节等；at后跟具体时刻；between在……两者之间。根据September指的是月份，可知此处介词应用in。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-MRK2lv-406", "question": "一、单项选择（请从下列各题所给的A、B、C三个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项。每小题1分，计15分）\n—What do you often do______Sunday morning？\n—I often have breakfast ______9：00 a.m.，and then I read books.（　　）\nA. on；at\nB. in；on\nC. on；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你经常在周日的早上做什么？\n-我经常早上9点吃早餐，然后我看书。\non,at和in都可作时间介词，区别在于on后跟星期、具体的日期和具体的早中晚，at后跟具体的时刻，in后跟年份、月份、季节等。根据题干中Sunday morning表示周日的早上，表示具体的某个早晨，则第一空填写介词on。其次9：00 a.m.表示9点，是具体的时刻，则第二空填写at。\n故选：A。\n本题考查时间介词辨析，基础题，掌握on,at和in的用法及区别是解题的关键，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-vGkMtu-407", "question": "一．选择填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMr.Li will arrive here ______ the morning of July 15.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "李先生将于7月15日上午到达这里。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；to朝向。on the morning of+具体某一天\"在具体某一天早上\"固定搭配。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-oRX0jr-408", "question": "二、单项选择（共15小题）从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案。\nThe 20th CPC National Congress（二十大） started _______10：00 _______Sunday morning.（　　）\nA. at；on\nB. at；in\nC. in；in\nD. at；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "中国共产党第二十次全国代表大会于周日上午10点开始。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，在十点用介词at。第二个空，在星期天上午用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-2sI4rL-409", "question": "Ⅰ.单项选择\nWhose birthday is ________ December 2？（　　）\nA. to\nB. at\nC. on\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "12月2日是谁的生日？\nto到；at用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前；on用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；in表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前。所填词位于具体的某一天之前，故用on。\n故选：C。\n掌握时间介词的用法是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-HchwE2-410", "question": "三.Choose the best answer（选择最恰当的答案）（15分）\nWhat will you do ________tomorrow morning？\nA. on\nB. in\nC. at\nD. /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "明天早上你要做什么？\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面；at在几点。/不填。tomorrow morning\"明天早上\"固定搭配，前面不加介词。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-RcZNyK-411", "question": "七.Choose the best answer.（选择最恰当的答案）（每小题1分，共12分）\nWe are going to Century Park ______ Sunday morning.（　　）\nA. at\nB. on\nC. for\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "星期天早上我们要去世纪公园。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for后跟一段时间；in用在年、月、上下午的前面。根据\"星期天早上\"可知，在具体某一天早上用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-N8x5Xz-412", "question": "六、单项选择题。（共10小题，计10分）\nWhat do you have_______May？（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你们五月有什么？\nin后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后跟具体时刻。May指的是月份，因此这里用介词in。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-vYKKlh-413", "question": "第一部分 语言知识运用（共计65分）Ⅰ.单项选择（本题共20分，每小题1分）根据句意从A.B.C三个选项中选出最佳答案。\nI have art______Monday morning and Friday afternoon.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我周一上午和周五下午上美术课。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据Monday morning and Friday afternoon\"周一上午和周五下午\"可知，在具体某一天上下午，用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-wOPVjg-414", "question": "一、 单项选择。（共15分，每小题1分，满分15分）\nWe often play baseball ________ the afternoon of Sunday.（　　）\nA. on\nB. in\nC. for\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们经常在星期天下午打棒球。\non在具体某一天或某一天上午，下午，晚上；in在上午，下午或晚上；for长达，后加时间段；at在几点。此题根据the afternoon of Sunday,可知用on。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-YgFE01-415", "question": "选择题 \nChang'e-4 probe successfully landed on the far side of the moon ____ Jan 3rd,2019.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2019年1月3日，嫦娥四号探测器成功登陆月球远端。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据Jan 3rd,2019\"2019年1月3日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-UQ7uOE-416", "question": "一、单项选择（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nTen students in our class will celebrate their 14th birthday together_______December.（　　）\nA. on\nB. at\nC. of\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们班的十名学生将在十二月一起庆祝他们的14岁生日。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；of属于；in用在年、月、上下午的前面。根据December\"十二月\"可知，在某月用介词in。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-3KZxNw-417", "question": "V. Choose the best answer. （选择最恰当的答案）： 16%\nJapan attacked Pearl Harbor （珍珠港） of the united States ______ December,1941.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "1941年12月，日本偷袭了美国的珍珠港．\n答案：A．\n根据设空处后面的时间\"December,1941\"可知句子中的时间状语是\"1941年12月\"，是考查月份前面的介词，用介词in. at+时间点； in+年、月、季节等；on+具体的某一天或某一天的上午/下午/晚上．故选：A。\n本题考查时间介词的用法．熟记时间介词的用法，掌握每一个时间介词后跟的时间类型及每个时态常用时间状语，是做题的关键．"}
{"id": "rose-iid-OToaBX-418", "question": "II.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n Our English teacher gets up___________ 6：00 every workday to make sure he can be in the classroom before 7：25.（　　）\nA.  at\nB.  in\nC.  on\nD.  to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们的英语老师每天6点起床，以确保他能在7点25分之前到教室。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；to朝向。根据\"6：00\"可知，在具体几点用介词at。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-fGIw5T-419", "question": "二、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n— Do you have breakfast at school ______ Friday morning？\n— No,I have it at home.（　　）\nA. in\nB. on\nC. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你星期五早上在学校吃早餐吗？\n--不，我在家里吃。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for后跟一段时间。根据Friday morning\"星期五早上\"可知，在具体某一天早上，用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-ekq1T1-420", "question": "一. 单项填空（共5小题，每小题1分，计5分）从A、B、C、D四个选项中选出最佳答案。\n--The great leader was killed______April 4，1968.\n--Yes.Many people felt surprised______that morning.（　　）\nA. on,on\nB. in,on\nC. on,in\nD. in,in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--这位伟大的领袖于1968年4月4日被杀。\n--是的，那天早上很多人都感到惊讶。\non表示在具体某一天；in表示在一个具体范围。第一个空，根据April 4，1968\"1968年4月4日\"可知，在具体某一天用介词on。第二个空，根据that morning\"那天早上\"可知，在具体某一天早上用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-0Gczv1-421", "question": "二、II.根据所给句子的内容，选择最佳答案.\n— Do you know The Thirty- Second Olympics will begin_______ July 23rd in Tokyo？\n— Yes.I'll watch its opening ceremony（仪式） on TV.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你知道第32届奥运会将于7月23日在东京开幕吗？\n--是的。我会在电视上看开幕式。\nin后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后跟具体时刻。根据July 23rd，指的是具体的某一天，因此介词用on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-tERYhb-422", "question": "一、单项选择从A、 B、 C、 D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案．\nCongratulations! The Long March 5B carrier rocket （运载火箭）， successfully went into space ______ April 5， 2020．（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "祝贺!长征5号B运载火箭于2020年4月5日成功升空．\nin用在某年、某月或季节的前面；on用在星期几或具体的某一天的前面；at用在某一时刻的前面；for用在一段时间前．\"April 5， 2020\"为具体的某一天，\n故选：B．\n介词在英语中起到穿针引线的作用，英语介词的一个特点是一词多义，并且介词间语义交叉现象很多，习惯用法也很多，有时很难从词义上区分开来．故学习中要注意不断总结，结合语境结合基本词义多记一些介词的习惯用法和固定搭配．"}
{"id": "rose-iid-9P2PzP-423", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nMy parents often go to the movies______Saturday evenings.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我父母经常在周六晚上去看电影。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；by通过。根据Saturday evenings\"周六晚上\"可知，在具体某一天晚上用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-B82X8z-424", "question": "六、选择填空（共 15 小题；计 20 分）A.从以下各题的 A、B、C 三个选项中选择最佳选项。（共 10 小题；每小题 1分，计 10 分）\nJim cleaned his room,and then he played the guitar ________ Sunday afternoon.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "吉姆打扫了房间，然后在周日下午弹吉他。\nin后跟年份、月份、季节等；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后跟具体时刻。根据\"Sunday afternoon\"，可知指的是具体的某一天的下午，因此用介词on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-rhZ9ix-425", "question": "一、单项填空（每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nEastern Airlines flight MU5735 crashed （坠毁） in Tengxian county,Guangxi _______ March,21，2022.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2022年3月21日，东航MU5735航班在广西滕县坠毁。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；of属于。根据March,21，2022\"2022年3月21日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-sU7hex-426", "question": "三、单项选择 从四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳选项（本题共15分，每小题1分）\nI was born _____ a sunny spring morning _____ 2009.（　　）\nA. in；in\nB. on；on\nC. on；in\nD. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我出生2009年一个阳光明媚的春天的早晨。\n句意：我出生2009年一个阳光明媚的春天的早晨。in指在月、季节、年等较长的时间。on指在具体某一天；第一个空是一个阳光明媚的春天的早晨，是具体某一天，所以用on；第二个空是在某一年，用介词in。\n故选：C。\n理解题意，掌握介词的意思和用法，结合语境完成试题。"}
{"id": "rose-iid-fuDpBp-427", "question": "一、单项选择（从各题的四个选项中选出一个最佳答案，并将其代表字母填在题号处。每小题1分，共20分）\nI can meet him _____9：00，______the morning of May 10，2016.（　　）\nA. at；in\nB. at；on\nC. in；in\nD. on；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我可以在2016年5月10日上午9点见他。\nat后跟具体时刻；in后跟年份、月份、季节等；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上。第一个空，9：00指的是具体时刻，因此用介词at；第二个空，the morning of May 10，2016指的是具体某一天的上午，因此用介词on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-gX8KbS-428", "question": "一、单项选择（共 15小题， 每小题1分， 满分 15分）\nChina launched the Shenzhou X manned spacecraft at 12：23 by a Long March 2 F carrier rocket at the Jiuquan center __________ October16，2021.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2021年10月16日12时23分，中国在酒泉中心用长征二号F型运载火箭发射了神舟十号载人飞船。\n介词表达时间时：in表示在某年，某月；on表示在某天；at表示几点钟；of不表达时间。结合题干October16，2021，用介词on。\n故选：C。\n熟悉时间介词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Cg6wVx-429", "question": "一、单项选择（1×15=15分）\nEdison was born _______Feb.11，1879.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "爱迪生出生于1879年2月11日。\nin用在年季月的前面，on用在具体的某一天，或者某一天的上午，下午或晚上前，at用在几点，或者几点几分前。1879年2月11日要用on。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-BuDA9I-430", "question": "二、单项选择（共10小题每小题1分，满分10分）\nThe 20th National Congress of the Communist Party of China in Beijing began_________ October16th.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "10月16日，中国共产党第二十次全国代表大会在北京召开。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；of……的。根据空后October16th可知，此处指的是具体的某一天，因此用on。\n故选：A。\n掌握时间介词的用法是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-YoXhWw-431", "question": "第Ⅰ卷 （选择题 共55分）Ⅰ.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nGood news! Chang'e 4 landed（降落） on the far side of the Moon_________January 3， 2019.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "好消息！2019年1月3日，嫦娥4号降落在月球背面．\nin在哪一年，哪一月，哪一季节，on在某一天，或某一天的上午，下午，晚上，at在几点；to到…，此题根据 January 3，这里表示几月几号，用介词on.\n故选：B。\n此题考查时间介词，在熟知时间介词意思和用法的基础上，结合具体题目，仔细分析，便可得出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-vxqvpG-432", "question": "一、单项选择 （共10小题，每小题1分；计10分）\nLet's meet  _______ eight  _______the morning of September 8th.（　　）\nA. at；in\nB. in； on\nC. at；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们9月8日上午八点见面．\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面．第一个空，根据eight\"八点\"可知，在几点用at.第二个空，根据the morning of September 8th\"9月8日上午\"可知，在具体某一天的上午用on.\n故选：C．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-cakJip-433", "question": "Ⅱ. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案．\nThe Chinese survey team remeasured（重新测量）Qomolangma successfully ________ May 27，2020.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "中国勘测队于2020年5月27日成功重新测量了珠穆朗玛峰．\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面．根据May 27，2020\"2020年5月27日\"可知，在具体某一天用介词on.\n故选：B。\n考查介词．分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择符合句意的答案．"}
{"id": "rose-iid-theeSN-434", "question": "一、单项选择。（每小题1分， 共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案， 并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nThe astronauts gave another space lesson to millions of students______March,2022.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2022年3月，宇航员们又给数百万学生上了一堂太空课。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；of属于。根据March\"三月\"可知，在某月用介词in。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-5xG9MV-435", "question": "二、单项填空（共8小题，计8分）选择最佳答案。\nMy mother goes shopping  ______ Saturday morning.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我妈妈周六早上去购物。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；根据空后Saturday morning可知，表示具体某一天的早晨，用on。\n故选：B。\n掌握时间介词的方法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-9nZedC-436", "question": "II.语言知识。（共10分）本题共有10个小题，请从每个小题的四个选项中，选出一个最佳答案。\nMary often goes to visit her grandparents _____ Sunday morning.（　　）\nA. In\nB. on\nC. at\nD. 不填", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "玛丽经常在星期天上午去看望她的祖父母。\nIn后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间。根据Sunday morning，可知指的是具体某一天的上午，因此用介词on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-RgCLoy-437", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nWe're going to have the welcome party______the afternoon of 1st May.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们将在5月1日下午举行欢迎会。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；of属于。on the afternoon of+具体时间\"在具体某一天下午\"固定搭配。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-5D37BT-438", "question": "Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nYou can always see people exercise in that park,even_____cold winter mornings.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你总能看到人们在公园里锻炼，即使是寒冷的冬天早晨。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；from来自。根据cold winter mornings\"寒冷的冬天早晨\"可知，在具体某一天早上用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-cmHXYG-439", "question": "第二部分 知识运用（共两节，满分 35 分）第一节 语法填空（共 10 小题；每题 1.5 分，满分 15 分）从 A，B，C 三个选项中选择最佳答案。\nJack often plays soccer ______ three o'clock on Saturday afternoon.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "杰克经常在星期六下午三点钟踢足球。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据three o'clock\"三点钟\"可知，在几点用介词at。\n故选：A。\n分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-0Aw7sr-440", "question": "II.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nKobe Bean Bryant, the famous NBA player, died _________ January 26th, 2020 by accident（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "NBA著名球员科比•比恩•布莱恩特于2020年1月26日意外去世。\n介词表达时间时：一年四季、某年、某月、早晨/下午/晚上、用介词in；on指具体某天；at表示几点钟。根据题干January 26th,用on.\n故选：C。\n熟悉时间介词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-sFBRFz-441", "question": "一、单项选择．（共10分，每小题1分）\nMike is a hard-working student. He often stays up late _______ night.（　　）\nA. of\nB. at\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "迈克是个勤奋的学生．在晚上他经常熬夜．\nof属于．at在几点．on在具体某一天．to朝、向．at night\"在晚上\"固定搭配．\n故选：B．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-MohiF0-442", "question": "二、单项填空 （本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy daughter has art lessons _____Sunday afternoon.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我女儿星期天下午上美术课。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午、季节的前面；/不填。根据Sunday afternoon\"星期天下午\"可知，在具体某一天上午用介词on。\n故选：A。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-TwjQHp-443", "question": "Ⅱ. 知识运用（两部分，共10小题，每小题1分，计20分）A）语法填空 从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，每小题1分）\nThree Chinese astronauts entered own space station for the first time ________ July 17，2021.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2021年7月17日，三名中国宇航员首次进入自己的空间站。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据\"7月17日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-hC9ptM-444", "question": "第一节单项选择题。请从题中所给的A、B、C三个选项中选出能填入空白处的选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。（本题共10小题；每小题1.5分，共15分）\nI like winter.Because my birthday is ______winter.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我喜欢冬天。因为我的生日在冬天。\nin用在季节、年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据winter\"冬天\"可知，在某个季节用in。\n故选：A。\n分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-fdhKo2-445", "question": "二.单项选择（本题共12小题：每小题1分，共12分）从所给的（A、B、C）三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe new film Hi,Mom（《你好，李焕英》） came out_______February,2021.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "新电影《你好，李焕英》在2021年2月发行。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；of属于。根据February,2021\"2021年2月\"可知，在某月用介词in。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-J8D4k5-446", "question": "二、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。（共15小题，每小题1分，满分15分）\n—When shall we meet？\n—Let's meet __________ two o'clock __________ Saturday afternoon.（　　）\nA. at；in\nB. in；at\nC. at；on\nD. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我们将在哪里见面？\n-让我们周六下午2点见面吧。\n根据题干可知让我们周六下午2点见面吧，其中two o'clock表示2点，具体的时刻前应用介词at。其次Saturday afternoon表示周六下午，表示具体的某个早中晚，其前应用介词on。\n故选：C。\n本题考查时间介词，要求学生掌握常见时间介词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-kfrbik-447", "question": "Ⅱ. Choose the best answer （选择最恰当的答案. （15 分.\nThe opening ceremony of the 2022 Olympic Winter Games was held in Beijing______Feb 4，2022 and it was so fantastic.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2022年2月4日，2022年冬奥会开幕式在北京举行，真是太棒了。\nin用在年份、月份、季节的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；by被、通过。根据Feb 4，2022 \"2022年2月4日\"可知，指的是在具体的某一天，因此用介词on。\n故选：C。\n掌握冠词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-haT1LV-448", "question": "一、单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1.5分，共21分）\n________Saturday afternoon,I stayed at home and helped my mom cook dinner.（　　）\nA. At\nB. On.\nC. In", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在星期六下午，我呆在家里，帮妈妈做晚饭。\nAt后跟具体时刻；On后跟星期、具体日期及具体的早中晚，In后跟年份、月份、季节等。第一个空，\nSaturday afternoon周六下午，指的是具体的某一天的下午，用介词on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-TlRvcX-449", "question": "二．单项选择（每小题1分，共15分）\nOur class always has a class meeting ______ Friday afternoon.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们班总是在星期五下午开班会。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面；of属于。根据Friday afternoon\"星期五下午\"可知，在具体某一天下午用介词on。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-qO2on0-450", "question": "一、单项选择\nThey have an art lesson ________ 2：00 p.m.________ Tuesday.（　　）\nA. on；on\nB. at；at\nC. at；on\nD. on；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "星期二下午两点他们有一节美术课。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。第一个空，根据2：00 p.m.\"下午两点\"可知，在几点用介词at。第二个空，根据Tuesday\"星期二\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-dbPQXW-451", "question": "一、单项选择\n--When is the basketball game？\n--It's ________.（　　）\nA. on July\nB. in July\nC. at July\nD. July", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--篮球比赛什么时候？\n--它在七月。\non July不正确，在某月用介词in；in July在七月；at July不正确；July七月。根据When is the basketball game？\"篮球比赛什么时候？\"可知，\"在七月\"in July。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-qWbOVx-452", "question": "一、单项选择\nTomb-sweeping Day,also known as Qingming Festival,fell ________ April 4 ________ 2021.（　　）\nA. in；on\nB. on；on\nC. on；in\nD. in；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "扫墓节，也被称为清明节，发生在2021年的4月4日。\n在具体的时间月日前面应用介词on,在年份前面应用介词in。\n故选：C。\n准确掌握时间前面介词的用法。"}
{"id": "rose-iid-Kq2F9r-453", "question": "一、选择填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nMany people play sports_____the weekend in the park.（　　）\nA. in\nB. at\nC. with\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "许多人周末在公园里运动。\nin在……里；at在；with和；for为了。at the weekend\"在周末\"，固定短语。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-AEKB3h-454", "question": "第一部分本部分共33题，共40分。在每题列出的四个选项中，选出最符合题目要求的一项。一、单项填空（每题0.5分，共6分）从下面各题所给的A、B、C. D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项.\nWe will celebrate our grandfather's 80th birthday_____December.（　　）\nA. in\nB. at\nC. of\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们将在12月庆祝爷爷的80岁生日。\nin后跟年份、月份、季节等；at后跟具体时刻；of……的；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上。December\"12月\"，指的是月份，因此这里应用介词in。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-X3ipcB-455", "question": "第Ⅰ卷(选择题,共70分)一、单项选择（共40小题，每小题1分，计40分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案\nIn our school, all the students must arrive ______8： 00 a. m.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在我们学校，所有的学生必须在早上8点到达．\nat在几点；on在具体某一天；in在某年某月；by通过．根据8：00 a.m.\"上午8点\"可知，在几点用介词at.\n故选：A．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-cfymRQ-456", "question": "一、单项填空（每题0.5分， 共6分）从下面各题所给的A、B、C、D 四个选项中， 选择可以填入空白处的最佳选项。\n We plant trees in the park _________ spring every year.（　　）\nA.  at\nB.  in\nC.  to\nD.  on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们每年春天都在公园里植树。\nat，in和on都可作时间介词，其中at后跟具体时刻；in后跟年份、月份、季节等；to到、朝、向；on后跟星期、具体日期及具体的早中晚。根据设空处后面的spring，表示季节，因此应用介词in。\n故选：B。\n掌握介词的用法，根据关键词和句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-pJrQ81-457", "question": "I. 单项选择（本题共12小题， 每小题1分， 共12分）从各题所给的四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\nShenzhou XIII was launched（发射）_________Oct.16th,2021 successfully.（　　）\nA. in\nB. on\nC. for\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "神舟十三号2021年10月16日成功发射升空。\n在具体的某一天应用介词on,因此B项符合题意。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-HZ60Cx-458", "question": "Ⅵ.单项选择从每小题所给的三个选项中，选出—个正确的答案，并将答案写在括号内。（10 分）\nI often do sports ________ the morning of Sunday.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我经常在星期天早上做运动。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面。on the morning of+具体时间\"在具体某一天早上\"固定搭配。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-DzAXq9-459", "question": "一、选择题\n- What time does the library open in the morning？\n- It opens______9 a.m.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. between", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--图书馆早上几点开门？\n--上午9点开门。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；between在......之前。根据9 a.m.\"上午9点\"可知，在几点用介词at。\n故选：C。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-BuukX7-460", "question": "一、单项选择\nGina was born ________ 2008.She is old enough to go to school.（　　）\nA. to\nB. on\nC. at\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "吉娜出生于2008年。她到了上学的年龄了。\nto朝向；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面。根据\"2008\"可知，在某年用介词in。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-aGT2GY-461", "question": "一、单项选择\n—What do Chinese people usually do ________ the Mid-Autumn night？\n—Families get together and have a big dinner.（　　）\nA. by\nB. in\nC. at\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--中国人通常在中秋之夜做什么？\n--一家人聚在一起吃一顿丰盛的晚餐。\nby通过；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据the Mid-Autumn night\"中秋之夜\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-3sTrCV-462", "question": "一、单项选择\nI usually watch TV with my parents at home _______ Saturday evening.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我通常在周六晚上跟父母一起在家看电视。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；with和。根据Saturday evening\"周六晚上\"可知，在具体某一天晚上用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Wz2O3a-463", "question": "六、选择填空。（共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nI like staying at home and enjoy music______rainy days.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢在雨天呆在家里欣赏音乐。\nin用在年、月的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据rainy days\"下雨天\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-xrr0HJ-464", "question": "第二部分 语音、语法和词汇II.Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共15分）\nWe can't solve all the problems ____a time.（　　）\nA. for\nB. of\nC. at\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们不能一次解决所有的问题。\n考查时间介词。根据句意\"我们不能解决所有的问题。\"可知，应用at a time这个固定短语表\"一次\"。\n故选：C。\n平时多注意积累记忆单词的词义和用法，从整体上理解把握句子，根据具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-iid-Uakbnx-465", "question": "单项填空\nOur school sports meeting will start ______ Saturday morning.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们学校的运动会将于星期六上午开始．\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月的前面；to朝、向．根据Saturday morning\"星期六上午\"可知，在具体某一天的上午用介词on.\n故选：A．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-PMv54H-466", "question": "二、单项选择（本题共15小题：每小题1分， 共15分；其中34～35小题为名著阅读题）从A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\n—The football match is coming.Can you tell me the time？\n—It begins _____________4 o'clock ____________ next Sunday afternoon.（　　）\nA. at；on\nB. in； /\nC. at；/\nD. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--足球赛就要来了。你能告诉我时间吗？\n--下周日下午4点开始。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，\"在4点钟\"用介词at。第二个空，next前面不加介词。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-pwLp93-467", "question": "四、单项选择（本题有5小题，每小题1分；共计5分）\nIf your answer is \"Yes\"，please call me _______ Saturday evening.（　　）\nA. of\nB. in\nC. on\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果你的回答是\"是的\"，请在周六晚上给我打电话。\nA.......的......；B.in+月份；C.on+星期；D.at+时间点。Saturday周六，指的是星期，所以用on。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-yxDn7u-468", "question": "一、单项选择（共 15 小题；每小题 1 分， 满分 15 分）请认真阅读下列各题， 从题中所给的A、B、C、D四个选项中， 选出最佳选项。\nThe 2021\"Shuimu Qinhuai Cup\"—16th Nanjing Primary and Middle School Students Dragon Boat Competition was held __________November this year in Shuimu Qinhuai.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2021年\"水木秦淮杯\"—第16届南京市中小学生龙舟大赛于今年11月在水木秦淮举行。\nat后具体时刻，on后跟星期、具体日期及具体的早中晚，in后跟年份、月份、季节等，from表示从。题干中November表示十一月，则此处填写in。\n故选：C。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-x0wS9g-469", "question": "一、单项选择题 \nI have science ____________ Monday.  （　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我周一有科学课\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据Monday\"星期一\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-XtbmM2-470", "question": "二、单项选择（共 15 小题， 每小题1分， 满分15 分）\nChina's Chang'e 5 reentrant successfully brought back Moon samples to Earth _________the early morning of December17， 2020.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在2020年的12月17日早上，中国的嫦娥5号再一次成功地把月球样本带回了地球。\n本题考查时间介词。on+具体到某一天的时间；in+年/ 月/季节等；at+时间点。根据the early morning of December17， 2020.可知这是具体到了某一天。\n故选：A。\n本题考查时间介词。首先要知道每一个介词的用法，其次，要判断出后面的时间是具体到某一天。"}
{"id": "rose-iid-Dk0WDs-471", "question": "I. Choose the right answer 15%\nWhat did you do ____________ Christmas Day？（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你在圣诞节做什么？\non在具体某天，at在具体某个时刻，in在某年某月某个季节，with和，根据题意，在圣诞节，指的是具体一天，所以用on。\n故选：A。\n掌握时间介词的含义，根据题意选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-BYgvMM-472", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分， 满分15分）从A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卡上将该项涂黑。\nSimon looks forward to the first match of the 2022 World Cup ____________ November.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "西蒙期待着11月的2022年世界杯首场比赛。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for后跟一段时间。根据November\"11月\"可知，在某月用介词in。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-MGookO-473", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nHow terrible the wind sounds!Why not stay at home ________ a rainy morning？（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "风听起来多么可怕！为什么不在下雨的早晨呆在家里？\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据\"下雨的早晨\"可知，在具体某一天早上用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-JXBle5-474", "question": "五、单项填空（共15小题；每小题1分， 满分15分）从题中所给的 A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项， 并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nChinese people welcomed the 24th Olympic Winter Games _________February 4th，2022.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2022年2月4日，中国人民迎来了第24届冬奥会。\nat后跟具体时刻；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；to到、朝、向。根据\"February 4th，2022\"，指的是具体的某一天，因此需要用介词on。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-rgziSc-475", "question": "一、单项选择（每小题1分，共10分）\nMy family and I like watching TV______Friday evening.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我和家人喜欢在星期五晚上看电视。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。根据Friday evening\"星期五晚上\"可知，在具体某一天晚上用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-6RMcLl-476", "question": "五、单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nBYD says it ceased（停止） the production of traditional gasoline- powered vehicles_________April 3rd，2022.（　　）\nA.  in\nB.  on\nC.  at\nD.  to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在2022年4月3日比亚迪宣布停止传统的燃油汽车的生产。\nA.后面用年或月或季节；B.后面用具体日期或星期；C.后面用具体时间点；D.后面用具体时间点，表示\"差......\"。根据April 3rd，2022（2022年4月3日）可知是具体日期。\n故选：B。\n了解常用介词的含义及区别，观察题干找到关键词，即可得出答案。"}
{"id": "rose-iid-wJKe6a-477", "question": "一.知识运用（共两部分， 计20分）语法填空从 ABC三个选项中选择最佳答案填空（共10小题，每小题1分）\nShe will go to Marcia's house______Friday night.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "她将在周五晚上去玛西娅家。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午、季节的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据Friday night\"星期五晚上\"可知，在具体某一天晚上用介词on。\n故选：C。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-i3zg1o-478", "question": "一．单项选择（每小题 1 分，共 15 分）。\nI often play the piano______the weekends.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我经常在周末弹钢琴。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。at the weekends\"在周末\"固定搭配。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-HxlEYn-479", "question": "II.Choose the best answer（选择最恰当的答案.（共15分.\n_______ a cold night,Simon decided to go out to work to support his family.（　　）\nA. On\nB. In\nC. At\nD. By", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在一个寒冷的夜晚，西蒙决定出去工作养家。\nOn用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；In用在年、月、上下午的前面；At用于具体的时刻前面；By通过。根据a cold night\"一个寒冷的夜晚\"可知，在具体某一天晚上用介词On。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-FiGl1M-480", "question": "综合运用 Ⅰ.单项选择 从下列各题所给的选项A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n—What time do you usually get up ________ Sunday morning？\n—Well，I usually get up ________ 8 o'clock.（　　）\nA. on；in\nB. on；at\nC. in；at\nD. at；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—星期天早上你通常几点起床？\n—哦，我通常8点起床。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面。第一个空，表示\"星期天早上\"，用介词on。第二个空，在八点用介词at。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-jnTf91-481", "question": "一、项填空（共6分，每小题0.5分）下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\n-Judy，you look so tired.\n-Yes，I didn't go to bed _______12 o'clock last night.（　　）\nA. when\nB. unless\nC. after\nD. until", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--朱迪，你看起来很累。\n--是的，我昨晚12点才睡觉。\nwhen当......时候；unless除非；after在......之后；until直到。not...until\"直到......才\"固定搭配。\n故选：D。\n分析选项意思，积累一些固定用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-HqYcho-482", "question": "一、单项选择。（共10小题，计10分）\n---Excuse me，when is the evening party？\n---This year，it's_____18.00_____Monday evening.（　　）\nA. at；on\nB. on；in\nC. at；in\nD. on；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--打扰一下，晚会什么时候举行？\n--今年，在星期一晚上18点。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。第一个空，\"在18点\"用介词at。第二个空，根据\"星期一晚上\"可知，在具体某一天晚上用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-nnk3XK-483", "question": "第二部分知识运用(共两节，满分10分)第一节单项填空(共10小题；每小题1分，满分10分)从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。\nI often help my parents with housework______Sundays.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "星期天我经常帮父母做家务。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；根据空后Sundays可知，表示具体某一天的早晨，用on。\n故选：A。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-faGugE-484", "question": "三．单项选择\nFather's Day is ________the third Sunday ______June.（　　）\nA. in，in\nB. on，in\nC. in，on\nD. on，on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "父亲节在六月的第三个星期天。\nin在，后加一天中的上午，下午或晚上，加季节，月份，年；on在，后加星期几，节日，具体的日期；第一空是在6月第三个星期天，用介词on；第二空是在6月，用介词in。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-TqMV6j-485", "question": "Ⅰ.选择最怡当的答案\n_______a cold morning,Eddie saw a wallet lying on the ground on his way to school.（　　）\nA. In\nB. At\nC. About\nD. On", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在一个寒冷的早晨，埃迪在上学的路上看到地上有一个钱包。\nIn用在年、月的前面；At用于具体的时刻前面；About关于；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据a cold morning\"一个寒冷的早晨\"可知，在具体某一天早晨用介词On。\n故选：D。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-cJSnWj-486", "question": "二、选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。\n- Did you lose your bike ________ May？\n- Yes, ________ the night of May 5th.（　　）\nA. in； at\nB. on； in\nC. in； on\nD. on； at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你在五月份丢的自行车吗？-是的，在5月5日的深夜。\n根据题干可知此处询问你在五月份丢的自行车吗，其中May表示五月，月份前应用介词in。其次由题干可知我在5月5日深夜丢的自行车，其中the night of May 5th是一个具体的日期，则其前应用介词on。\n故选：C。\n本题考查时间介词，要求学生掌握常见介词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-UANMqs-487", "question": "三、单项选择：共20小题；每小题1分，满分20分。\n We arrived at the airport______a cold evening.（　　）\nA.  on\nB.  at\nC.  for\nD.  in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们在一个寒冷的晚上到达机场。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；for 用于一段时间，表示的是时间的长短，常用于完成时，和持续性动词连用；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上。根据\"a cold evening\"，可知指的是具体某一天的晚上，因此应用介词on。\n故选：A。\n掌握时间介词的用法和含义是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-ZtI9sY-488", "question": "拓展训练Ⅰ.选择题\nMy family usually enjoy the mooncakes ______ the evening of the Mid-Autumn Festival.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们全家通常在中秋节的晚上吃月饼。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月的前面；of属于。根据the evening of the Mid-Autumn Festival\"中秋节的晚上\"可知，在具体某一天晚上用介词on。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-mwVNms-489", "question": "七、单项选择（每小题1分，共15分）\nShe will be a college student ______two months.（　　）\nA. on\nB. in\nC. after\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "两个月后她就要上大学了。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后跟年份、月份、季节等，或表示从现在算起的一段时间后，常用于将来时；after在……之后；at后跟具体时刻。根据\"two months\"两个月，表示的是一段时间，且主语是一般将来时，可知此处介词应用in,表示\"两个月后\"。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-OEE5GI-490", "question": "一、单项填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C 和 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n______ Teachers' Day, we visit our primary school teachers and tell them about our new school.（　　）\nA. At\nB. In\nC. On\nD. For", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在教师节那天，我们拜访我们的小学老师，告诉他们我们的新学校。\nAt用于具体的时刻前面；In用在年、月的前面；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；For为了。根据Teachers' Day\"教师节\"可知，在具体某一天用介词On。\n故选：C。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-N0VyrZ-491", "question": "一.选择填空（共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n-What do you usually do______ rainy days？\n-I usually read books at home.\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--下雨天你通常做什么？\n--我通常在家看书。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据rainy days\"下雨天\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-pTPB9u-492", "question": "一. 单项选择 （每题1分，共15分）从下列各题所给的选项A、B、C、D 中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其字母序号涂黑。\n— What do you usually do__________Sunday morning ？\n— I usually get up __________ eight and then do my homework.（　　）\nA. in；at\nB. at；at\nC. on；in\nD. on；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--星期天早上你通常做什么？\n--我通常八点起床，然后做作业。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，根据Sunday morning\"星期天早上\"可知，在具体某一天早上用介词on。第二个空，根据eight\"八点\"可知，在几点用介词at。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-198EkQ-493", "question": "二、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）\nChina's the first home-built aircraft carrier hit the water in Dalian __________ the morning of April 26，2017.（　　）\nA. in\nB. to\nC. at\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "中国第一艘国产航母于2017年4月26日上午在大连下水。\nin用在年、月的前面；to朝向；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据the morning of April 26，2017\"2017年4月26日上午\"可知，在具体某一天上午用介词on。\n故选：D。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-YGbzo4-494", "question": "一、选择题（共10小题，计10分）\nWe are leaving tomorrow.We will be away ______ next Friday.（　　）\nA. from\nB. until\nC. since", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们明天离开。直到下周五我们都不在。\nfrom从......；until直到；since自从。根据\"我们明天离开。\"可知，\"直到\"下周五我们都不在。填until。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-fwQ7cE-495", "question": "Ⅱ. 单项选择从 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案（每小题 1 分， 满分 15 分）\nThe library opened to the public ______October 12，2020.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "图书馆于2020年10月12日对公众开放。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面；at用于具体的时刻前面。根据October 12，2020\"2020年10月12日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-vYc0V5-496", "question": "二、单项选择（本题共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nDo you know that this year，in 2022，the Autumn Equinox（秋分） comes______Friday，Sept.23？（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你知道今年，也就是2022年，秋分在9月23日星期五吗？\non在……，后加具体的日期，加节日或年月日；in在……，后加一天中的上午，下午或晚上；at在……，后加具体的时间点。根据\"Friday，Sept.23\"可知，此处是具体的年月日，用介词on。\n故选：A。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-t6dREA-497", "question": "一. 单项选择（共15分，每小题1分）从各题所给的四个选项中选出一个最佳答案。\nLet's go to bed. It's ______ nine thirty.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. about", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "让我们去睡觉吧。大概九点半了。\nat用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前；in表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；on用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；about大约。根据语境可知大概九点半了。用about。\n故选：D。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-0xMuz1-498", "question": "一．单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nI always listen to music to relax myself ______ Sundays.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "星期天我总是听音乐来放松自己。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。根据Sundays\"星期天\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-zSYwxx-499", "question": "一.单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n—When is World Reading Day？\n—It is______April 23rd.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--世界读书日是什么时候？\n--它在是4月23日。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据\"4月23日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-3NZZWs-500", "question": "知识运用 (共14分)五、单项填空．（共6分，每小题 0.5 分）\nI often get up______ six______ Monday morning.（　　）\nA. about； at\nB. at；on\nC. in；on\nD. with； at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "周一早上我经常6点起床．\n根据题干可知周一早上我经常6点起床，其中six表示时刻，则其前应用介词at.其次Monday morning表示具体的早中晚，则应用介词on.\n故选：B．\n本题考查时间介词辨析，基础题，要求学生熟悉常见时间介词的用法，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-iid-vRVz7l-501", "question": "二、单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项．\nThe Dragon Boat Festival this year will come ______ four days.（　　）\nA. after\nB. for\nC. during\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "翻译：今年端午节将在四天之后．\n根据语境，句子的时态是一般将来时，four days表示四天，指一段时间，介词in后跟一段时间做一般将来时的时间状语．\nin表示一段时间，通常指将来的一段时间里；for表示一段时间，通常指已经过去的一段时间；\nduring指两个时间点之间，意为\"期间\"；\nafter表示一个时间点以后．\n故选：D．\n本题考查时间介词．根据语境和固定形式固定搭配，来确定句子的时态和所用的时间状语．"}
{"id": "rose-iid-kDn3ZS-502", "question": "知识运用(共 14 分)一、单项填空（共 6 分，每小题 0. 5 分）从下面各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nAnn often has piano lessons______ Sundays.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "安经常在星期天上钢琴课。\nin用在年、月的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for为了。根据Sundays\"星期天\"可知，在星期几用介词on。\n故选：C。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-XcjBY5-503", "question": "第二部分知识运用（两节零填空。 （共10小题，每小题1分）A）语法填空从 A、B、C三个选项中选择最佳答案填空（共10小题，每小题1分）\n-Let's meet______7：00______Saturday morning at the school gate.\n-OK，See you then!（　　）\nA. at,on\nB. at,in\nC. in,in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--让我们星期六早上7点在学校门口见面吧。\n--好的，再见！\nat后接具体时刻；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后跟年份、月份、季节等。第一个空，后面的7：00为具体时刻，用at；第二个空，Saturday morning星期六早上，指具体某一天的早上用介词on。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-OIfsD4-504", "question": "第二部分 笔试 Ⅳ．单项选择（每小题1分，共15分）从各小题所给的四个备选项中选出最佳答案。\nOur classroom won't be clean_____we clean it every day.（　　）\nA. after\nB. while\nC. unless\nD. because", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果我们不每天打扫，我们的教室就不会干净。\nafter在......之后；while当......时候；unless如果不，除非；because因为。根据句意，我们的教室不会干净____我们每天打扫它，可知此处用unless,表示\"如果不\"。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-FCwet1-505", "question": "II. 单项选择（每小题1分，共15分）\n_______ New Year's Day, children often put on new clothes to visit their friends.（　　）\nA. In\nB. At\nC. On\nD. With", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在元旦，孩子们经常穿上新衣服去拜访他们的朋友。\nin一般后面加时间段；at加时刻；on加具体某一天；with和；根据句意在元旦，是具体某一天，要用介词on,\n故选：C。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-6vXGxo-506", "question": "二、单项选择 \nGood news!Shenzhou12 landed（降落）on the earth______September 17，2021.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "好消息！神舟十二号于2021年9月17日降落在地球上。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；to朝向。根据September 17，2021\"2021年9月17日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-XRDYxa-507", "question": "第二部分 知识运用（共两节，满分10分）第一节 单项填空（共10题；每题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。\nMingming will have a class meeting_____3：30 this afternoon.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "明明下午三点半要开班会。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面。根据\"3：30 \"可知，在几点用介词at。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-pJ8ELQ-508", "question": "二、基础知识（共20分）Ⅵ.单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nOur school has an art festival_______October every year.（　　）\nA. at\nB. for\nC. on\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们学校每年10月举办艺术节。\nat用于具体的时刻前面；for后跟一段时间；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。根据October\"十月\"可知，在某月用介词in。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-ZL1yXN-509", "question": "一、选择填空（共10小题；计20分）从各题的A、B、C三个选项中选出正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n---Junior High School days will be over ______ a week .How are you feeling ？\n---I'm trying to keep my cool because we've been together ______ three years.（　　）\nA. for ，in\nB. for ，for\nC. in ，for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-一周后初中生活即将结束。你感觉怎么样？\n-我尽量保持冷静，因为我们在一起3年了。\n根据题干可知一周后初中生活即将结束，该句是一般将来时（结构是主语+will+动词原形），则第一空填写介词in,in a week表示一周后，是一般将来时常用的时间状语。其次根据题干可知我尽量保持冷静，因为我们在一起3年了，该句是because引导的原因状语从句，从句是现在完成时态（结构是主语+have/has done），且three years是时间段，则第二空填写介词for,for+时间段是现在完成时态常用的时间状语。\n故选：C。\n本题考查时间介词，要求学生熟悉常见介词的用法，再根据题干及时态即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-liA35B-510", "question": "I.单项选择从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案.（共10小题每小题1分，共10分）\nNew term started______March 1st, 2021.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "新学期在2021年3月1日开始。\n根据其后的时间March 1st, 2021，可知这是具体到某一天，用时间介词on。in+年、月、季节；on+具体到某一天；at+时间点；with表伴随。\n故选：B。\n本题考查时间介词。要根据题目中的时间来判断相应的时间介词。"}
{"id": "rose-iid-ccnqJ5-511", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案．\n- When is your birthday Sally？\n- My birthday is______ July 3rd.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--萨莉，你的生日是什么时候？\n--我的生日是七月三日．\nin在某年某月．on在具体某一天．at在几点．根据July 3rd\"七月三日\"可知，在具体某一天用介词on.\n故选：B．\n考查介词．分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，找到关键词，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-sk12IH-512", "question": "一、单项选择\nChang'e 5 returned to the earth successfully _________ the early morning of December 17，2020.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "嫦娥5号于2020年12月17日凌晨成功返回地球。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for后跟一段时间。on the morning of+具体某一天\"在具体某一天晚上\"固定搭配。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-hhatxS-513", "question": "一、单项选择\nHis mother's birthday is ________ July 1st.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他妈妈的生日是在7月1 日。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；to朝向。根据July 1st\"7月1 日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-aZisCU-514", "question": "一、单项选择\n________ the evening of May 1st,they went to Tom's birthday party.（　　）\nA. On\nB. At\nC. Of\nD. In", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在五月一日的晚上，他们去了汤姆的生日晚会。\nOn用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；At用于具体的时刻前面；Of属于；In用在年、月、上下午的前面。On the evening of+具体某一天\"在具体某一天晚上\"固定搭配。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-DKI4Cd-515", "question": "一、单项选择\nAs a part of China's first special economic zone,it was set up in Shenzhen ________ August 26，1980.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "作为中国第一个经济特区的一部分，它于1980年8月26日在深圳成立。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。根据August 26，1980\"1980年8月26日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-7ogifx-516", "question": "第二部分英语知识运用（共二节，满分15分）第一节单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的正确选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n—The Asian elephant Molly came back to her birth place Kunming Zoo ______ May 16，2022.\n—That's really a piece of good news.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--2022年5月16日，亚洲象Molly回到了她的出生地昆明动物园。\n--这真是个好消息。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据\"2022年5月16日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-p42pxk-517", "question": "第二部分英语知识运用（共三节，满分15分第一节选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nDoes your friend Tom often go swimming______Sunday mornings？（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你的朋友汤姆经常在星期天早上去游泳吗？\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；of属于．根据Sunday mornings\"星期天早上\"可知，在具体某一天的早上用介词on.\n故选：C．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-qk1c7M-518", "question": "二.Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nOur winter holidays sometimes start _____early February.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们的寒假有时从二月初开始。\nat在几点；in在年、月的前面；on在具体某一天；for为了。根据early February\"二月初\"可知，用in。\n故选：B。\n分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-UnELxi-519", "question": "一. 知识运用（共二节，满分15分）\n—When is your father going to Beijing？\n—He is going there _________ July 28th.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—你爸爸打算什么时候去北京。\n—他打算7月28日去那里。\non后接具体某天等；at后接具体时刻等；in后接年月季节等。根据\"July 28th\"可知此处指在具体的7月28日这天，用介词on。\n故选：A。\n熟悉时间介词，根据所给选项解答即可。"}
{"id": "rose-iid-CEOugc-520", "question": "一、Ⅰ、单项选择 \nLet's meet _________ 5：00 this afternoon. （　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们今天下午5点见。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据 5：00\"5点\"可知，在几点用介词at。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-nt0pyH-521", "question": "三、单项选择\nThis year's FIFA World Cup started ________ June 14 and ends________ July.（　　）\nA. in,in\nB. on,on\nC. on,in\nD. in,on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "今年的国际足联世界杯从6月14日开始，7月结束。\nin通常用在一段时间前、月等；on通常用在具体某一天、或某一天的上午、下午或晚上前；根据 June 14 ，具体某一天，故用on；根据July,是月份，所以用in。\n故选：C。\n考查时间介词，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-iHnw8d-522", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n—Your spoken English is so great.When did you learn English？\n—I have learnt English_______2012（　　）\nA. in\nB. since\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你的英语口语很好。你什么时候学的英语？\n--我从2012年开始学习英语。\nin用在年、月、上下午的前面；since自从；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。since+过去时间，用于现在完成时态。\n故选：B。\n分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-UmsFE9-523", "question": "一、单项选择（共8分，每小题0.5分）（一） 从下面各题所给的A、B、C三个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nThey go to the cinema at six o'clock _____ Saturday evening.（　　）\nA. in\nB. on\nC. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他们星期六晚上六点去看电影。\nin用在年、月、上下午、季节的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；of属于。根据Saturday evening\"星期六晚上\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-jy697e-524", "question": "六、单项选择。（15分）\n_______snowy days，children like to play with snow and make snowmen.（　　）\nA.  In\nB.  On\nC.  From\nD.  At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在下雪天，孩子们喜欢玩雪和堆雪人。\nin用于年/月/季节或泛指的某一天的上午，下午和晚上前；on用于具体的某一天或者具体某一天的上/下午/晚上；from来自，at用于具体的钟点前。根据所给空后面的\"snowy days\"可知，指的是具体的某一天。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-2kfxnq-525", "question": "一、单项选择（共10小题：每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n______ the day of Dongzhi,northern Chinese often eat dumplings.（　　）\nA. To\nB. In\nC. On\nD. At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在冬至那天，中国北方人经常吃饺子。\nTo朝向；In用在年、月、上下午的前面；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；At用于具体的时刻前面。根据the day of Dongzhi\"冬至那天\"，可知，在具体某一天用介词On。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-u2kGDy-526", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从A.B、C三个选项中，选出最佳的选项。\nChildren's Day is______June 1st.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "儿童节是6月1日。\non,in和at都可作时间介词，其中at后跟具体时刻，on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后跟年份、月份、季节等。根据June 1st\"6月1日\"，可知指的是具体的某一天，因此用介词on。\n故选：A。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-cn1xKn-527", "question": "四、单项填空（共10分，每小题1分）\nJohn starts work ___________ 10 o'clock every day.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "约翰每天10点开始工作。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；for为了。根据10 o'clock\"10点\"可知，在几点用介词at。\n故选：C。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Gwxxmt-528", "question": "第二部分 英语知识运用（共两节，满分15分）第一节 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nI often watch TV  _______ eight_______Sundays.（　　）\nA. in；on\nB. at；on\nC. at；in\nD. for；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我经常在星期日的8点看电视。\n在几点前面要用介词at，具体的某一天和周几前要用介词on，eight八点，Sunday周日。\n故选：B。\n考查常用介词的辨析．此类题掌握固定搭配的用法是解题的关键。"}
{"id": "rose-iid-foVLyO-529", "question": "一、单项选择（本大题共12小题，每小题0.5分，共6分）\nThe children are very happy because they are having a trip______Sunday.（　　）\nA. on\nB. in\nC. of\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "孩子们很高兴，因为他们星期天要去旅行。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；of……的，表示所属；to到...。根据空后Sunday星期天，可知，表示具体某一天，用on。\n故选：A。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-IAo74a-530", "question": "二、语言知识运用（共20分）单项选择（每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n—World Book Day is______April 23rd every year.\n— I see.More than 100 countries around the world hold all kinds of reading activities.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--世界读书日是每年的4月23日。\n--我懂了。全世界100多个国家举办了各种阅读活动。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；by通过。根据April 23rd\"4月23日\"，可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-9SCgJu-531", "question": "二、单项选择（共15小题；每题1分，共15分）从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案。\nMy family always have a party on the evening ______ October 1，and the party starts ____8：00 p.m. （　　）\nA. of；in\nB. on；on\nC. of；on\nD. of；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我的家人总是在10月1日晚上举行聚会，聚会从晚上8点开始。\nof属于；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，on the evening of+具体时间\"在具体某一天晚上\"固定搭配。第二个空，根据8：00 p.m.\"晚上八点\"可知，在几点用介词at。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-BLPd2H-532", "question": "第一节 单项选择\n--When and where shall we have a celebration for you？\n--Maybe we can have it ________ the morning of October 1st in my home.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我们什么时候在哪里为您庆祝呢？\n-也许我们可以在10月1日上午在我家。\n泛指一般意义的上午、下午或晚上以及月或年等较长的时间，一般用 in；表示时间的某一点、某一时刻或年龄等用 at；若表示星期几或某一特定的日期，则用 on。the morning of October 1st（10月1日上午）是一个具体的时间，需用介词on。\n故选：C。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-AGV7ts-533", "question": "第一部分英语知识运用 （共二节，满分10分）第一节单项填空（共10小题：每小题1分，满分10分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nThe opening of the Beijing 2022 Olympic Winter Games （2022年北京冬季奥运会） will be______February 4th,2022.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "北京2022年冬奥会将于2022年2月4日开幕。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for后跟一段时间。根据February 4th,2022\"2022年2月4日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-kxXNQb-534", "question": "一.单项选择（本题共20分，每题1分）\nThe closing ceremony of the 2022 Winter Olympic Games was held at the National Stadium in Beijing______February 20，2022.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2022年冬奥会闭幕式于2022年2月20日在北京国家体育场举行。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据February 20\"2月20日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-vkGjDo-535", "question": "二、VII.单项选择。（15 分）\n--What time do you do your homework？\n--____six thirty in the evening.（　　）\nA. On\nB. In\nC. At\nD. For", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你什么时候做作业？\n-在晚上六点半。\non在（星期、日期、具体的某个早/中/晚等）；in在（年、月等）；at在（具体多少点钟）；for+一段时间；根据six thirty ，指具体多少点钟，故用at。\n故选：C。\n考查时间介词，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-5o3zVm-536", "question": "四、 单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案（每小题1. 5分。满分21.0分）\nThe news said that a Siberian tiger visited a village in Heilongjiang __________ April 23rd.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "新闻说，4月23日，一只东北虎造访了黑龙江的一个村庄。\nin在，年季，月的前面，on在具体的某一天，或者某一天的上午，下午和晚上，at时刻前，4月23日是具体的一天。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-LTbmkL-537", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nLearn-from-Lei Feng activities is held ________ March 5 every year.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. from\n\n \n", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "学习雷锋活动在每年的3月5日举行。\nin用于表示世纪、年、月、季节，在上午/下午/晚上/白天等；at表示在具体的时间点，常用于表示钟点、夜里、中午、拂晓等的词组中；on用于表示确定的时间，具体某天或具体某一天的上午下午晚上或一般节日等；from表示开始的时间，意为\"从（……到……）\"。根据\"March 5\"可知，这里是具体点日期，用介词on。\n故选：C。\n掌握介词表达时间的用法，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-iid-UhHilZ-538", "question": "II. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nI usually get up______six______the morning,but______Sunday morning I get up a little later.（　　）\nA. at；in；on\nB. at；in；in\nC. at；on；on\nD. in；on；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我通常早上六点起床，但星期天早上我起床晚一点。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。第一个空，在六点用介词at。第二个空，in the morning\"在早上\"介词短语。第三个空，根据Sunday morning\"星期天早上\"可知，在具体某一天早上，用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-UOP89U-539", "question": "二、选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\n- When will your birthday party begin？\n- It'll begin _____ 5 o'clock _____ the evening of next Sunday.（　　）\nA. at, on\nB. at, in\nC. in, in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你的生日聚会什么时候开始？\n--下星期天晚上5点开始。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面。第一个空，根据5 o'clock\"5点钟\"可知，在几点用介词at。第二个空，on the evening of...\"在......的晚上\"固定搭配。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-VomAC8-540", "question": "一、单项选择（本题共25分，每小题1分）\nWe'll celebrate the 100th birthday of the Chinese Communist Party（中国共产党）  _________ July 1st this year.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "今年7月1日我们要庆祝中国共产党100岁生日。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据July 1st\"7月1日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-lSH6RJ-541", "question": "一、单项填空（共6分，每题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nWe plan to go to Shenzhen________July,and we will take the high speed railway.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们计划7月份去深圳，我们将乘坐高铁。\nin后跟年份、月份、季节等；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后跟具体时刻；of……的。根据\"July\"，指的是月份，因此用介词in。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-kKtZFG-542", "question": "一、单项选择\n Liaoning Men's Basketball Team won the CBA championship for the 2022-2023 season________the evening of May 15，2023.（　　）\nA.  in\nB.  at\nC. on\nD.  with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2023年5月15日晚，辽宁男篮夺得2022-2023赛季CBA总冠军。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；with和。根据\"the evening of May 15，2023\"可知，在具体某一天的晚上用介词on。\n故选：C。\n熟悉时间介词的用法，根据所给选项解答即可。"}
{"id": "rose-iid-5dOLGb-543", "question": "一、选择题(共10小题;每小题1分,满分10分)从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项\nHe watches football on TV______Saturday afternoon.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他星期六下午在电视上看足球。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；for为了。根据Saturday afternoon\"星期六下午\"可知，在具体某一天下午用介词on。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-TUuPSq-544", "question": "一、单项填空（本大题共 15 小题，每小题 1 分，共 15 分）从下列每小题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-When do you play basketball？\n-We play basketball______Sunday morning.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—你什么时候打篮球？\n—我们在星期天早上打篮球。\non,at和in都可作时间介词，其中at后接具体时刻，on后跟星期、具体日期及具体的早中晚，in后跟年份、月份、季节等；for后接一段时间。根据Sunday morning可知此处指的是具体某一天的上午，因此用介词on。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-JLdShD-545", "question": "四、单项选择\nMost of the villagers took part in the Dragon Boat races______9：00 a.m.______the morning of June 18．（　　）\nA. at； in\nB. at； on\nC. on； in\nD. on； on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在6月18日上午9：00，大部分村民参加了龙舟比赛．\n考查介词．句意\"在6月18日上午9：00，大部分村民参加了龙舟比赛．\"．第一个空，具体几点前用介词at.第二个空，具体某一天的早上用介词on.\n故选：B．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-tvLJ8r-546", "question": "Ⅱ.单项选择（共15分，每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\nI always play ping-pong with my sister ______ Sunday afternoon.（　　）\nA. with\nB. at\nC. on\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "星期天下午我总是和姐姐打乒乓球。\nin用在年季月的前面，on用在具体的某一天，星期几，或者星期几的上午下午和晚上，at在具体的几点。题干是在星期天下午。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-QZcQuc-547", "question": "二、语言知识运用（共20分）（一）单项选择（每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n— When is your English test？\n— It is _________ 2：00 _________ Tuesday afternoon.（　　）\nA. on；on\nB. on；at\nC. at；on\nD. at；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你的英语考试是什么时候？\n--在星期二下午2点。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后跟具体时刻。第一个空，2：00指的是具体时刻，前面用介词at；第二个空，Tuesday afternoon指的是具体的某一天的下午，因此前面用介词on。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-fspNEi-548", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n---When will you go to Shanghai？\n---_____Friday.（　　）\nA. On\nB. At\nC. In", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你什么时候去上海？\n--星期五。\nOn用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；At用于具体的时刻前面；In用在年、月、上下午的前面。根据Friday\"星期五\"可知，在具体某一天用介词On。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-z1jz3U-549", "question": "一、单项选择（本题共 15 小题； 每小题1分，满分15 分）从A、B、C、D 四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．\nMy uncle's reviews on the four great classical Chinese novels may be published _____ the summer of 2021.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我舅舅对中国四大古典小说的评论可能会在2021年的夏季出版．\nin the summer of 2021，在2021年的夏天．\n故选：A．\n本题考查介词的用法，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-ER0TVx-550", "question": "一、单项选择根据语境选择最佳答案（本题20分，每题1分）\n--When is Kate's birthday？\n--Her birthday is ______June 5th.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--凯特的生日是什么时候？\n--她的生日是六月五日。\nin后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后跟具体时刻。June 5th\"六月五日\"指的是具体的某一天，因此这里用介词on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-7Ocep6-551", "question": "一、单选题（本大题共15小题，共15.0分）\nI made a special card for my father______Father's Day this year.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on           ​\nD. during", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我今年父亲节时我给父亲节做了一个特殊的卡．\nin用在年、月的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；during在…期间．根据Father's Day\"父亲节\"可知，在具体某一天用介词on.\n故选：C．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-9GBeAk-552", "question": "二、单项选择（共15小题，每题1分，共15分）\nThe boy was born______a cold winter morning.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个男孩出生在一个寒冷的冬天早晨\n在早上 in the morning, 具体到某天的早晨用介词on。\n故选：B。\n对于时间介词的用法，要牢记。"}
{"id": "rose-iid-xTCGQ4-553", "question": "II.选择填空（共15题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n________ January 1，2022，the law on Family Education Promotion （促进）came into effect.（　　）\nA. At\nB. In\nC. On", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在2022年1月1日，家庭教育促进法正式实施。\nAt用于具体的时刻前面；In用在年、月、上下午的前面；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据January 1\"1月1日\"可知，在具体某一天用介词On。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-cWL1Fg-554", "question": "二、单项选择（从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。每小题1分，共20分）\nShenzhou 15 rose into the sky ________ the night of Nov 29，2022.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. over", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "神舟15号于2022年11月29日晚升空。\nin泛指上午、下午或晚上；on表示具体某一天的上午、下午或晚上；at表示具体的时间点；over超过。根据\"the night of Nov 29，2022\"可知这里表示的是某一天的晚上，应用介词on。\n故选：B。\n掌握介词的意思和用法，分析选项，结合句意选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-OLOQev-555", "question": "一.单项选择（每小题1分，共10分）\nThe first cartoon with sound and music came out______ November 1928.（　　）\nA. in\nB. on\nC. for\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "第一部有声音和音乐的动画片于1928年11月问世。\n考查时间介词。in置于季节、月份和年前；on置于某一天或某天的某一时辰前；for后跟一段时间；at后根据具体的某一时刻。November 1928意为\"1928年11月\"，具体到某年、某月应用介词in。\n故选：A。\n平时注意积累记忆介词的词义和用法，做题时根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-iid-pCj6RQ-556", "question": "一．第一节 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nI will go to Disneyland in Shanghai _________ 16th June,2021.\nA. in\nB. on\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我将在2021年6月16日去上海的迪斯尼乐园。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；of属于。根据16th June,2021\"2021年6月16日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-pPqyL8-557", "question": "一、Multiple choice（本题共25个小题，每小题1分，共25分）Choose the best answer from A，B or C according to the meaning of the sentence.\nThe war between Russia and Ukraine broke out_____ the morning of February 24.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "俄罗斯和乌克兰之间的战争于2月24日上午爆发。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。on the morning of+具体某一天\"在具体某一天早上\"固定短语。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-QGYKI9-558", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题0分）\n_________the night of June，1st，he got to the city.（　　）\nA. On\nB. At\nC. In", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "6月1日晚上，他到达了这个城市。\nOn用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；At用于具体的时刻前面；In用在年、月、上下午的前面。On the night of+具体某一天\"在具体某一天晚上\"固定搭配。\n故选：A。\n分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-UwUKwM-559", "question": "一、 Choose the best answer （选择最恰当的答案）： （共 16 分）\nHurry up!The fashion show is going to start  ______ 8：00 pm.（　　）\nA. for\nB. on\nC. in\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "快点，时装表演将在晚上八点开始．\n答案：D\non后跟具体的某一天；in后跟年份、月份和季节；at后跟几点钟；for后跟一段时间；8：00 pm是具体的点钟，要用介词at,故选：D。\n本题考查时间介词，先弄清所给介词的用法区别，再根据所给时间选择正确答案．"}
{"id": "rose-iid-63K0Wv-560", "question": "I .Choose the best answer.\nFather will be back______half a year.（　　）\nA. in\nB. after\nC. before\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "父亲半年后回来。\nin在将来的..之后，after在以后。before 在..之前，for为了。\n故选：A。\n熟知时间介词意思与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-iid-kCVj78-561", "question": "第一节（共10小题；每小题0. 5分，满分5.0分）请从下列各题所给的A、B、C三个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n________ the morning of the new year,the girl was lying against the wall.（　　）\nA. In\nB. On\nC. At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "新年的早晨，女孩靠着墙躺着。\nIn用在年、月的前面；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；At用于具体的时刻前面。On the morning of+具体某一天\"在具体某一天早上\"介词短语。\n故选：B。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-LsNDve-562", "question": "B）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。（共25分）\nI played badminton_______ Saturday morning.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我星期六早上打了羽毛球。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据\"星期六早上\"可知，在具体某一天早上用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-4ITUXN-563", "question": "三、单项选择（从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。每小题1分，共计20分）\nHe came back _______ a windy evening.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他是在一个刮风的晚上回来的。\nin在某年某月某季节；on在某一天或具体某一天的早中晚；at在某时刻；to到。根据\"a windy evening\"可知在一个刮风的晚上用介词on。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-4dRmg2-564", "question": "一、单项填空（共 15 小题，每小题 1 分，满分 15 分）从 A，B，C，D 四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。\nThe welcome party is ________ the evening of June 28th.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "欢迎会在6月28日晚上举行。\nin后跟泛指在上午、下午或晚上；on后跟具体的某天，或具体某天的上午、下午或晚上；at后具体时刻；for后常跟一段时间。根据\"the evening of June 28th\"可知，此处具体到了6月28日的晚上，所以用介词on。\n故选：B。\n考查介词的用法，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-tH5wKI-565", "question": "一、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nI was reading in the library _____ the time of the strong wind.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "刮大风的时候，我正在图书馆看书。\nA.in在（后接年、月、日等）B.at在（后接精确的时间）；C.on在（后接某日）；D.to差几点几分。根据后面the time of the strong wind（刮大风的时候）可知是精确的时间，前面介词用at。\n故选：B。\n掌握不同介词的词义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-4WFsHr-566", "question": "一、单选（共 15 小题； 每小题1分， 满分 15 分）\nOur school's sports meeting will start ______Saturday morning.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们学校的运动会将于星期六上午开始。\n根据语境，设空处指\"在周六的早上\"，在时间状语中，表达\"具体到某一天或具体到某一天的早、中、晚\"时，应用介词on。\n故选：C。\n解答此题时，应掌握在时间状语的表达中的介词的用法，on+具体到某一天或具体到某一天的早、中、晚。"}
{"id": "rose-iid-1y6V4m-567", "question": "二. 单项选择（共10小题：每小题1分， 满分10分）\n______a cold snowy night， people were still building roads.（　　）\nA. In\nB. On\nC. At\nD. To", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在一个寒冷的雪夜，人们还在筑路。\nIn用在年、月的前面；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；At用于具体的时刻前面；To朝向。根据a cold snowy night\"一个寒冷的雪夜\"可知，在具体某一天用介词On。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-XVtCuY-568", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）\nThe opening of our new school will be______ the morning of Friday July 24th- at 10：00.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们的新学校将于7月24日星期五上午10：00开学．\nat在几点．in在某年某月．on在具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上．根据the morning of Friday July 24th\"7月24日星期五上午\"可知，在具体某一天的上午用介词on.\n故选：C．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-Hn6nvS-569", "question": "二、单项选择题。（15分）\nWe will have a picnic______a sunny morning.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们将在一个阳光明媚的早晨野餐。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；from来自。根据a sunny morning\"一个阳光明媚的早晨\"可知，在具体某一天早上用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-1bz6lo-570", "question": "第一节：单项选择\n-Where is Mary flying？\n-She is flying to France soon. She will arrive in Paris _________ the morning of July1．（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "玛丽正飞往哪里？她很快就要飞往法国了．她将于七月一日早上到达巴黎．\nat在几点；on在具体某一天；in在某年某月；of属于．the morning of July 1\"七月一日早上\"可知，在具体某一天用介词on.\n故选：B．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-PraHjI-571", "question": "单项填空（共 10 分，每小题 1 分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择最佳选项。\nJohn usually gets up at seven __________ the morning.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "John通常早上七点起床．\n答案：C\non后跟具体的某一天或某一天的上午、下午、晚上；in后跟年份、月份和季节，也有固定短语in the morning，in the afternoon；in the evening，也可表示\"…后\"，表将来；at后跟几点钟；of…的；in the morning在上午，固定短语，故选C．\n本题考查时间介词，先弄清所给介词的用法区别，再根据所给时间选择正确答案．"}
{"id": "rose-iid-FDSEcl-572", "question": "一、单项选择（本题共40分每小题1分）\nThe Olympic Winter games Beijing 2022 started______February 4th the day of the Beginning of Spring.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2022年北京冬奥会于2月4日立春之日开幕。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面。根据February 4th\"2月4日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-AUiTHU-573", "question": "一.Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nShirley's family are going to watch the 2022 World Cup _________November.\nA. at\nB. in\nC. on\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "雪莉的家人将在11月观看2022年世界杯。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；of属于。根据November\"11月\"可知，在几月用介词in。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-rLgvej-574", "question": "五、选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案（20分）\nMy father goes to work ________ seven o'clock every day.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我父亲每天七点上班。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for后跟一段时间。根据seven o'clock\"七点钟\"可知，在几点用介词at。\n故选：A。\n分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-RNSEAT-575", "question": "一、单项选择 （本题共30分，每小题1分）\nI usually go to bed _______ ten o'clock.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我通常十点钟睡觉。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据ten o'clock\"十点钟\"可知，在几点用介词at。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Nnlm7z-576", "question": "一.单项选择。从A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（每小题1分，满分15分）\nKunming Metro Line 5 （地铁5号线） will start operation_______2022.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "昆明地铁5号线将在2022年开始运行。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；in后in后跟年份、月份、季节等；for 用于一段时间，表示的是时间的长短，常用于完成时，和持续性动词连用。根据2022，可知此处指的是年份，因此用介词in。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-rjTJjX-577", "question": "六、单项选择（共15小题，每小题1分；满分15分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项.\n-What time do you want me to come back？\n-______40 minutes（　　）\nA. in\nB. for\nC. at\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你想让我什么时候回来？\n- 40分钟之内．\nin在哪一年，哪一月，哪一季节，或用于将来时，多长时间之内；，on在某一天，或某一天的上午，下午，晚上，at在几点；此题根据语境：你想让我什么时候回来？40分钟之内，故用in.\n故选：A。\n此题考查时间介词，在熟知时间介词意思和用法的基础上，结合具体题目，仔细分析，便可得出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-tNZmtD-578", "question": "一、单项选择（本题共30分，每小题1分）\n-When is Women's Day ？\n-It's______March 8th.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--妇女节是什么时候？\n--它在三月八日。\nin用在年、月、上下午、季节的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据March 8th\"三月八日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-PS1cVU-579", "question": "二、单项填空（共10小题；每小题1分， 满分10分）请认真阅读下面各题， 然后从A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卷上将该项涂黑。\n— Does your school start ________ September 1st every year？\n—Yes.And our class starts ________ 8：00 a.m.every day.（　　）\nA. at；on\nB. at；at\nC. on；at\nD. on；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你们学校每年9月1日开学吗？\n——对。我们的课每天早上8点开始。\n9月1日是具体的某一天，故介词应用on；8点是具体的某一时刻，故介词应用at。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键"}
{"id": "rose-iid-uTfUq5-580", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题 1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nMy grandfather goes fishing_____every Sunday morning.（　　）\nA. at\nB. on\nC. /\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我爷爷在每个星期天早上都去钓鱼。\nat后跟具体时刻；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后跟年份、月份、季节等。every Sunday morning\"每个星期天的早上\"，指的是具体的某一天的早上，因此这里应用介词on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-wZqSQM-581", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nThe film Water Sate Bridge came out in China ________ March 12，2022.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "电影《水门桥》于2022年3月12日在中国上映。\non用于具体的某一天和星期几之前；in用于年、月和季节之前；at用于具体的某一时刻之前。\"March 12，2022\"指的是具体的某一天，故其前介词应用on。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-ySBT7K-582", "question": "单项填空（每题 0.5 分，共 5 分）从下面各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\n—What's the weather like in Harbin_____________winter？\n—It's cold.\nA. on\nB. at\nC. in\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—在冬天哈尔滨的天气怎么样？\n—天很冷。\n考查时间介词。at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、季节、上下午的前面；with和、带有。winter\"冬季\"在季节前通常用介词in。\n故选：C。\n注意日常积累介词的用法，根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-iid-iehf7J-583", "question": "第一节 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nThe COP（联合国生物多样性大会）will be held in Kunming______May.（　　）\nA. on\nB. in\nC. to\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "联合国生物多样性大会将于5月在昆明举行。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；to朝向；by通过。根据May\"五月\"可知，在几月用介词in。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-5FCFqL-584", "question": "第一部分本部分共33题，共40分。在每题列出的四个选项中，选出最符合题目要求的一项。一、单项填空（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nWe have a big family dinner______Chinese New Year's Eve.（　　）\nA. in\nB. at\nC. for\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们在除夕有一顿丰盛的家庭晚餐。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据Chinese New Year's Eve\"除夕\"，可知，在具体某一天用介词on。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-xeXoeB-585", "question": "一、单项填空（本题共12小题；每小题1分，共12分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy brother joined the school basketball team _______August 1st last year.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我哥哥去年8月1日加入了学校篮球队。\non用于具体的某一天和星期几之前；in用于年、月和季节之前；a用于具体的某一时刻之前；for用于一段时间之前。空处是用于具体的某一天之前，故应用on。\n故选：A。\n熟记各个介词的用法和含义，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-FNCIbB-586", "question": "一、单项选择（本题共20分，每题1分）\n--- _____ July 1，2021，we'll take part in many activities in honor of the Party's 100th birthday.Would you like to join us？\n---Sure,I'd love to .（　　）\nA. In\nB. Since\nC. On", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—2021年7月1日，我们将参加许多庆祝党的100岁生日的活动。你想加入我们吗？\n—当然，我很乐意。\nin表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；since自从；on用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前。此处位于具体的某一天前，故用介词on。\n故选：C。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-MGdtbR-587", "question": "第二部分 单项选择（10分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中.选出能填入空白处的最佳选项。（共10小题，每小题1分。）\nLucy often goes to school__7 o'clock______the morning.（　　）\nA. on；in\nB. at；on\nC. at；in\nD. in：a", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "露西经常在早上7点去上学。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后跟年份、月份、季节等；at后跟具体时刻。第一个空，7 o'clock是具体时刻，前面用介词at；第二个空，in the morning\"在早上\"，固定用法。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-bnyX1o-588", "question": "单项选择。（每小题1分，共10分）\n Shenzhou-15 astronauts completed their first spacewalk__________ February 10th，2023.（　　）\nA.  at\nB.  in\nC.  for\nD.  on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "神舟十五号宇航员于2023年2月10日完成了首次太空行走。\nat在……，后加具体时间点；in在……里面，后加年，月，季节，一天中的上午，下午或晚上；for后加一段时间；on在……，后加具体的日期，星期；节日。根据\"February 10th，2023\"可知，此处是具体的日期，用介词on。\n故选：D。\n考查介词辨析。熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-1MaMsE-589", "question": "二、单项选择（本大题共20小题，每小题1分，共20分）\nHis brother often plays football______3：00______Saturday afternoon.（　　）\nA. at；in\nB. at；on\nC. on；at\nD. in；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他哥哥经常在星期六下午3点踢足球。\n介词表达时间时：in表示在某年，某月，一年四季等。on表示在具体周几，具体某天的早晨、下午或晚上。at表示具体几点。根据句意：他哥哥经常在星期六下午3点踢足球。可知第一空是指三点，用at；第二空是指星期六下午，用on。\n故选：B。\n熟悉时间介词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-VJ8guh-590", "question": "一. Choose the best answer （选择最恰当的答案）： （共17分）\nThe 21st World Cup was held in Russia _______ June,2018.（　　）\nA. in\nB. on\nC. for\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2018年6月，第21届世界杯在俄罗斯举行。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；for加一段时间。根据空后的June,2018可知，表示月份前要用in。故选：A。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-1HLSpn-591", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分，共10分）从A，B，C，D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nThe 2021 Smart China Expo was held in Chongqing__________August 23rd.（　　）\nA. in\nB. on\nC. by\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2021智慧中国博览会于8月23日在重庆举行。\nin后跟年份、月份、季节等；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；by由、被；for用于一段时间，表示的是时间的长短，常用于完成时，和持续性动词连用。根据\"August 23rd\"可知，指的是具体的某一天，因此此处应用介词on。\n故选：B。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-6Dr5J0-592", "question": "第二部分：英语知识运用（共两节，满分10分）第一节： 单项填空（共10小题，每小题 1分，满分 10 分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nMy father was born ____ September 5th. （　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我父亲出生于9月5日。\nin用在年季月的前面，on用在具体的某一天，或者某一天的上午，下午或晚上前，at用在几点，或者几点几分前。在9月5日要用on。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-iB1nb7-593", "question": "二、单项选择（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nLittle Charlie went on a school trip __________ a sunny morning __________ October，2019.（　　）\nA. in；in\nB. in；on\nC. on；on\nD. on；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "2019年10月的一个阳光明媚的早晨，小查理去学校旅行。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。第一个空，根据a sunny morning\"一个阳光明媚的早晨\"可知，在具体某一天早上用介词on。第二个空，根据October\"十月\"可知，在某月用介词in。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-y2OuN3-594", "question": "五、单项选择（每小题1分，共10分）\nChina's two sessions （两会） began ______March 5th last year.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "中国的两会在去年3月5日开始。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；from来自。根据\"3月5日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-w74tpu-595", "question": "单项选择 \n Fireworks（烟花） are not allowed to set off______the Spring Festival because they may pollute the environment and cause a fire.（　　）\nA.  while\nB.  in\nC.  during", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "春节期间不允许燃放烟花，因为它们可能会污染环境并引起火灾。\nwhile当.....时候，连词，引导从句；in介词，在......里面；during介词，在......期间。分析句意为\"春节期间不允许燃放烟花\"，the Spring Festival是名词性短语，故空格处用during。\n故选：C。\n掌握介词的意思和用法，并熟悉一些常见的固定搭配，结合语境选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-Cyu1ra-596", "question": "Ⅰ. 单项选择（共15题，每题2分，共30分）\nThe little baby was born ______ July 7th，2009.（　　）\nA. on\nB. at\nC. of\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这个小婴儿出生于2009年7月7日。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；of属于；in用在年、月、上下午的前面。根据July 7th\"7月7日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-wfINaV-597", "question": "二. Choose the best answer （选择最恰当的答案）： （每小题1分，共18分）\nWe celebrate our National Day _______ 1st October.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们在10月1日庆祝国庆节。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；to朝向。根据1st October\"10月1日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-1HOPXr-598", "question": "一、单项填空（本题共10小题；每小题1分，共10分） 从所给的（A、B、C）三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe have dinner ________ half past six.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们六点半吃晚饭。\nat在；in在……内；on在具体的某一天。at+钟表的时刻。\n故选：A。\n正确辨析几个介词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-iid-Ae6l2d-599", "question": "Ⅰ.单项选择（共15分，每小题1分）从下面各题的A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案。\nKevin often helps his mum do some gardening______Saturdays.（　　）\nA. at\nB. to\nC. on\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "凯文经常在星期六帮助他的妈妈做一些园艺工作。\nin后加年、月；at后加几点钟；to至，向。根据空后关键词Saturdays\"星期六\"可知，应用介词on,具体的某一天前和星期前应用介词on,C符合题意。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-A6wbX9-600", "question": "一. 单项填空\nThe Vienna New Year's Concert takes place ________1st January every year.（　　）\nA.  in\nB.  at\nC.  of\nD.  on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "维也纳新年音乐会每年元月一日举行。\n本题考点是时间介词。in用于年、月前；at用于时刻前；of......的；on用于具体的一天前。根据句子中的1st January 可知正确答案是D。\n故选：D。\n本题主要考查表示时间的介词。"}
{"id": "rose-iid-RNx2eZ-601", "question": "一、单项选择（共15题；每题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe traditional Chinese lunar calendar divides a year into 24 solar terms.Xiaoman（a little full） usually falls _______ May.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "中国传统的农历将一年分为24个节气。小满（有点满了）通常在五月。\nin后跟年份、月份、季节等；at后跟具体时刻；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；to到、朝。根据May,指的是月份，因此用介词in。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-TUAA6P-602", "question": "一、单项选择（共20小题，每小题1分，共20分）\nMay Day is____1st May.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "劳动节是五月一日。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；with和。根据1st May\"五月一日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-gAbzDI-603", "question": "一、单项填空（每题0.5分，共6分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\n- When is the school sports meeting this term,Ann？\n- It's______September 30th.（　　）\nA. on\nB. in\nC. to\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--安，这学期学校运动会是什么时候？\n--9月30日。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；to朝向；at用于具体的时刻前面。根据September 30th\"9月30日\"，可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Oz870z-604", "question": "一、单项选择（共6分，每小题0.5分）\nThe foreign friends will come to our school______________October 8th ，2019.（　　）\nA. at\nB. in\nC. to\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "外国朋友将于2019年10月8日来我校。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月的前面；to朝向；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据October 8th，2019\"2019年10月8日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-hauCiX-605", "question": "一、 单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nWe are very happy because we have a P.E.class_____Friday afternoon.（　　）\nA. in\nB. on\nC. with\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们很高兴，因为星期五下午我们有体育课。\nin后跟年份、月份、季节等；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；with和……一起；at后跟具体时刻。根据\"Friday afternoon\"周五下午，可知此处指的是具体的某一天的下午，因此用介词on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-L0cxs2-606", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI get up ________ 8：00 a.m.________ Saturday in winter.（　　）\nA. at；on\nB. in；in\nC. at；in\nD. at；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在冬天的周六，我都是早上8点起床。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。第一个空，在几点用介词at。第二个空，根据Saturday\"星期六\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-u2oMoI-607", "question": "II.知识运用（两部分，共10小题，计20分）第一节 语法填空 从题中所给的A、 B、C三个选项中选择最佳答案填空．（共10小题，计10分）\nA Chinese survey team reached the top of Mount Qomolangma_____May 27th,2020，which will improve human knowledge of nature and scientific development.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "一支中国考察队于2020年5月27日登上珠穆朗玛峰，这将增进人类对自然和科学发展的认识．\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面．根据May 27th,2020\"2020年5月27日\"可知，在具体某一天用介词on.\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-EirwHu-608", "question": "一、单项选择（从各题的四个选项中选出一个最佳答案，并将符合题意的选项用2B铅笔涂在答题卡的相应位置上。每小题1分，共15分）\nThe 24th Winter Olympics will start_____February 4th,2022 in China.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "第24届冬奥会将于2022年2月4日在中国开幕。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；of属于。根据February 4th\"2月4日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-RmFHj5-609", "question": "第二部分英语知识运用（共二节，满分15分）第一节单项填空 （共15小题：每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的正确选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nChinese people always admire the full moon_____the Mid-Autumn night.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "中国人总是在中秋之夜欣赏满月。\nat后接具体时刻；in后跟年份、月份、季节等；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；for用于一段时间，表示的是时间的长短，常用于完成时，和持续性动词连用。根据the Mid-Autumn night,指的是具体的某一天的晚上，因此用介词on。\n故选：C。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-7jCJQ2-610", "question": "第二部分英语知识运 用（共两节，满分15分）第一节单项填空（共 15小题，每小题1分，满分15分）从题中所给的A.B、C.D四个选项中选出能填人空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n-Do you remember the special flag raising ceremony held______March 2nd？\n-Certainly,When watching the national flag rising,I believed we could beat the disease.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你还记得3月2日举行的特别升旗仪式吗？\n--当然，当看到国旗升起时，我相信我们能够战胜疾病。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。根据March 2nd\"3月2日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-OzyEgr-611", "question": "单项选择（本大题共10小题，每小题1分，共10分）在每小题所给的四个选项中，选出可以填入句子空白处的最佳选项，并将答案写在题前的括号内。\nThey traveled all night to Paris and arrived______5 o'clock______the morning.（　　）\nA. on；in\nB. at；in\nC. at；on\nD. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他们去巴黎旅行了一整夜，早上5点到达。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，根据5 o'clock\"5点\"可知，在几点用介词at。第二个空，in the morning\"在早上\"固定短语。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-8I2JDP-612", "question": "二、基础知识。VI.单项选择。\n My cousin Lisa is going to get married to John_____New Year's Day.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的表妹丽莎打算在新年那天和约翰结婚。\nin用于年/月/季节或泛指的某一天的上午，下午和晚上前；at用于具体的钟点前；on用于具体的某一天或者具体某一天的上/下午/晚上；for后接一段时间（常和现在完成时连用）；根据所给空后面的\"New Year's Day\"可知，指的是具体的某一天，要用on。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-grf6Kj-613", "question": "单项选择 。（每小题1分，共10分）\nPeople make New Year's resolutions _______ the beginning of the year.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "人们在一年的开始制定新年愿望。\nin在……里；at在；on在……上。考查短语\"at the beginning of\"在……开始。\n故选：B。\n考查介词，分析题干，选出答案。"}
{"id": "rose-iid-ZtnfX6-614", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\n-Do you usually get up early？\n-Yes.But_____ the morning of Sunday,I get up late--_____ eight o'clock.（　　）\nA. on,on\nB. on,at\nC. at,on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你通常早起吗？\n-是的。但是在周日的早上，我起得晚--8点起床。\nat,on和in都可作时间介词，其中at后具体时刻，on后跟星期、具体日期及具体的早中晚，in后跟年份、月份、季节等。题干在the morning of Sunday表示在周日的早上，指具体的某个早晨，则第一空填写on。其次eight o'clock表示8点，指具体的时刻，则第二空填写at。\n故选：B。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-ieig0g-615", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）\nI plan to help my mother to do housework____the evening of May 1st.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我计划在5月1日的晚上帮助妈妈做家务。\nin后跟年份、年代、月份、季节等。on后跟星期、具体的日期或者某个具体的早中晚。at后跟具体的时刻。根据题干可知我计划在5月1日的晚上帮助妈妈做家务，其中the evening of May 1st表示5月1日的晚上，指某个具体的晚上，则此处用介词on。\n故选：B。\n本题考查时间介词辨析，要求学生掌握选项的用法及区别，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-vFyxlu-616", "question": "五、选择题（共12小题，每小题1分，满分12分）\nChina successfully sent Shenzhou-13 into space__________16th October,2021.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2021年10月16日，中国成功地将神舟13号送入太空。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后跟年份、月份、季节等；at后跟具体时刻；of……的。根据\"16th October,2021\"，可知指的是具体的某一天，因此用介词on。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-02aDsN-617", "question": "一.单项选择\n-When do you often leave home_____the morning？\n-______half past seven.（　　）\nA. at；At\nB. in；In\nC. in；At\nD. at；In", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你通常早上什么时候离开家？\n--七点半。\n第一个空，in the morning\"在早上\"固定搭配。A、D不正确。第二个空，根据half past seven\"七点半\"可知，在几点用介词At。B不正确。\n故选：C。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-m9ptpp-618", "question": "B.单项填空\nLet's listen to music_______Sunday.（　　）\nA. at\nB. on\nC. under\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "让我们星期天去听音乐。\nat用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前；on用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；under在……下面；in表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前。此处位于星期前，故用on。\n故选：B。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-GThqe9-619", "question": "知识运用（共 14分）一、单项选择（共6分，每小题0.5分）从下面备题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nThe 24th Beijing Winter Olympics opened_____February 4th，2022.（　　）\nA. in\nB. on\nC. for\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "第24届北京冬奥会于2022年2月4日开幕。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for后跟一段时间；at用于具体的时刻前面。根据\"2月4日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-1rNdN4-620", "question": "一、单项选择（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择填入空白处的最佳选项。\nThe activity is going to begin ______________ 3：30 this Friday afternoon.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "活动将于本周五下午3：30开始。\nA在几点，B在具体的某一天，C在哪年哪个季节哪月，D....的。周五下午3：30要用at。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-ZeBEP9-621", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nSome people buy many useless things________Double Eleven Day.It's a waste of money.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "有些人在双十一那天买了很多没用的东西。这是浪费钱。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；with和。根据Double Eleven Day\"双十一\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-2iugog-622", "question": "第一部分英语知识运用（共二节，满分10分）第一节单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填人空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nWang Yaping,Zhai Zhigang and Ye Guangfu returned safely from space （太空）______ April 16th,2022.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2022年4月16日，王亚平、翟志刚、叶光富从太空安全返回。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后跟年份、月份、季节等；at后跟具体时刻；for 用于一段时间，表示的是时间的长短，常用于完成时，和持续性动词连用。根据\"April 16th,2022\"可知指的是具体的某一天，因此用介词on。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-G9K00q-623", "question": "一、单项选择（每题1分，共15分）\n--Where do you want to go ______this Sunday？\n--I'm going to the museum_______ Sunday afternoon.（　　）\nA. /；on\nB. on；on\nC. in；on\nD. /；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--这个周日你想去哪？\n--在周日下午我将要去博物馆。\non在...时候，on指在具体的某一天或某一天的上午，下午，晚上；in在...时候，in表示的时间范围大。根据第一个空后面的词语是\"this Sunday\"所以要用介词on来填空；第二个空后面的词语是\"Sunday afternoon\"所以要用介词on来填空。\n故选：B。\n首先要掌握介词的意思以及用法，然后根据具体的题目，就可以做正确选择．"}
{"id": "rose-iid-cuaPDr-624", "question": "第二部分 综合运用（满分15分）Ⅰ.单项选择（每小题1分，满分15分）从下列各题所给的选项A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n—When do you usually get up______ Sunday？\n—I usually get up______8：00 o'clock.（　　）\nA. in；at\nB. at；on\nC. on；at\nD. in；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--星期天你通常什么时候起床？\n--我通常8点起床。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。第一个空，在星期天用介词on。第二个空，在八点用介词at。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Fhv1zf-625", "question": "II.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nChildren usually put up their stockings at the end of their beds ________Christmas Eve.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "圣诞节前夕，孩子们通常把长统袜挂在床头。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面；at用于具体的时刻前面。根据Christmas Eve\"圣诞节前夕\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-0FKS8K-626", "question": "一、单项选择（本大题共15小题，每小题1分，共15分）\nMy father usually plays basketball _____ 6：00 p.m._____ weekends.\nA. at,on\nB. at,in\nC. on,on\nD. in,on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我父亲通常在周末下午6点打篮球。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，6：00 p.m.\"下午6点\"可知，在几点用介词at。C、D不正确。第二个空，on weekends\"在周末\"。B不正确。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-zRriCX-627", "question": "一、第一节 单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n-When is your mother's birthday？ -It's______May 20th.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你妈妈的生日是什么时候？-是在5月20日。\nin用于年/月/季节或泛指的某一天的上午，下午和晚上前；on用于具体的某一天或者具体某一天的上/下午/晚上；at用于具体的钟点前；for后接一段时间（常和现在完成时连用），May 20th具体某一天，要用on。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-lTtjQP-628", "question": "第一节语法填空。（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。\nEastern Airlines flight MU5735 crashed （坠毁）in Guangxi________March 21，2022.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2022年3月21日，东航MU5735航班在广西坠毁。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面。根据March 21\"3月21日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-XMffuS-629", "question": "七、语法与情景会话（每空1分，共25分）\nThe 2014 Tournament Chess（国际象棋竞标赛） took place in Xinghua_____March 11.（　　）\nA. or\nB. at\nC. on\nD. /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2014年国际象棋锦标赛于3月11日在兴化举行。\nin用在年季月的前面，on用在具体的某一天，或者某一天的上午，下午或晚上前，at用在几点，或者几点几分前。在3月11日要用on。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-gMLTUF-630", "question": "第二大题单项选择填空(共 15小题，每小题1分，共15分)\n一When did Mr.Green arrive in London？\n一He arrived there______the evening of December 24th.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--格林先生什么时候到达伦敦的？\n--他于12月24日晚抵达那里。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面。on the evening of+具体某一天\"在具体某一天晚上\"固定搭配。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-XwupN7-631", "question": "一．.单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）\nI often climb mountains ________ Sunday.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我经常在星期天爬山。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；from来自。根据Sunday\"星期天\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-G60BIV-632", "question": "三．选择（20%）\nI met a famous singer ______ the evening of April 4_____last year.（　　）\nA. on；in\nB. in；on\nC. on；/\nD. in；/", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "去年4月4日晚上，我遇到了一位著名的歌手。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，on the evening of+具体时间\"在具体某一天晚上\"固定搭配。第二个空，last year前面不加介词。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-OEt1u7-633", "question": "一、单项填空（共15小题，计15分）选择最佳答案。\nOur dream can come true one day _______ we keep trying and never give up.（　　）\nA. although\nB. before\nC. as long as\nD. though", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们的梦想有一天可以实现，只要我们不断努力，永不放弃。\nAD都可表示虽然、即使，B表示在……之前，C表示只要。根据题干可知我们的梦想有一天可以实现，只要我们不断努力，永不放弃，句子前后是条件关系，则应用as long as，引导条件状语从句。\n故选：C。\n本题考查连词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-0bfIUg-634", "question": "Ⅱ.单项选择 （每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的标号涂黑。\nThe birthday of Nankai Secondary School is ________ October 17th.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "南开中学的生日是10月17日。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；of属于。根据\"10月17日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-ojnbt6-635", "question": "单项填空（每小题 1 分，共 6 分）\nI usually visit my grandparents with my parents______Sundays.（　　）\nA. at\nB. in\nC. to\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我通常在星期天和我的父母去看望我的祖父母。\n考查时间介词。at置于具体的某一时刻前；in置于季节、月份和年前；to\"到\"多和from搭配；on置于具体的某一天或某天的某个时辰前。根据Sundays\"星期天\"可知应用on。\n故选：D。\n平时注意介词的词义和用法的积累和记忆，做题时根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-iid-CTLYDM-636", "question": "一、单项填空（本题共12小题，每小题1分，共12分）\nDalian's new round of COVID-19 took place _____ November 4th.（　　）\nA. in\nB. on\nC. the\nD. /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "大连的新一轮新冠肺炎是11月4日发生的。\nin在年季月的前面，on在具体的某一天，11月4日是具体的某一天。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-RcsmHe-637", "question": "Ⅱ. Choose t he best answer.\n______a spring morning, a bird flew into our classroom and we were very excited to see it.（　　）\nA. In\nB. On\nC. At\nD. For", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在一个春天的早晨，一只鸟飞进了我们的教室，我们看到它很兴奋。\nin表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；on用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；at用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前；for表示动作延续贯穿整个过程，后接时间段，主句用完成时，谓语动词需用延续性动词。此处表示在一个春天的早晨，故用on。\n故选：B。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-Sq9Me3-638", "question": "第三节听短文 根据所听到的短文内容及要求完成表格，每空一词。（读三遍）Ⅱ.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1分，满分15分）\n-How soon will the next No.3 bus come？\n-_______about five minutes.（　　）\nA. In\nB. For\nC. At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--下一辆三路公交车多久来？\n--大约五分钟后。\nIn用在年、月、上下午的前面；For后跟一段时间；At在几点。How soon \"多快/多久以后\"其后用in加一段时间来回答。\n故选：A。\n分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-dxg2Hy-639", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案.\nMore villagers will move to new houses______April,2021.\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2021年4月，更多的村民将搬进新房。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面；at用于具体的时刻前面。根据April,2021\"2021年4月\"可知，在某月用介词in。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-ggS7Yr-640", "question": "Part 2 Phonetics，Vocabulary and Grammar（第二部分 语音，词汇和语法） 41%V. Choose the best answer.（选择最恰当的答案）16%\nWendy Wang went to Croatia ________ late August，2020.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "王温迪于2020年8月末往克罗地亚。\nin后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；to到、朝。根据后面的\"August\"可知，应用介词in，\"in late August，2020\"表示\"在2020年8月末\"。\n故选：A。\n掌握时间介词的用法是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-jvlPgx-641", "question": "二、单选（15分）\n— When does Lisa play tennis ？\n— She plays it _____ seven _____ Saturday morning.（　　）\nA. in；at\nB. at；on\nC. at；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--丽莎什么时候打网球？\n--她在周六早上七点打网球。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。第一个空，根据seven\"七点\"可知，在几点用介词at。第二个空，根据Saturday morning\"周六早上\"可知，在具体某一天早上用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-CTVKJJ-642", "question": "二、单选（15分）\nI know John's birthday is ____ August,1998.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我知道约翰的生日是1998年8月。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面。根据August,1998\"1998年8月\"可知，在某月用介词in。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-ZFd5TH-643", "question": "第二部分：基础知识运用（共两节，满分10分）\r\n第一节：单项选择 （每小题1分，满分10分）从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n______ Friday，we finish classes ______ 5：30 in the afternoon.（　　）\nA. In，on\nB. On，at\nC. At，in\nD. From，with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "星期五，我们下午5：30下课。\nin用于年/月/季节或泛指的某一天的上午，下午和晚上前；on用于具体的某一天或者具体某一天的上/下午/晚上；at用于具体的钟点前，friday周五，要用on，5：30要用at。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-IDYuqc-644", "question": "一、单项填空从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。（共6分，每小题0.5分）\n—When is the sports meeting,Kate？\n—______ September 30th.（　　）\nA. At\nB. In\nC. On\nD. To", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-Kate,运动会是什么时候？\n-9月30日。\nat在（具体多少点钟）；in在（年、月等）；on在（星期、日期、具体的某个早/中/晚等）；to朝；根据September 30th,指具体的日期，用on。\n故选C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-DwcFBD-645", "question": "一、第一部分语音词汇语法功能（68分）I .单项填空（本题共12小题；每小题1分，满分12分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nA show about the Grand Canal （大运河） ended in Beijing______March 1，2021.（　　）\nA. in\nB. on\nC. of\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "大运河的展览于2021年3月1日在北京结束。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；of属于；at用于具体的时刻前面。根据March 1，2021\"2021年3月1日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-fFtRDZ-646", "question": "三、单项选择（共10小题：每小题1分，满分10分）\n-A terrible accident happened（发生） ______the morning ______October 28 because of the the quarrel between a woman passenger and the bus driver.\n- Oh, really？How sad!（　　）\nA. in； on\nB. on； of\nC. in； of\nD. on； on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--10月28日上午，因为一名女乘客与公交车司机发生争吵，发生一起可怕的事故．\n--哦，真的吗？真伤心！\n第一个空，根据October 28\"10月28日\"可知，在具体具体某一天的上午用介词on.A、C不正确．第二个空，the morning of October 28\"10月28日上午\"用介词of.D不正确．\n故选：B．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-1TxZDz-647", "question": "第一部分英语知识运用 （共两节，满分10分）第一节单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n一Helen,when is your birthday？\n一It's ______September 10th.It's Teachers' Day,too.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--海伦，你的生日是什么时候？\n--9月10日。也是教师节。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；of属于。根据September 10th\"9月10日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-6z4QIq-648", "question": "二．单项选择 （每小题1分，共15分） ．从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑．\n-When were you born？\n-I was born _______ August 29th, 2007．（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你什么时候出生的？\n--我出生于2007年8月29日．\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午、下午或晚上；at用于具体的时刻前面；of属于．根据August 29th,2007\"2007年8月29日\"可知，在具体某一天用介词on.\n故选：B．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-sY2jIh-649", "question": "第二部分知识积累运用 （共80分）二、 单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）\nWe usually clean our classroom_____the afternoon of Friday.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们通常在星期五下午打扫教室。\non在，后加具体的时间点，加星期几，节日；in在，后加一天的上午，下午或晚上，后加年，月，季节；at在，后加具体的时间点；to到……。根据\"the afternoon of Friday\"可知，此处是\"在星期五下午\"。\n故选：A。\n考查介词词义的辨析。熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-gjBPxq-650", "question": "第二部分英语知识运用（共三节，满分10分）第一节：选择填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy sister's birthday is______April 19th.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我妹妹的生日是4月19日。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for后跟一段时间。根据April 19th\"4月19日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-6r7iaF-651", "question": "一、单项填空（共6分，每小题0. 5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填 入空白处的最佳选项。\nOur school held a sports meeting _________September,30.（　　）\nA. at\nB. in\nC. to\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们学校在九月三十日举行了一次运动会。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月的前面；to朝向；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据September,30\"九月三十日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：D。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-yBzzHg-652", "question": "第二部分语音词汇语法功能（40分）IV.单项选择（本题共12小题：每小题1分，共12分）从所给的（A、B、C）三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。.\nAll the middle school students returned to school and started their lessons______May,18 in Dalian.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在大连所有中学生于5月18日返校上课。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面。根据May,18\"5月18日\"，可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-8Uhvcs-653", "question": "一、单选题择。（共20小题；每小题1分，共20分）\nEmma usually gets up ______ 8：30 ______ Saturday morning.\nA. at；on\nB. at；in\nC. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "艾玛通常周六早上8：30起床。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，在8：30用介词at。第二个空，在具体某一天早上用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Qc6gFX-654", "question": "二、单项选择（共10小题，计10分）选择最佳答案。\nHis brother will have a birthday party______19 ：00 ______March 16th.（　　）\nA. at； on\nB. on； on\nC. at； in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他的哥哥将要举办一个生日聚会在3月16号的19：00.\n这几个都是表示时间的介词，at+具体时间点；on+几月几号（日期）；in+the+早/中/晚。19：00是具体时间点，用at；3月16号是具体日期，用on.\n故选：A。\n本题考查介词与时间搭配，不同的时间与不同的介词搭配，一定要区分清楚。"}
{"id": "rose-iid-nRxgF5-655", "question": "B组：词法和句法基本能力类\nThe sky turned dark just _before_ the storm.（　　）\nA. 动词\nB. 连词\nC. 介词", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "暴风雨来临前天空变暗了。\n分析\"before the storm\"可知，此处before是介词，意为\"在……之前\"。\n故选：C。\n考查句子成分，要求学生掌握该知识点的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-ORmPyD-656", "question": "单项选择（共5小题，计5分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出能填入句中空白处的最佳答案。\n— Monica，is your birthday______August？\n— Yes.And it's______August 10th.（　　）\nA. in；on\nB. on；in\nC. on；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—莫妮卡，你的生日是在八月吗？\n—是的。而且是在8月10号。\nin用于年/月/季节或泛指的某一天的上午，下午和晚上前；on用于具体的某一天或者具体某一天的上/下午/晚上。根据第一个空后面的\" August\"可知，指的是月份前。要用in。根据第二个空后面的\"August 10th\"可知，指的是具体的某一天。要用on。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-Rnrvfr-657", "question": "二、选择填空 （本题共15分，每小题1分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中、选出一个最佳答案。\n—__________ that cold morning，a large number of doctors got to Wuhan.\n—Thanks to them，our problem is under the control now!（　　）\nA. In\nB. On\nC. At\nD. By", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--在那个寒冷的早晨，大批医生到达了武汉。\n--多亏了他们，我们的问题得到了控制!\nIn后跟年份、月份、季节等；On后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；At后跟具体时刻；By由、被。根据 that cold morning，可知指的是具体某一天的上午，因此用介词on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-Eas4oq-658", "question": "一、选择填空（本大题满分10分，每小题1分）从各小题A、B、C、D四个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该标号涂黑。\n______ 00：23 on Oct.16th,the Shenzhou XIII spacecraft rose into the sky.（　　）\nA. In\nB. At\nC. On\nD. For", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "10月16日00时23分，神舟十三号飞船升空。\nIn用在年、月、上下午的前面；At用于具体的时刻前面；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；For为了。根据\"00：23\"可知，在几点用介词At。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-OncZ6i-659", "question": "II．知识运用（两部分，计20分）第一节 语法填空 从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，计10分）\n-When is JJ Lin's concert？\n-It's _______ half past seven _______ the evening of June 22nd.（　　）\nA. at； on\nB. at； in\nC. on； in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--林俊杰的音乐会什么时候开？\n--它是在6月22日晚上七点半。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面．第一个空，根据half past seven\"七点半\"可知，在几点用介词at。第二个空，根据the evening of June 22nd\"6月22日晚上\"可知，在具体某一天的晚上用介词on。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-INQb7X-660", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy elder brother was born______13th July, 1993.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我哥哥出生于1993年7月13日。\nin表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；on天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；at用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前；by到……时。所填词后面是具体的日期，故用介词on。\n故选：B。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-c8jGxU-661", "question": "B）选择填空：从A、B、C三个选项中选出一个能填人空白处的最佳选项。\n The young man went to Shenzhen for work_____a sunny morning（　　）\nA.  in\nB.  at\nC.  on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这个年轻人在一个晴朗的早晨去深圳找工作。\n根据题干和选项综合考虑，本题考查时间介词用法，一般来说in接季节，年，月，世纪等大的时间段；at接几点几分，接钟点；on后接表示具体的某一天；根据句中的a sunny morning（一个晴朗的早晨），表示具体某一天的早晨，使用介词on。\n故选：C。\n掌握时间介词的用法可以解答此题。"}
{"id": "rose-iid-5z6Egf-662", "question": "六、选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nThe boy usually stays up late to play computer games______Saturday night.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个男孩通常在周六晚上熬夜玩电脑游戏。\nat后跟具体时刻；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上。根据\"Saturday night\"，指的是具体某一天的晚上，因此用介词on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-BeM2CA-663", "question": "一、知识运用（共14分） 单项填空（共6分 ，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B ，C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项．\nMore and more teenagers go to the library______Sundays.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "越来越多的青少年星期天去图书馆．\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；from来自．根据Sundays\"星期天\"可知，在具体某一天用介词on.\n故选：C．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-2RZF6W-664", "question": "三、单项选择\nThey have a big party_______the evening_______1 May.（　　）\nA. at；of\nB. in；of\nC. on；of\nD. on；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "5月1日晚上他们有一个盛大的聚会。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面；of属于。on the evening of+具体某一天\"在具体某一天的晚上\"固定搭配。\n故选：C。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-N9kC7w-665", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题l分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n--- Many young people like watching The Wolf ________ every Monday evening.\n--- Yes,it's popular among us.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-许多年轻人喜欢每周一晚上看《狼》。\n-是的，它在我们中间很受欢迎。\nevery Monday表示每周一，在句中作时间状语，其前不用介词。in+一段时间，on+具体日期，at+具体的时刻。\n故选：D。\n本题考查时间介词，要求学生掌握常见的介词用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-tfoUej-666", "question": "四.选择填空（共15小题）从每小题所给的A，B，C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWorld Book Day is celebrated ________ April 23rd in most countries.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "大多数国家在4月23日庆祝世界读书日。\non用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；in表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；at用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前。所填词位于具体的某一天之前，故用介词on。\n故选：A。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-ToBIyL-667", "question": "二、单项选择（本题共12小题：每小题1分，共12分）从所给的（A、B、C）三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项、\nTeachers' Day is______September 10.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "教师节在九月十号．\n答案：B in表示时间，用在一年四季、月份前，以及一天中某个时间段；at表示时间，用于钟点、一日三餐、公共节日前；on表示时间，用于日期、公共节日、具体某一天前．这句话意思为\"教师节在九月十号．\"September 10为具体的日期，用介词on,\n故选：B。\n考查时间介词，理解句子的意思及介词的意思，结合语境和语义来选择正确的答案．"}
{"id": "rose-iid-md9soQ-668", "question": "一、单项选择(共15小题，每小题1分，计15分)在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\nIn western countries,children play \"trick or treat\"______the evening of October 31st.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在西方国家，孩子们在10月31日晚上玩\"不给糖就捣蛋\"游戏。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；to朝向。on the evening of+具体某一天\"在具体某一天的晚上\"固定搭配。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-wEAciw-669", "question": "单项选择。（每小题1分，共10分）\nThey can meet us ____ the morning.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他们可以在早上见我们。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；from来自。in the morning\"在早上\"固定搭配。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-q5K8v6-670", "question": "VI. Choose the best answer. （选择最恰当的答案）： （15分）\nI usually go to school _____ half past seven _____ the morning.（　　）\nA. at, on\nB. in ， in\nC. on ， in\nD. at ， in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我通常早上七点半去上学．\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面．第一个空，根据half past seven\"七点半\"可知，用at.第二个空，in the morning\"在早上\"固定搭配．\n故选：D．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-KoyxhC-671", "question": "一. 单项选择30分\nPeter usually has breakfast ____ seven _____ Sunday morning.（　　）\nA. at；on\nB. in；at\nC. at；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "彼得通常在星期天早上7点吃早餐。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面。第一个空，在七点用介词at。第二个空，根据Sunday morning\"周日早上\"可知是具体某一天的早上，用介词on。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-u9GtTz-672", "question": "一、Choose the best answer from the four choices （选出最佳答案 1%×15 = 15%）\nThey usually have supper_________6：20 ______the evening.\nA. on； at\nB. at； in\nC. in； on\nD. at； at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他们经常晚上6点20吃晚餐。\n在晚上固定短语in the evening，只有B正确，具体的钟点前要用介词at。\n故选：B。\n掌握固定短语和时间介词的使用规则，分析句子得出答案。"}
{"id": "rose-iid-Uge7F8-673", "question": "一．单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nI don't go home _______Wednesday.I have lunch at school.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我星期三不回家。我在学校吃午饭.\n在星期几要用介词on。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的辨析。"}
{"id": "rose-iid-sEHmdg-674", "question": "二.单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共14分，每小题1分）\nI visited many places of interest ______ my stay in Xi'an four years ago.（　　）\nA. at\nB. with\nC. when\nD. during", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "四年前我在西安期间，参观了许多有趣的地方。\n句意：四年前我在西安期间，参观了许多有趣的地方。at在具体的时刻；with和某人在一起；when当......时候；during在......期间。根据句意可知，这里表示\"在......期间\"，所以是during。\n故选：D。\n理解题意，掌握介词的意思和用法，结合语境完成试题。"}
{"id": "rose-iid-WDLbK6-675", "question": "二、单项选择\nThe 20th National Congress of the Communist Party of China （中共二十大） opened in Beijing ________ the morning of Oct 16.（　　）\nA.  on\nB.  in\nC.  at\nD.  from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "中国共产党第二十次全国代表大会于10月16日开幕。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。at用于具体的时刻前面，from来自，根据空后的the morning of Oct 16.可知是具体某一天的早上，用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Eigy3q-676", "question": "四、单项选择（10分）\nClass begins______7：30______the morning.（　　）\nA. at,on\nB. at,in\nC. in,at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "早上7：30开始上课。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，根据7：30可知，在几点用介词at。第二个空，in the morning\"在早上\"固定搭配。\n故选：B。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。"}
{"id": "rose-iid-3i9gfI-677", "question": "一、单项填空。（共5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填人空自处的最佳选项。\n-When is your dad's birthday？\n-It's ______ December.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你爸爸的生日是什么时候？\n--12月。\nin后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；at后跟具体时刻；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；for后接一段时间。根据December指的是月份，因此介词用in。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-Y2wMSb-678", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，共15分）从每小题所给的选项中，选出最佳选项。\nWe often go climbing_______Sundays.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们经常在星期天去爬山。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；to朝向。根据Sundays\"星期天\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-r6RnmK-679", "question": "笔试部分（共90分）IV. 单项选择（本题共10小题， 每小题1分， 共10分）从各题的四个选项中选择一个最佳选项， 并将其代表字母填在括号内。\nThe Shenzhou XIII mission was launched（发射）______00：23 ______ Oct 16，2021.（　　）\nA. at；in\nB. in；in\nC. on；on\nD. at；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "神舟十三号任务于2021年10月16日00时23分发射升空。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，在00时23分用介词at。第二个空，根据Oct 16，2021\"2021年10月16日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-4itV6M-680", "question": "一、第一部分选择题（共50分）单项选择（共15分，每小题1分）从下面各题的四个选项中选择一个最佳答案。\nThe Olympic Winter Games Beijing 2022 opened_____the day of the Beginning of Spring.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2022年北京冬奥会在立春的那天开幕。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；for后跟一段时间。根据the day of the Beginning of Spring\"立春\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Ch38EF-681", "question": "第I卷选择题（共72分）Ⅰ.单项填空（本题共12小题，每小题1分，共12分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe Beijing Winter Games were held______February 2022.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "北京冬奥会于2022年2月举行。\non用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；at用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前；in表示一段时间，用于年份、月份、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；of……的。February二月，指的是月份，因此用介词in。\n故选：C。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-hgXllZ-682", "question": "一、单项选择\nWe have a PE class ________ Monday.（　　）\nA. to\nB. from\nC. in\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们周一有一节体育课。\nto到；from从；in表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；on用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前。此处位于星期前，故用介词on。\n故选：D。\n掌握时间介词的用法是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-Fmwv7w-683", "question": "II. 选择填空（共 15 小题； 每小题 1 分，满分 15 分）\n—Who's Aron Ralston？\n—He had an accident______April 26，2003.But he never gave up his dream.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--Aron Ralston是谁？\n--2003年4月26日，他发生了一起事故。但他从未放弃他的梦想。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面。根据April 26\"4月26日\"，可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-zf1rMV-684", "question": "一、单项选择（共15小题； 每小题1分， 满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中， 选出最佳选项。\nQinyi,a famous actress,passed away peacefully at age 100 ______9th May,2022.（　　）\nA. in\nB. on\nC. for\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "著名女演员秦怡于2022年5月9日安然地去世，享年100岁。\nin后跟年份、月份、季节等；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；for 用于一段时间，表示的是时间的长短，常用于完成时，和持续性动词连用；at后接钟点或中午、夜间。根据9th May,2022，可知这里指的是具体的某一天，因此用介词on。\n故选：B。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-yGsDd1-685", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\nWhat exciting news!Students enjoyed the latest science lecture given by astronauts on board China's Tiangong space station ______March 23rd 2022.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "多么令人兴奋的消息！2022年3月23日，学生们在天宫空间站观看了宇航员们最新的科学讲座。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。根据March 23rd\"3月23日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Muf3uc-686", "question": "一.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n---When do you have art？\n---We have art_______ the morning of Thursday.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你什么时候有美术课？\n--我们星期四上午有美术课。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。on the morning of+具体某一天\"在具体某一天上午\"固定搭配。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-lZNXck-687", "question": "Ⅱ.单项选择从每小题所给的三个选项中，选出一个正确答案（10分）\nWhat do you usually do______Sunday morning？（　　）\nA. on\nB. at\nC. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "星期天早上你通常做什么？\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后跟具体时刻；to到、朝。根据\"Sunday morning\"，可知指的是具体的某一天的早上，因此用介词on。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-URXKrj-688", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）请认真阅读下列各题，从题中所给的A.B.C.D四个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nWe are going to celebrate the 100th anniversary of the founding of the Communist Party of  China _________ July 1st,2021.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们将在2021年7月1日庆祝中国共产党成立100周年。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；of属于。根据July 1st,2021\"2021年7月1日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-a5EnvP-689", "question": "一、单项选择（从各题的四个选项中选出一个最佳答案，并将符合题意的选项用2B铅笔涂在答题卡的相应位置上。每小题1分，共15分）\nChina's Manned Spacecraft（载人飞船）Shenzhou-l2 was sent up into space successfully（发射成功）_____June 17th,2021.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2021年6月17日，中国载人飞船神舟十二号成功升空。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；of属于。根据June 17th\"6月17日\"，可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-35TdbD-690", "question": "第一部分 英语知识运用（共二节，满分10分第一节 单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nWe usually have a class meeting______Fridays.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们通常在星期五开班会。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；for后跟一段时间。根据Fridays\"星期五\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-TNEDKk-691", "question": "四、单项填空（共7分，每小题0.5分）从下列所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nI heard you went skating______Friday evening. Did you have a good time？（　　）\nA. on\nB. of\nC. at\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我听说你星期五晚上去滑冰了。你玩得开心吗？\non用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；of……的；at用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前；in表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前。此处是位于具体的某一天的晚上之前，故用on。\n故选：A。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-QihZIt-692", "question": "一、英语知识运用。（共两节，计30分）第一节单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的正确答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n—We'll have a hiking trip,but when shall we meet？\n—Let's make it half past seven______ Sunday morning.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我们要去徒步旅行，我们什么时候见面呢？\n--我们定在星期天早上七点半吧。\nin后跟月，季节，月份等较长的时间；on后跟具体某一天；at后跟具体时刻，for后跟时间段。横线后\"周日上午\"是具体某一天，所以用on。\n故选：B。\n辨析选项中介词用法，理解题意，结合语境完成试题。"}
{"id": "rose-iid-aOa1D7-693", "question": "II．单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nThe terrible accident in Shanghai happened ________ the evening of Dec. 31.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. under", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "上海那次严重的车祸发生在12月31日的晚上。\nin+年、月、季节等；at+时间点；on+具体到某一天；under方位介词，在。。。下面。根据其后的时间the evening of Dec. 31，可知这是具体到了某一天的晚上，用on。\n故选：C。\n本题考查时间介词。首先要知道每一个时间介词后面所接的时间类型，其次根据题目中的时间来判断正确答案。"}
{"id": "rose-iid-NQzssY-694", "question": "二、单项选择（本题共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）\nThe 32nd  Olympic Games was held in Tokyo,Japan________the summer of 2021.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "第32届奥运会于2021年夏天在日本东京举行。\n在\"春夏秋冬\"介词用in,in the summer of 2021在2021年夏天。on在具体某一天；at在；for为了。\n故选：A。\n本题考查介词的用法，在熟知所给词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-Liy4Gk-695", "question": "一、单项选择\nHer birthday is ______ May 1st.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她的生日在5月1日。\nin后面加一段时间；on加具体某一天；at加具体时刻；of…的；根据May 1st具体某一天，\n故选：B。\n介词在英语中起到穿针引线的作用，英语介词的一个特点是一词多义，并且介词间语义交叉现象很多，习惯用法也很多，有时很难从词义上区分开来。故学习中要注意不断总结，结合语境结合基本词义多记一些介词的习惯用法和固定搭配。"}
{"id": "rose-iid-aHEG5j-696", "question": "一、单项选择\nMy father usually gets up（起床）______ six every day.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我爸爸通常每天6点起床。\nin后面加一段时间；on加具体某一天；at加具体时刻；of…的；根据six具体时间，\n故选：C。\n介词在英语中起到穿针引线的作用，英语介词的一个特点是一词多义，并且介词间语义交叉现象很多，习惯用法也很多，有时很难从词义上区分开来。故学习中要注意不断总结，结合语境结合基本词义多记一些介词的习惯用法和固定搭配。"}
{"id": "rose-iid-8453cX-697", "question": "一、单项选择\nHe comes to China ______ July.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他7月来中国。\nin后面加一段时间；on加具体某一天；at加具体时刻；of…的；根据July是一段时间，\n故选：A。\n介词在英语中起到穿针引线的作用，英语介词的一个特点是一词多义，并且介词间语义交叉现象很多，习惯用法也很多，有时很难从词义上区分开来。故学习中要注意不断总结，结合语境结合基本词义多记一些介词的习惯用法和固定搭配。"}
{"id": "rose-iid-AfWgrm-698", "question": "第一部分选择题(共50分) I. 单项选择(共15分，每小题1分) 从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\n______a spring morning,we were very excited to see a bird fly into our classroom.（　　）\nA. In\nB. On\nC. At\nD. For", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在一个春天的早上，我们很兴奋地看到一只鸟飞进了我们的教室。\nIn后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；On后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；At后跟具体时刻；For 用于一段时间，表示的是时间的长短，常用于完成时，和持续性动词连用。根据\"a spring morning\"，可知指的是具体的某一天的早上，因此用介词on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-HEW98A-699", "question": "Ⅱ. Choose the best answer（选择最恰当的答案）：（16分）\nPresident Xi Jinping paid a state visit to the United Kingdom ________ October 19th to the 23rd.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "习近平主席于10月19日至23日对英国进行了国事访问。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；from从......。from...to...\"从......到......\"固定搭配。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-385aei-700", "question": "一、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\nThe family usually have a picnic______Sunday morning.（　　）\nA. in\nB. on\nC. with\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这家人通常在星期天上午野餐。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；with和；from来自。根据Sunday morning\"星期天上午\"可知，在具体某一天上午用介词on。\n故选：B。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-T0aAKg-701", "question": "一、单项填空（共 6 分，每小题 0.5 分）从下列各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nLily often helps her mum do some gardening ________ Sundays.（　　）\nA. at\nB. to\nC. on\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "莉莉经常在星期天帮妈妈做些园艺。\nat在……，后加具体时间点；to到……；on在……，后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上，星期几、节日等；in在……，后加一天的上午，下午或晚上，或年，月，季节等。on Sundays\"在周日\"。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-0mPPow-702", "question": "综合能力提升Ⅰ.单项填空\nWe don't have classes_____Sunday.（　　）\nA. to\nB. in\nC. at\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们星期天不上课。\n根据Sunday\"星期天\"可知，在具体某一天用介词on.\n故选：D。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-7OjVBF-703", "question": "第二大题单项填空 （共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n______ Apr.16，2022，three Chinese astronauts of Shenzhou XIII returned to the earth safely.（　　）\nA. At\nB. In\nC. On", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2022年4月16日，神舟十三号的三名航天员安全返回地球。\nat后跟具体时刻；in后跟年份、月份、季节等；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上。根据\"Apr.16，2022\"2022年4月16日，指的是具体的某一天，因此用介词on。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-pzpfY5-704", "question": "一、Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nSusan will go to Beijing to attend a meeting _____April 15th,2013.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "苏珊将于2013年4月15日去北京参加一个会议。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。根据April 15th,2013\"2013年4月15日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-s7UEry-705", "question": "B.根据句意，选择最佳答案。\nMr Green and Mrs Green were born______June，1956.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "格林先生和格林夫人出生于1956年6月。\nin在，年季，月的前面，at时刻前，on在具体的某一天，或者某一天的上午，下午和晚上，june六月。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-mdwMRA-706", "question": "一、单项选择 从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\nAfter flying around the Earth for six months ，the three astronauts of the Shenzhou XIII that  returned the Earth______April 16，2022.（　　）\nA. in\nB. around\nC. at\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在绕地球飞行六个月后，神舟十三号的三名宇航员于2022年4月16日返回地球。\nin用在年、月、上下午的前面；around大约；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据April 16\"4月16日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-KWg5jL-707", "question": "三．Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nIt is a good time to travel to Ireland （爱尔兰）________ late August.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "八月下旬是去爱尔兰旅游的好时机。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；for加一段时间。根据空后late August月份前要用in。\n故选：B。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-4T6HGD-708", "question": "Ⅰ.选择最恰当的答案\nThe plane landed on a small island _________six o'clock ________last Friday morning.（　　）\nA. at…in\nB. at…on\nC. at…/\nD. in…on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "飞机上周五早上六点中降落在了一个小岛上。\n根据题干，可知考查时间介词的用法。at指时间点，用于时刻之前；in用于不确定的一段时间，如，in the moring, in September, in summer, in 1966等；on用于具体的某个时间，如，on Sunday morning, on Monday, on September 29th等；从而排除D。last,next等词构成的时间短语前习惯于不加介词，排除A和B两项。\n故选：C。\n掌握时间介词in,on,at的用法区别以及与last,next等词表达时间的用法，结合题干结构，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-U1PxUO-709", "question": "二、 单项选择（每小题1分，共15分）\nI leave school ___________ half past nine _________ the evening.（　　）\nA. at； in\nB. in； at\nC. in； in\nD. at； at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我晚上九点半离开学校。\n第一个空，根据half past nine\"九点半\"可知，在几点用介词at。第二个空，in the evening\"在晚上\"固定搭配。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-J7AfAj-710", "question": "二、 单项选择（每小题1分，共15分）\n- When is the school film on？\n- It's  __________ Friday evening.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--学校的电影什么时候上映？\n--星期五晚上。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面；at用于具体的时刻前面；to朝、向。根据Friday evening\"星期五晚上\"可知，在具体某一天晚上用介词on。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-IHiYfU-711", "question": "三、单项选择\nWe have history and P．E．___________Tuesday afternoon.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "星期二下午我们有历史课和体育课。\non加具体某一天，in加一段时间；at加时间点；of…的；根据Tuesday afternoon具体某一天，用on。\n故选：C。\n介词在英语中起到穿针引线的作用，英语介词的一个特点是一词多义，并且介词间语义交叉现象很多，习惯用法也很多，有时很难从词义上区分开来。故学习中要注意不断总结，结合语境结合基本词义多记一些介词的习惯用法和固定搭配。"}
{"id": "rose-iid-gcug3Y-712", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n---When do you have English ？\n---I have English ___10：00_____the morning.（　　）\nA. at ，on\nB. at ，in\nC. in ，in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你什么时候上英语课？\n--我上午10点上英语课。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，在10点用介词at。第二个空，in the morning\"在早上\"固定短语。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-pvaDAi-713", "question": "一、单项选择（本题20分，每题1分，请将正确选项的字母填入题号前面的括号内。）\nI was born____1998 and my brother was born____March 7th,2000.（　　）\nA. on；in\nB. at；on\nC. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我出生于1998年，我弟弟出生于2000年3月7日。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间。第一个空，1998指的是年份，用介词in；第二个空，March 7th,2000指的是具体的某一天，用介词on。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-pMoZni-714", "question": "一、单项填空（每题0.5分，共6分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nWe have history class ________three o'clock every Friday afternoon.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "每周五下午三点我们有历史课。\nA在具体的几点几分，B在具体的某一天，C在哪年，哪月，哪个季节，D朝....，三点前要用at。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对时间介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-aj3fWg-715", "question": "一、单项选择（15分）从各小题所给的A，B，C，D四个选项中选出最佳答案。\n___the afternoon of March 20th,we will have a class meeting___4：30.（　　）\nA. On,in\nB. In,at\nC. On,at\nD. On,in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "3月20日下午，我们将在4：30召开班会。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，On the afternoon of+具体某一天\"在具体某一天下午\"固定搭配。第二个空，根据4：30可知，在几点用介词at。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-yWrs1n-716", "question": "二．. 单项选择 （ 每小题 1 分， 计 15 分）从每小题所给的三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案 。\nPeople celebrate the Earth （地球） Day _______ April 22nd every year.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "每年的4月22日人们庆祝地球日。\n空格后所给的时间是一个具体的日期，前面需要用介词on。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-aCvN2I-717", "question": "一、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）\nThey eat breakfast______seven ______ the morning.（　　）\nA. at,  in\nB. in,  in\nC. at,  on\nD. in,  on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他们早上7点吃早餐。\n具体时刻前用介词at,则第一空填写at。其次in the morning表示早上。\n故选：A。\n本题考查时间介词，基础题，要求学生掌握常见时间介词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-zsWyhZ-718", "question": "一、单项选择\n________school nights, she usually goes to bed________11 o'clock at night.（　　）\nA. In； on\nB. At； in\nC. On； before", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在上学的晚上，她通常在晚上11点以前睡觉．\nin后接年、月、季节等，或泛指在上午、下午、晚上；on指在具体的某一天或某一天的上午、下午、晚上；at指具体的时刻；before在……之前．第一个空，school nights指在学校（上学）的晚上，应用介词on.第二个空，11 o'clock指一个具体的时间点，可用at或before,这里用before.\n故选：C．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-CApxcc-719", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）根据语境选择最佳答案。\nThe great scientist Yuan Longping,the Father of Hybrid（杂交）Rice,died______May,2021.People around China and other countries all felt so sad.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "伟大的科学家、杂交水稻之父袁隆平于2021年5月去世。中国和其他国家的人们都感到很悲伤。\non用于具体某一天或某一天的早、中、晚前，星期或节日前；in表示一段时间，用于年、月、世纪、四季或泛指一天的上午、下午、晚上等前；at用于具体的时间点或黎明、正午、黄昏、午夜前。根据May\"五月\"，指的是月份，因此这里用介词in。\n故选：B。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-LAmUM8-720", "question": "选择填空（共10小题；计20分）A. 从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题2分，计10分）\n2022 Beijing-Zhangjiakou Winter Olympic Games ended ______February 20th with a great success.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2022年北京张家口冬奥会于2月20日圆满结束。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据February 20th\"2月20日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-935KRn-721", "question": "一、单项填空（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nSchool is over________ 4：40 in the afternoon.（　　）\nA. at\nB. in\nC. of\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "学校是下午4：40放学。\nat加具体时刻，in加一段时间，of...的，on加具体某一天，根据4：40 是具体时刻，所以用at。\n故选：A。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-CzeO20-722", "question": "II. 语言知识应用（共两节，20小题，每小题1.5分，满分21.0分）第一节 单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1.5分，满分21.0分）\nShenzhou-13 gets back to the earth （地球） _________ April 16th，2022.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "神舟十三号于2022年4月16日返回地球。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。根据April 16th,2022\"2022年4月16日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-onpFXy-723", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nThe WTO tells people to wash hands_____ having meals.（　　）\nA. during\nB. before\nC. without", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "世贸组织要求人们在吃饭前洗手。\nduring在......期间；before在......之前；without没有。根据\"世贸组织要求人们在吃饭......洗手。\"可知，应该是\"饭前洗手\"。\n故选：B。\n分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-3x8oY1-724", "question": "一、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nThe farmers planted many orange trees_______the afternoon of March 15th.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "农民们在3月15日下午种了许多橘子树。\nin ，用于年月之前，也可用于上午下午晚上之前，表示泛指；at,表示钟点；on,用于某日之前，用于某日的上午下午晚上之前；for ，表示连续时间，用于时间段之前。根据句意，确定答案。\n故选：C。\n分析句子意思，掌握词语意思及用法，确定答案。"}
{"id": "rose-iid-2Hrrfr-725", "question": "一、单项选择（本题共10分，每小题1分）\nMy friend has been here _____ two days.He will leave for shanghai ______ two hours.（　　）\nA. for，for\nB. for，in\nC. in，in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的朋友在这里已经两天了。他将在两小时后动身去上海。\nfor后跟一段时间；in在......之内。第一个空，根据has been可知，现在完成时态，用for+一段时间，表示持续一段时间。第二个空，根据will leave可知，一般将来时态，用in+一段时间，表示\"在两小时后\"。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-lh1AC5-726", "question": "第二部分英语知识运用 （共两大题，满分10分）V.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nLinda likes to play volleyball______Sunday morning.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "琳达喜欢在星期天上午打排球。\nat后跟具体时刻；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；in后跟年份、月份、季节等；to到、朝、向。根据\"Sunday morning\"，指的是具体的某一天的上午，因此用介词on。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-cTiKs2-727", "question": "一、选择填空：（15分，每题1. 5分）\nWe usually have the first class ____________ 8：00 a. m..（　　）\nA. of\nB. in\nC. on\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们通常在早上8点上第一节课。\n介词表示时间：在某年、某月用in,在某一天用on,在几点钟用at,在具体某一天的早晨、下午、晚上用on.\n根据8：00 a. m,可知是指具体几点，用at.\n故选：D。\n熟悉时间介词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-wgL0H1-728", "question": "一、单项选择\n—What's the time by your watch？\n—___________ 5：30 p.m.（　　）\nA. At\nB. On\nC. In\nD. 不填", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你的表几点了？\n--下午5：30。\nAt用于具体的时刻前面；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；In用在年、月、上下午的前面。根据What's the time by your watch？\"你的表几点了？\"可知，应该回答It's 5：30 p.m.\"下午5：30。\"这里省略It's。因此不填。\n故选：D。\n分析句子成分，积累一些关于时间的日常交际用语，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-MHBRFR-729", "question": "一、单项选择\n- Chang'e 5 （嫦娥五号）landed successfully ______the morning of Dec 17th .\n-Yes,all my family were excited ______ that time.（　　）\nA. in, at\nB. in, on\nC. on, at\nD. on, /", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--嫦娥五号于12月17日上午成功着陆。\n--是的，我的家人当时都很兴奋。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面．第一个空，根据the morning of Dec 17th\"12月17日上午\"可知，在具体某一天用介词on。第二个空， at that time当时、在那时，固定搭配。\n故选：C。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-mxwDba-730", "question": "一、单项选择\nThe 20th China Jiangning Hengxi Watermelon Festival was held ________ May this year.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "第20届中国江宁横溪西瓜节于今年5月举行。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；from来自......。根据May\"五月\"可知，在某月用介词in。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-bv2t9q-731", "question": "一、单项选择\nTaiyuan Satellite Center successfully sent an experiment satellite into space ________ April 9，2021.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2021年4月9日，太原卫星中心成功将一颗实验卫星送入太空。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。根据April 9，2021\"2021年4月9日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-QVbXPK-732", "question": "第二部分 知识运用（共两节，计30分）第一节 语法填空（共10个小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空．\n-When is your father's birthday？\n- His birthday is ______ September 18th.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你爸爸的生日是什么时候？-他的生日在9月18日。\non后常跟星期、具体日期等。at后跟具体时刻。in后跟早中晚，季节、月份及年份等。根据题干可知爸爸的生日在9月18日，其中September 18th是具体的日期，则此处应用介词on。\n故选：A。\n本题考查时间介词辨析，要求学生熟悉选项的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-tRQHsW-733", "question": "笔试部分 二、单项选择（15小题，每题1分，共15分）\nTina goes to school___7：30___the morning.（　　）\nA. at； on\nB. at； in\nC. in； on\nD. on； at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "蒂娜早上7：30上学。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面。第一个空，根据7：30可知，在几点用介词at。第二个空，in the morning\"早上\"固定搭配。\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-kNqnDJ-734", "question": "二、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。 （本部分共15分，每小题1分）\nThe summer holiday starts_______ July and _______  September 1st our new term comes again.（　　）\nA. in；in\nB. in；on\nC. on；in\nD. on；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "暑假从7月开始，9月1日我们的新学期又来了。\n在某个月介词用in,in July在七月；在具体某一天介词用on,on September 1st  在九月一日。\n故选：B。\n本题考查介词的用法，在熟知所给介词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-XdzsTa-735", "question": "一、单项选择（每小题1分，共10分）（本试卷共七大题，满分10分，考试时间120分钟）从下列各小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n-- When did Meng Wanzhou,the CFO of Huawei return to China safely？\n--___ the evening of September 25th,2021.（　　）\nA. In\nB. On\nC. At\nD. To", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--华为的首席财务官孟婉舟是什么时候安全返回中国的？\n--2021年9月25日晚上。\nIn用在年、月、上下午的前面；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；At用于具体的时刻前面；To朝向。On the evening of+具体某一天\"在具体某一天晚上\"固定搭配。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-eC1SQ5-736", "question": "第二部分 知识运用（共两节，满分10分）第一节 语法填空 （共10个小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。\n_____ March 20th， we will have a class meeting _____ 4：30.（　　）\nA. On；at\nB. In；at\nC. On；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "3月20日，我们4：30开班会。\nOn在具体某一天；In在某年某月；at在几点。第一个空，根据March 20th\"3月20日\"可知，在具体某一天用介词On。第二个空，在几点用介词at。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-FKp4jM-737", "question": "一. 单项选择（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出最佳答案，并把答题卡上对应题目的正确答案标号涂黑。\nI went to watch the film Hi, MOM with my parents __________ the afternoon of Feb,13th.\nA. to\nB. in\nC. at\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我和我父母在2月13日下午去看了电影《你好，李焕英》。\nto表示时间时，表示差几分钟到几点。in+年、月、季节等；at+时间点；on+具体到某一天。根据句中的时间状语the afternoon of Feb,13th,可知这是具体到某一天。\n故选：D。\n本题考查时间介词。易错点：in the afternoon（在下午）。学生易看到afternoon,就错选成了in。"}
{"id": "rose-iid-osdtXm-738", "question": "第二部分：英语知识运用(共两节，满分15分) 第一节：单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选择能填入空白处的正确答案，并将其字母代号填涂在答题卡相应位置。\n—Is Mike's birthday ______ February？\n—No.His birthday is ______ May 23rd.（　　）\nA. in；in\nB. on；on\nC. in；on\nD. on；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--迈克的生日在二月吗？\n--不，他的生日是5月23日。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。第一个空，根据February\"二月\"可知，在某月用介词on。第二个空，根据May 23rd\"5月23日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-PsX2Rs-739", "question": "五、Choose the best answer（选择最恰当的答案）（每小题1分，共20分）\nWhy not go fishing _______ the weekend？（　　）\nA. on\nB. in\nC. for\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "为什么周末不去钓鱼？\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；for后跟一段时间；at用于具体的时刻前面。at the weekend\"在周末\"固定短语。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-rJucnD-740", "question": "单项选择 \n He left home for Shanghai ______a rainy morning.（　　）\nA.  in\nB.  on\nC.  at\nD.  for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他在一个下雨的早晨离开家去了上海。\nA.in+年、月、四季等；B.on+具体时间（星期，节日等）；C.at+时间点；D.for+一段时间。根据空后a rainy morning（一个下雨的早晨）可知，是具体时间，用介词on。\n故选：B。\n做此题时要注意介词后所接的时间，再结合时间介词的具体用法，即可得出答案。"}
{"id": "rose-iid-8zCNnQ-741", "question": "一．单项填空。（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nMr.Black lives in an apartment along.We always visit him ____ Sunday afternoon.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "布莱克先生住在附近的一套公寓里。我们总是在星期天下午去看望他。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；for后跟一段时间。根据Sunday afternoon\"星期天下午\"可知，在具体某一天下午用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-0zTngw-742", "question": "二．Choose the best answer. （15 分）\nSimon would like to stay at home and watch TV______a rainy day.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "西蒙想在下雨天呆在家里看电视。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；to朝向。根据a rainy day\"一个下雨天\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-WesQnm-743", "question": "第I卷（选择题 共60分）一、单项选择（本题共 15 小题； 每 小 题 1 分， 满 分 15 分）从 A、B、C、D 四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n—I hear your brother will enter Tsinghua University this summer.\n—Exactly,he was a born genius.He was able to read and write ________ the age of 4.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我听说你弟弟今年夏天要进清华大学。\n--确切地说，他是个天生的天才。他4岁时就能读写。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；of属于。at the age of...\"在......岁时\"固定搭配。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-G16Cko-744", "question": "二、单项选择．（共15小题，每小题1分，满分15分）\nChina held the G20 Leaders Summit（峰会）in Hangzhou ______ September 4 and 5，2016.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. as", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "中国于2016年9月4日和5日在杭州举行G20领导人峰会．\n答案：B．考查介词．in表示在一个具体范围．on表示在具体某一天．at在具体的几点．as作为．结合语境\"2016年9月4日和5日\"，可知，具体某一天用介词on.\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-c1eult-745", "question": "从A，B.C.D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项\n-Let's meet_____Saturday afternoon.\n-Great.See you _____3：30.（　　）\nA. on,at\nB. in,on\nC. in,at\nD. on,in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--我们周六下午见吧。\n--太棒了。三点半见。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。第一个空，根据Saturday afternoon\"周六下午\"可知，在具体某一天下午用介词on。第二个空，在三点半用介词at。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-2TmZ9y-746", "question": "六、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）\n—When is the art festival in your school？\n— __________November.（　　）\nA. On\nB. In\nC. Of\nD. At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—你们学校的艺术节是什么时候？\n—在十一月。\n考查介词的用法。on置于具体的某一天或某天的某个时辰。in\"在\"置于年、月和季节前；of\"……的\"表所属；at\"在\"置于某一时刻前。根据November\"十一月\"可知应用介词in。\n故选：B。\nat\"在\"置于某一时刻前；in\"在\"置于年、月和季节前；on置于具体的某一天或某天的某个时辰。\nto\"到\"跟某个具体的时间点；"}
{"id": "rose-iid-DEdpjB-747", "question": "Ⅳ.单项填空\nSandy usually gets up ______five thirty ______the morning of Saturday.（　　）\nA. at； in\nB. at； on\nC. in； at\nD. in； in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "桑迪通常星期六早上五点半起床。\n在时间点前面介词用at；在具体某一天的上午用介词on。\n故选：B。\n介词在英语中起到穿针引线的作用，英语介词的一个特点是一词多义，并且介词间语义交叉现象很多，习惯用法也很多，有时很难从词义上区分开来。故学习中要注意不断总结，结合语境结合基本词义多记一些介词的习惯用法和固定搭配。"}
{"id": "rose-iid-aXCqQK-748", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nKangkang was born______May 13th,2005.（　　）\nA. at\nB. on\nC. for\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Kangkang出生于2005年五月13号。\nat在...；on在...上面；for为了；in在...里面。后面的词语是May 13th,2005，所以要用介词on来填空。\n故选B。\n首先要掌握冠词的用法，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-iid-J5Yhr5-749", "question": "笔试部分VI.单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nWe have a big sale ________ June 1st.（　　）\nA. in\nB. on\nC. to\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "6月1日我们有大减价。\nin表示在一个具体范围；on表示在具体某一天；to朝向；at在具体的几点。根据June 1st\"6月1日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-3NNDBh-750", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分.满分15分）从下列各题所给的A.B.C.D四个选项中，选择可以填人空白处的最佳选项。\nMiss Li studied at a college in Beijing from 2016______2020.（　　）\nA. to\nB. of\nC. in\nD. with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2016年至2020年，李小姐在北京一所大学学习。\nto到、向；of属于；in用在年、月的前面；with和。from...to...\"从......到.....\"固定搭配。\n故选：A。\n这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-nFlsVX-751", "question": "二、第二部分 语言知识运用（共两大题，满分10分）V.单项选择（共10小题，每小题1分；满分10分）\nMy father's birthday is___January and my mother's birthday is___ March 5th.（　　）\nA. in；in\nB. on；on\nC. on；in\nD. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我父亲的生日在一月，我母亲的生日在三月五日。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。第一个空，在一月用介词in。第二个空，在三月五日用介词on。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-r4GkDQ-752", "question": "二、单项选择。（15分）\n—Do you usually get up early？\n—Yes,but______ Sunday morning,I get up ______ eight o'clock.（　　）\nA. in；at\nB. on；at\nC. /；at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你通常起得很早吗？\n-是的，但是星期天早上，我八点钟起床。\nin在（年、月等）；on在（星期、日期、具体的某个早/中/晚等）；at在（某个时刻）；根据空1后是Sunday morning,故用on；根据空2后是eight o'clock,故用at。\n故选：B。\n考查时间介词，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-J4Pk7E-753", "question": "第二大题 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项．\n______January 25， President Xi told the public that nothing matters more than people's safety and health.（　　）\nA. From\nB. On\nC. In", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "1月25日，习主席对公众说，没有什么比人民的安全和健康更重要．\nFrom来自．On在具体某一天．In在某年某月．根据January 25\"1月25日\"可知，在具体某一天用介词On.\n故选：B。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境，找到关键词，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-zVoidB-754", "question": "第一部分选择题（三大题；共38分）一、单项填空（共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填人空白处的最佳答案。\nWe can help mother to do the housework______Mother's Day.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. （不填）", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们可以在母亲节帮妈妈做家务。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面。根据Mother's Day\"母亲节\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-U9eMgu-755", "question": "一.单项选择（本题共20分，每小题1分）\n We mustn't play soccer ______such a sunny noon.It's bad for our health.（　　）\nA.  on\nB.  in\nC.  at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们不能在这么晴朗的中午踢足球。这对我们的健康不好。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面。根据\"晴朗的中午\"可知，在具体某一天中午用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-7Z7G8x-756", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填人空白处的最佳答案。\nMr Luan has a preference for taking a bus to work ______ weekdays.（　　）\nA. on\nB. at\nC. for\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "卢先生喜欢在工作日乘公共汽车上班。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；for为了；in用在年、月、上下午的前面。根据weekdays\"工作日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-AgnoLe-757", "question": "一、单项填空（共6分，每小题0.5分从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nI often take part in some volunteer activities______ Sundays.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我经常在星期天参加一些志愿者活动。\nin用在年、月的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；with和。根据Sundays\"星期天\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-03t4dU-758", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nTeachers' Day is ______ 10th September.And we should say \"thank you\" to our teachers.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "教师节是9月10日。我们应该对老师说\"谢谢\"。\nin后加某年某月某季节；on后加具体的某一天，或某一天的早中晚；at后加具体时刻；for后加一段时间。根据\"10th September\"可知是具体到9月10日，应用on。\n故选：B。\n本题考查时间介词的用法，一定要掌握好in/on/at的区别，从而选出正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-WZ2dG9-759", "question": "四、选择填空（每小题0分，共0分）\nThe engineer will return from Hong Kong ________ a few days.（　　）\nA. since\nB. in\nC. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "那名工程师将在几天后从香港回来。\nsince自从，引导的时间状语，与现在完成时连用；in+时间段，表示在多久之后，与一般将来时连用；for+时间段，表示长达多长时间，与现在完成时连用。根据will return可知，此处与一般将来时连用，故应用in。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-G9jUdB-760", "question": "二、单项选择。（15分）\nThe Class-Running Match of our school was held（举行）______the afternoon of November 6，2014.（　　）\nA. in\nB. on\nC. to\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我校班级跑步比赛于2014年11月6日下午举行。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；to朝向；at用于具体的时刻前面。on the afternoon of+具体时间\"在具体某一天下午\"固定搭配。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-CB2Hm4-761", "question": "Ⅱ.知识运用（两部分，共10小题，计20分）第一节 语法填空从题中所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空．（共10小题，计10分）\n- Do you usually get up early？\n-Yes, but______Saturday, I get up late______ten o'clock.（　　）\nA. on； for\nB. on； at\nC. at； at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你通常起得早吗？\n--是的，但是星期六，我十点钟起得很晚．\n第一个空，根据Saturday\"星期六\"可知，在具体某一天用介词on.第二个空，根据ten o'clock\"十点钟\"可知，在几点用介词at.\n故选：B．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-Q1D7Bi-762", "question": "一、单项选择\n—When is your birthday？\n—________ the 30th of May.（　　）\nA. On\nB. In\nC. At\nD. By", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你的生日是什么时候？\n--在5月30日。\nOn用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；In用在年、月、上下午的前面；At用于具体的时刻前面；By通过。根据the 30th of May\"5月30日\"可知，在具体某一天用介词On。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-QS5yLZ-763", "question": "一、单项选择\nA traffic accident （事故） happened in Jiangsu Province ______ April 4th,2021.\nA. on\nB. in\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2021年4月4日，江苏省发生一起交通事故。\non后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；in后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；to到。根据空后April 4th,2021可知，表示具体某一天，用on。\n故选：A。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-DJzM1F-764", "question": "一、单项选择\nThe torch of the Beijing 2022 Winter Olympics,named \"Flying\"，made its first appearance ______ 4 February,2021.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2022年北京冬奥会火炬\"飞扬\"于2021年2月4日首次亮相。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；for为了。根据4 February,2021\"2021年2月4日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-0BDMcA-765", "question": "一、.单项填空（本题共12小题，每小题1分，共12分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe film Leap（《夺冠》） by famous actress Gong Li came out_________September, 2020（　　）\nA. in\nB. on\nC. of\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "电影《夺冠》由著名女演员巩俐于2020年9月出演。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；of属于；at用于具体的时刻前面。根据September,2020\"2020年9月\"可知，在某年某月用介词in。\n故选：A。\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-Bwi5Q6-766", "question": "三、单项填空（共 10 分，每小题 1 分）从下面各题所给的 A、B、C 三个选项中，选择可填入空白处的最佳选项。\nI like the lessons______Tuesday afternoon because I have English and art.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢星期二下午的课，因为我有英语和美术课。\n考查介词搭配。根据句意\"我喜欢星期二下午的课，因为我有英语和美术课。\"，on Tuesday afternoon在星期二下午。选项A.at，选项B.in，选项D.to都不能和Tuesday afternoon搭配。\n故选：C。\n本题考查介词搭配，弄清楚这些固定搭配是关键。"}
{"id": "rose-iid-NSSl9T-767", "question": "一、单项选择（本题共 20 分，每小题1分）选择最佳答案。\nDouble Ninth，which becomes a festival of respecting （尊重） the old people，loving and helping the old，fell______October 14th this year.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "重阳节，成为了一个尊重老人，爱和帮助老人的节日，在今年的10月14日。\nin在（年、月等）；on在（星期、日期、具体的某个早/中/晚等）；at在（具体多少点钟）；根据October 14th this year，指具体的日期，故用on。\n故选：B。\n考查时间介词，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-VB4t4n-768", "question": "一、选择填空 从每题 A、B、C、D 四个选项中，选出一个最佳答案。（每小题1分，共15 分）\n— Do you remember the special flag﹣raising ceremony held _______8 a.m.March 2？\n— Certainly.When watching the national flag rising,I believed we could beat the disease.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你还记得3月2日上午8点举行的特别升旗仪式吗？\n--当然。当看到国旗升起时，我相信我们可以战胜疾病。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；of属于。根据8 a.m.\"上午8点\"可知，在几点用介词at。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-FPE4B2-769", "question": "三、单项选择。\n______  Sunday morning, I went boating.（　　）\nA. In\nB. On\nC. From\nD. At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "星期天早上，我去划船。\nin加一段时间；on加具体某一天；from从；at加时间点；根据 Sunday morning是具体某一天，用on。\n故选：B。\n介词在英语中起到穿针引线的作用，英语介词的一个特点是一词多义，并且介词间语义交叉现象很多，习惯用法也很多，有时很难从词义上区分开来。故学习中要注意不断总结，结合语境结合基本词义多记一些介词的习惯用法和固定搭配。"}
{"id": "rose-iid-snW2rA-770", "question": "一．单项选择\nTomorrow will be colder ，the temperature will drop _______ -3°C.（　　）\nA. on\nB. to\nC. at\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "明天会更冷，气温会降到-3摄氏度。\non 在……之上；to 朝；at在（某个时刻）；in在（年、月等）；根据题干Tomorrow will be colder ，可知是气温会降到-3摄氏度，符合语境。\n故选：B。\n考查时间介词，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-UoOChR-771", "question": "三、单项选择．\nMike stayed in Beijing for three days,and he visited Tian'anmen Square____ the second day.（　　）\nA. from\nB. at\nC. in\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "迈克在北京呆了三天，第二天他参观了天安门广场．\nfrom从…；at在几点；in在某年某月；on在具体某一天．根据the second day\"第二天\"可知，在具体某一天用介词on.\n故选：D．\n考查介词用法，这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题．"}
{"id": "rose-iid-C57Rc5-772", "question": "一、选择题（每小题1分，共15分）\n---What time does his father go to work every morning ？\n---______ about 7 o'clock ，and he doesn't go to work _________ Friday afternoons .（　　）\nA. At ，on\nB. At ，in\nC. In ，on\nD. In ，in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--他父亲每天早上几点上班？\n--大约7点，星期五下午他不上班。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面。第一个空，\"在七点\"用介词At。第二个空，根据Friday afternoons\"星期五下午\"可知，在具体某一天下午，用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-2pb1Nv-773", "question": "二、单项选择。 （从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，每小题1分共计20分）\nThe concert will begin______6：00 pm______Saturday evening.（　　）\nA. at；at\nB. at；on\nC. on；at\nD. at；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "音乐会将会在星期六晚上六点开始。\n考查介词辨析。at用于具体时刻前；on用于具体某一天；in用于年，季节，月份等较长的时间。第一个空6：00是具体时刻，所以前用at；Saturday evening是具体的一天，前用介词on。\n故选：B。\n理解句意，掌握时间介词的用法，结合选项完成试题。"}
{"id": "rose-iid-IpzWbI-774", "question": "单项选择 \nWhat do you plan to do for your mother _________Mother's Day？（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你计划在母亲节这一天为你母亲做点什么？\nin+年、月、季节等；at+时间点；on+具体到某一天；to做时间介词时，用于时刻的表达。根据其后的Mother's Day，可知这是具体到了某一天，故用on。\n故选：C。\n本题考查时间介词。首先要知道每一个时间介词的含义与用法，其次根据其后的时间来判断正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-cWKCnt-775", "question": "单项选择（10分）\n It often rains___________June and July here.（　　）\nA.  at\nB.  in\nC.  on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这里的六月和七月经常下雨。\nat后跟具体时刻，in后跟年份、月份、季节等；on后跟星期、具体日期及具体的早中晚。根据\"June and July\"，指的是月份，因此用介词in。\n故选：B。\n掌握时间介词的用法是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-kSXG53-776", "question": "VIII.单项选择。 （15 分）\n-When was our school's seventieth birthday party？\n-It was______6：00 p.m.______the evening of October 7.（　　）\nA. at；on\nB. at；in\nC. in；on\nD. in；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我们学校的70岁生日派对是什么时候？\n-那是10月7日晚上6点。\nat 表示时间点或固定用法；in 表示在某个世纪，某年，某月，某个季节以及早晨，上午，下午，晚上；on 表示特定的日子，具体的某一天，星期，节日，某一天的上午，下午，晚上等。空一表示在6点，应填at。空二表示10月7日晚上，应填on。\n故选：A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-PsxXSg-777", "question": "Ⅱ.知识运用（共两节，满分10分）第一节 单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n— When did the three taikonauts（中国航天员）go into Tiangong Space Station？\n— ______October,2021.（　　）\nA. On\nB. In\nC. At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--三名宇航员是什么时候进入天宫空间站的？\n--在2021年10月。\nOn后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；In后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；At后接具体时刻。根据October指的是月份，因此前面需要用介词in。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-75uut1-778", "question": "Ⅱ.Multiple choice （本题15分，每小题1分）Choose the best answer from A， B， C or D according to the meaning of the sentences.\nMy sister usually goes to school at 8：00____ the morning, but she gets up late____ Sunday morning（　　）\nA. in, on\nB. in, in\nC. on, in\nD. on, on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我姐姐通常早上8点上学，但她周日早上起得很晚。\n泛指在上午，下午，晚上用in.具体在某一天的上午，下午晚上用on.第一个横线处是泛指早上，用in,第二个横线处周日上午，具体到了某一天的上午，用on.\n故选：A。\n记住关于介词的固定用法。"}
{"id": "rose-iid-FNX5G6-779", "question": "I.单项填空（本题共12小题，每小题1分，共12分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe courses last________six weeks.（　　）\nA. in\nB. at\nC. for\nD. with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "课程持续六周。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间；with和。根据last\"持续\"，及six weeks\"六周\"可知，填介词for。\n故选：C。\n分析选项介词意思，积累一些介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-eyYeSB-780", "question": "一、单项填空（共5分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nWe go to Xiadu Park______Sunday morning.（　　）\nA. for\nB. to\nC. on\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "星期天早上我们去夏都公园。\nfor后跟一段时间；to朝向；on在具体某一天；at在几点。根据Sunday morning\"星期天早上\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-R3zDUP-781", "question": "I. 单项选择（共15小题； 每小题1分，满分15分）\n- When will Mr.Smith arrive？\n-______September 6th.（　　）\nA. At\nB. In\nC. On\nD. For", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--史密斯先生什么时候到？\n--9月6日。\nAt用于具体的时刻前面；In用在年、月、上下午的前面；On用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；For后跟一段时间。根据September 6th\"9月6日\"可知，在具体某一天用介词On。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-1j9IrX-782", "question": "单项填空（每小题1分，共15分）\nMany people in Nanjing walked on Nanjing Yangtze River Bridge when it reopened （重开）___________ December 29th，2018.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. by", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2018年12月29日南京长江大桥重新开放时，许多南京市民在大桥上行走。\n考查介词的用法。in\"在\"置于年、月和季节前。on\"在\"置于具体的某一天或某天的某个时辰；at\"在\"置于时刻前；by\"在……之前，到……为止\"置于某一时间点前。December 29th，2018\"2018年12月29日\"应用介词on。\n故选：B。\n平时注意介词的词义和用法的积累与掌握，解题时根据句意和具体语境解题作答。"}
{"id": "rose-iid-wFI5XY-783", "question": "Ⅱ. 选择填空（共15题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出正确答案。\nI often get up___________ half past seven ________Sunday morning and have breakfast with my parents.（　　）\nA. at；in\nB. in；on\nC. at；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我经常在周日早上七点半起床，和父母一起吃早餐。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月的前面。第一个空，在七点半用介词at。第二个空，根据Sunday morning\"周日早上\"可知，在具体某一天早上，用介词on。\n故选：C。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-TsSOjO-784", "question": "二、单项选择 20分 （共20小题； 每小题1分）从下列每小题所给的A， B， C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nBill and Jane go to school ______ half past seven.（　　）\nA. on\nB. at\nC. in\nD. from", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "比尔和简七点半去上学。\non在（后跟日期、星期等）、at在（后跟具体的几点）、in在（后跟年、月、季节等）、from来自。根据half past seven是具体的几点，用at。\n故选：B。\n考查时间介词，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-Ipxv07-785", "question": "一、单项填空 （本题有 10 小题， 每小题 1 分， 共计 10 分）从 A、B、C和 D四个选项中， 选出可以填人空白处的最住选项。\nAna and her cousin usually make hamburgers __________ Friday.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "安娜和她的表妹通常在周五做汉堡包。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for后跟一段时间。根据Friday\"星期五\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-4RCji7-786", "question": "单项选择（20分）\n______   the morning of Sunday,I usually get up  ____ 10：00.\nA. In；at\nB. On；at\nC. In；on\nD. On；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在周日早上，我通常10点起床。\n句意：在周日早上，我通常10点起床。at,on和in都可作时间介词，其中at后面接具体时刻，on后跟星期、具体日期及具体的早、中、晚，in后跟年份、月份、季节等。第一个空，the morning of Sunday（周日早上），指具体某一天的早上，因此用介词on。第二个空，10：00（10点），指的是具体的时刻，因此第二个空用at。结合选项，可知B选项符合题意。\n故选：B。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-zwbMCp-787", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\n- When was your sister born,Mark？\n- She was born______a snowy night______December 2008.（　　）\nA. in；in\nB. on；on\nC. on；in\nD. in；on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你妹妹什么时候出生的，马克？\n--她出生在2008年12月的一个雪夜。\nin后跟年份、月份、季节等；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上。第一个空，a snowy night\"一个雪夜\"，指的是某一天的晚上，用介词on；第二个空，December\"十二月\"，指的是月份，用介词in。\n故选：C。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-3hzgkH-788", "question": "四、单项填空。（每小题1分，共12分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\n-When is Jay's concert？\n-It's_____three  o'clock_____the afternoon of July 18th.（　　）\nA. at； in\nB. at； on\nC. on； in\nD. in； on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---杰伦的演唱会是什么时候？---它在7月18日下午3点．\n答案：B  句子中\"three o'clock\"表示钟点，用介词at；\"…the afternoon of July 18th\"表示具体某一天的下午，用介词on,on the afternoon of July 18th.在7月18日的下午．\n故选：B。\n考查时间介词，理解句子的意思，抓住句子中的关键词，注意固定搭配，选择合适的介词填空．"}
{"id": "rose-iid-qIWtk6-789", "question": "一、单项填空（每题0.5分，共6分）\nMy brother usually has breakfast________7：15 in the morning.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的弟弟通常在早上7：15的时候吃早饭。\nA.at放在具体时间前；B.on放在具体日期前；C.in放在年，月，季节前；D.to 到。根据My brother usually has breakfast at 7：15 in the morning.（我的弟弟通常在早上7：15的时候吃早饭。）可知，具体时间前要用at.\n故选：A。\n掌握不同时间介词的用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-VwJR5l-790", "question": "一、单项选择 （共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nRussia announced a \"special military operation （特别军事行动）\" in Ukraine ______ Feb 24，2022.This marked the beginning of a major conflict（冲突）between the two countries.（　　）\nA. by\nB. in\nC. on\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2022年2月24日，俄罗斯宣布在乌克兰进行特别军事行动。这标志着两国之间的一场重大冲突的开始。\nby被；in,at和on都可作时间介词，其中at后接具体时刻，on后跟星期、具体日期及具体的早中晚，in后跟年份、月份、季节等。根据Feb 24，2022可知此处指的是具体的某一天，因此用介词on。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-mfCtcB-791", "question": "本部分试题在卷II. Ⅰ.单项选择题（15分）从下列各题所给的A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置用2B铅笔将其涂黑。\nThe old man died______the cold snowy morning.（　　）\nA. on\nB. in\nC. at\nD. over", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "老人在寒冷的下雪的早晨去世了。\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；over超过。根据\"寒冷的下雪的早晨\"可知，在具体某一天早上用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-NhmZwW-792", "question": "二、单项选择：共20小题，每小题1分，满分20分。\n The 20th National Congress of the CPC（中国共产党第二十次全国代表大会） was held______October 16th，2022.（　　）\nA.  on\nB.  in\nC.  to\nD.  at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "中国共产党第二十次全国代表大会于2022年10月16日召开。\n介词表达时间时：in表示一年四季，某年，某月；on表示具体某天；at表示几点。根据October 16th，2022（2022年10月16日）可知是今天一天，用on。\n故选：A。\n熟悉时间介词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-VQTkM5-793", "question": "第二部分英语知识运用（共两节 ，满分15分）第一节单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填人空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nWe can see a full moon______the evening of August 15th every year.（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. between", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "每年8月15日晚上我们都能看到满月。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；between在......之间。on the evening of+具体某一天\"在具体某一天晚上\"固定搭配。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-XcYkn9-794", "question": "一．单项选择（共5小题；每小题1分，共5分）从每题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nChina's Space Day is celebrated_____ April 24 to honor the achievement in space exploration.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "4月24日是中国的\"太空日\"，以纪念中国在太空探索方面取得的成就。\n介词表达时间时：在某年、某月，用介词in；在某天用介词on；在几点钟用介词at。根据题干，可知April 24是具体某天，用on。\n故选：B。\n熟悉时间介词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-zunwa9-795", "question": "单项选择．从A、B、C、D四个选项中选出一个能填入相应空格内的最佳答案．\nLittle Charlie was born_________a sunny morning _________October, 2013．（　　）\nA. in；in\nB. in； on\nC. on； on\nD. on；in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "小查理出生于2013年10月一个阳光明媚的早晨．\n考查时间介词．in后面接泛指一般意义的上午、下午或晚上以及月或年等较长的时间；on后面接若表示星期几或某一特定的日期，有修饰词修饰的早中晚；第一空后面是\"一个阳光明媚的早晨\"，所以用on；第二空后面是\"十月\"，所以用in.故选：D．\n掌握常用时间介词的含义和用法，根据题意选择正确答案．"}
{"id": "rose-iid-HoJuZG-796", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案。\nPeople in Laixi had a send-off ceremony for the medical teams and volunteers ________ the afternoon of March 20th,2022.（　　）\nA. at\nB. to\nC. in\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "2022年3月20日下午，莱西人民为医疗队和志愿者举行了欢送仪式。\nat用于具体的时刻前面；to朝向；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。on the afternoon of+具体某一天\"在具体某一天下午\"固定搭配。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-YRPA49-797", "question": "一、单项选择\nWe have P.E.________ Monday.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们星期一有体育课。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for后跟一段时间。根据Monday\"星期一\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-bjE1A3-798", "question": "一、单项选择。从各题的四个选项中选出一个最佳答案（每小题 1 分，共 10 分）\nChildren's Day is ______ June 1st and Teachers' Day is in September.（　　）\nA. in\nB. at\nC. to\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "儿童节在六月一日，教师节在九月。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；to朝向；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据June 1st\"六月一日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：D。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-fCBXqh-799", "question": "一、单项选择（1x 20 = 20 分）\nAll my classes finish _____ 5：00 P.M..（　　）\nA. in\nB. at\nC. on\nD. with", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我所有的课下午5点结束。\nin用在年、月、上下午的前面；at用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；with和。根据5：00 P.M.\"下午5点\"可知，在具体几点用介词at。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-BcD7Os-800", "question": "一、单项选择（1x 20 = 20 分）\n---Where is Dannie？ I haven't seen him for several days.\n---He has been in Beijing_________last Friday. He will come back next week.（　　）\nA. after\nB. in\nC. since\nD. until", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--丹尼在哪里？我好几天没见他了．\n--他从上星期五起就在北京，下周回来．\n根据He has been in Beijing_________last Friday,可知句子时态是现在完成时，last Friday是一个过去的时间，这里用since来引导．\n故选：C。\n本题考查时间介词的辨析，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-qEWAM5-801", "question": "二、基础知识（共15分）Ⅵ.单项选择 从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nFather's Day comes_______June every year.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "父亲节在每年的六月。\nin后加没有具体到某一天的时间（世纪、年、季节、月）或者早晨、下午和晚上；on后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；at后接钟点或中午、夜间；to到。根据空后June可知表示月份，因此用in。\n故选：A。\n掌握时间介词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-ueX8dq-802", "question": "二、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nTianwen 1 （天问一号） succeeded in landing on Mars ________May 15，2021.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "天问一号成功于2021年5月15日登陆火星。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据May 15，2021\"2021年5月15日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-qA4GVo-803", "question": "Ⅱ. 知识运用（共两部分，25小题，21—35小题每小题1分；36—45小题每小题1.5分，共30分）A） 单项选择：（15分）\n_______ the end of last month，we finished Unit Nine.That's to say，_______ the end of last month，we had finished nine units.（　　）\nA. By/in\nB. At/ by\nC. By/ at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "上月末，我们学完了第九单元。也就是说，到上个月底，我们已经完成了9个单元的学习。\nat the end of\"在……最后\"，多用于时间（如星期、年月、学期、季节等）或地点，一般和过去时连用；by the end of\"在……结束之前\"，一般和现在完成时连用；in the end of\"最后、终于\"，相当于at last 或者finally。根据句意可知，第一个空，表示时间的最后所以使用介词at；第二个空，表示在上个月底之前已经完成某事，所以使用介词by。\n故选：B。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-T8fimp-804", "question": "一、单项选择（共15分，每小题1分）从下面各题的四个选项中选择一个最佳答案。\nUsually I make breakfast for my family_____Saturdays.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "通常我在周六为家人做早餐。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；to朝向。根据Saturdays\"星期六\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-3WO22I-805", "question": "一．第一节 单项填空，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的正确选项（共15小题：每小题1分，满分15分）\n—When is Mid-Autumn Festival？\n—It falls _________ August 15th of the Chinese lunar month every year.\nA. during\nB. in\nC. at\nD. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--中秋节是什么时候？\n--它在每一年的中国农历八月十五。\nduring+时间段，表示在。。。期间；in+年、月、季节等；at+时间点；on+具体到某一天。根据其后的时间August 15th ，可知这是具体到了某一天，用on。\n故选：D。\n本题考查时间介词。要根据其后的时间来判断正确的时间介词。"}
{"id": "rose-iid-NWQJT0-806", "question": "一、单项选项 （共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n—When is the school trip？\n—It's _____August.（　　）\nA. on\nB. of\nC. in\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "- 学校旅行是什么时候？\n- 在8月。\non在具体某一天；of……的；in在……内；at在。in+月份，in August表示在八月。\n故选：C。\n正确辨析几个介词的汉语意思，结合题干句意分析作答。"}
{"id": "rose-iid-Y6kUBp-807", "question": "一、单项选择（本题共40分，每小题1分）\nChina has sent up Chang'e 5 lunar probe（月球探测器） successfully __________ November 24，2020.We are proud we has made such great progress.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "中国于2020年11月24日成功发射了嫦娥五号月球探测器。我们为取得如此巨大的进步感到自豪。\nat用于具体的时刻前面；in用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上。根据November 24\"11月24日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-IKB8M1-808", "question": "II 语法与情境会话（每题 1 分，25 分）\nWhat do you do_____Saturday evening？（　　）\nA. on\nB. at\nC. of\nD. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你周六晚上做什么？\non用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；of属于；in用在年、月、上下午的前面。根据Saturday evening\"周六晚上\"可知，在具体某一天晚上用介词on。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-NzU2CO-809", "question": "一、单项填空（本题共12小题：每小题1分，共12分）从各题所给的三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWhat a busy day!We have five lessons____Wednesday.（　　）\nA. at\nB. on\nC. in", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "多么忙碌的一天啊！在星期三我们有五节课。\nat，on和in都可作时间介词，其中at后跟具体时刻，on后跟星期、具体日期及具体的早中晚，in后跟年份、月份、季节等。Wednesday指的是星期，因此用介词on。\n故选：B。\n本题考查时间介词辨析，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-97sZp8-810", "question": "笔试部分Ⅵ.单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nChina will host the Winter Olympic Games______Feb.4th,2022.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. for", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "中国将于2022年2月4日主办冬奥会。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；for后跟一段时间。根据Feb.4th,2022\"2022年2月4日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-saJUOI-811", "question": "一、基础知识（共15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\n_____the morning of April 16th,2022，the astronauts of Shenzhou XIII returned to China .（　　）\nA. In\nB. From\nC. On\nD. At", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2022年4月16日上午，神舟十三号宇航员返回中国。\nIn后跟年份、月份、季节等；From来自；On后接具体到某一天的时间或具体某一天的早晨、下午和晚上；At后接钟点或中午、夜间。the morning of April 16th,2022\"2022年4月16日上午\"，指的是具体某一天的上午，因此用介词on。\n故选：C。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-BCEri3-812", "question": "六、单项选择（共10小题，每小题1分。共10分）从下列每小题所给的 A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nI'm looking after Tom today.He's been in my house______8：00 this morning.（　　）\nA. at\nB. on\nC. for\nD. since", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我今天照顾汤姆。他今天早上8点到我家了。\nat用于具体的时刻前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；in用在年、月、上下午的前面；since自从。根据8：00\"8点\"可知，在几点用介词at。\n故选：A。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-1Qgg4b-813", "question": "第I卷客观题。一、单项选择在A、 B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n If you miss this chance，you'll have to wait_____the end of this term.（　　）\nA.  since\nB.  till\nC.  by\nD.  into", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你错过了这个机会，你将不得不等到这个学期结束。\nA自从，B直到，C到......，D进入，根据句意可知是要一直等到学期结束。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对介词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-lKHXpt-814", "question": "第二大题单项填空 （共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy brother usually goes to school______7：20.（　　）\nA. at\nB. in\nC. on", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的弟弟通常7点20分去上学。\n空格后所给出的时间点，前面需要用介词at。故选A。\n掌握常用的时间介词用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-AQXcRA-815", "question": "一. Choose the best answer. （选择最恰当的答案。） （共16分）\nWe needn't wear our uniforms ________ July and August because we are in the summer holidays.（　　）\nA. in\nB. on\nC. at\nD. to", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们在七、八月不必穿制服，因为我们在暑假。\nin用在年、月的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面；to到、向。根据July and August\"七、八月\"可知，在某月用介词in。\n故选：A。\n介词的知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-hhUWx4-816", "question": "二、II．单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nA group of medical teams from Chongqing rushed to Wuhan______the afternoon of Jan.28th,2020.（　　）\nA. in\nB. to\nC. on\nD. at", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "2020年1月28日下午，一批重庆医疗队赶赴武汉。\nin用在年、月、上下午的前面；to朝向；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；at用于具体的时刻前面。on the afternoon of+具体某一天\"在具体某一天下午\"固定搭配。\n故选：C。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-oZqAT0-817", "question": "一、Ⅱ. 单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n---Do you know when Harry Potter was born？\n---As far as I know,he was born _______July 31st,the end of July.（　　）\nA. in\nB. on\nC. for\nD. of", "knowledge": ["时间介词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你知道哈利•波特是什么时候出生的吗？\n--据我所知，他出生于7月31日，也就是7月底。\nin用在年、月、上下午的前面；on用于具体的某一天或具体某一天的上午，下午或晚上；for后跟一段时间；of属于。根据July 31st\"7月31日\"可知，在具体某一天用介词on。\n故选：B。\n介词这个知识点很广泛，有一些固定用法，需要日常积累，结合语境选择正确介词完成习题。"}
{"id": "rose-iid-hkoMH2-818", "question": "B组：词法和句法基本能力类\nThis paragraph is to _question_ the idea of making resolutions.（　　）\nA. 动词\nB. 名词\nC. 形容词", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这一段是对作出决议的想法提出质疑。\n根据题干，可知是指：这一段是对作出决议的想法提出质疑。此处是动词不定式作表语。所以question此处是动词。\n故选：A。\n熟悉实义动词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-qC5lip-819", "question": "II.知识运用（两个部分，计20分）A）选择填空（共10小题，计10分）从A、B、C三个选项中选出一个可以填入空白处的最佳答案。\nJack didn't use to______glasses,but now he is used to______them.（　　）\nA. wear,wear\nB. wearing,wear\nC. wear,wearing", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Jack过去不戴眼镜，但是现在习惯戴眼镜了。\n根据didn't可知，此处是\"过去不戴眼镜\"，didn't used to do sth.\"不习惯去做某事\"；排除B；根据转折连词but及now可知，此处是\"现在习惯戴眼镜\"，短语be used to doing sth.\"习惯做某事\"，排除A。\n故选：C。\n本题考查句子成分，要求学生掌握该知识点的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-rcVfRh-820", "question": "二、单项选择题（15 分）\n—Kangkang,can you see a few people _____ Chinese kung fu in the park？\n—Oh,yes.And I often see some old people____there（　　）\nA. performing ，dance\nB. perform,dancing\nC. to perform,to dance\nD. performing,dancing", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-康康，你能看到公园里有几个人在表演中国功夫吗？\n-哦，是的。我经常看到一些老人在那里跳舞。\nsee sb do sth\"看到某人做过某事或看到的事情经常性发生\"；see sb doing sth\"看到某人正在做某事\"。根据\"can you see a few people _____ Chinese kung fu in the park\"可知看到表演中国功夫的动作正在进行；根据答语中的often,可知跳舞的动作经常性发生。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-SQtxen-821", "question": "一、单项选择。（本大题共10小题，共20分）\nTheir father warned them _______ the mountain in such bad weather.（　　）\nA. climbing\nB. not climbing\nC. not to climb\nD. to climb", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他们的父亲警告他们不要砸如此恶劣的天气里爬山。\nwarn（警告）的用法为：warn sb.to do sth.和warn sb.not to do sth.；这里后面为bad wether（恶劣天气），所以是\"警告他们不要爬山\"，所给选项只有C合适。\n故选：C。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-MyKlNe-822", "question": "一、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\n-Could you please ________ me a pen？（　　）\nA. give\nB. to give\nC. gives", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "请你能给我一支钢笔吗？\n根据题干可知此处询问请你能给我一支钢笔吗，其中could表示能、可以，情态动词，后跟动词原形，则此处填写give。\n故选：A。\n本题考查实义动词，要求学生熟悉选项的含义，再根据题干中关键词进行选择即可。"}
{"id": "rose-iid-amPMjp-823", "question": "I.单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nI often see him_____ English in the classroom every morning.（　　）\nA. to read\nB. read\nC. reads", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我经常看到他每天早上在教室里读英语。\nsee sb do sth\"看到某人经常性做某事或做的事情已经完成\"。根据often,可知我经常看到他每天早上在教室里读英语。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-u55v4O-824", "question": "二、单项选择。（共 10 小题，每小题 1 分，共 10 分）从下列每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nMary regretted______her parents by saying something rude.（　　）\nA. hurt\nB. hurting\nC. to hurt", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "玛丽后悔说了些粗鲁的话伤害了父母。\nregret doing sth\"后悔做了某事\"；regret to do sth\"遗憾未做某事\"。根据\"her parents by saying something rude\"可知玛丽后悔说了些粗鲁的话伤害了父母。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-PXMeLD-825", "question": "一.单项填空（2×20=40）\n-When will you finish______ computer games？\n-At 9：30.（　　）\nA. playing\nB. plays\nC. play\nD. to play", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你什么时候能打完这个电脑游戏？\n-在九点半．\n根据句意：-你什么时候能打完这个电脑游戏？ -在九点半．可知考查句型finish doing sth完成某事．\n故选：A。\n熟悉动词固定搭配的基本用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-e1nxOj-826", "question": "二、单项填空（8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（每小题1分）\n—How is Peter now？\n—He's healthier.He______eat much junk food,but now he_______fruit.（　　）\nA. used to；is used to eat\nB. was used to；is used to eat\nC. was used to；is used to eating\nD. used to；is used to eating", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--彼得现在怎么样？\n--他更健康。他过去常吃垃圾食品，但现在他习惯吃水果了。\n此题先考虑第二个空，根据now\"现在\"可知，一般现在时态，be used to doing sth\"习惯于做某事\"固定搭配，填is used to eating\"习惯于吃\"。A/B不正确。第一个空，根据but now\"但是现在\"可知，but表示转折，前面用一般过去时态。used to do sth\"过去常常做某事\"，C不正确。\n故选：D。\n积累一些固定搭配，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-u5YNaM-827", "question": "一、语法填空（共10小题，计10分）\nI lost my schoolbag. I must ________ it.（　　）\nA. find\nB. found\nC. finding", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我把书包丢了。我必须找到它。\nfind表示找到，其过去式是found,现在分词是finding。根据题干可知我把书包丢了，我必须找到它，其中must是情态动词，后跟动词原形，则A选项符合题意。\n故选：A。\n本题考查实义动词，要求学生熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-UGPlCD-828", "question": "二、基础知识运用\n---Would you please tell me the way to the Pacific Hotel？---Go______ the post office，and you will find it on the left.（　　）\nA. pass\nB. past\nC. to pass\nD. passed", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "翻译：\n--告诉我去太平洋大酒店的路好吗？\n---经过邮局，你会在左边找到它．\npass动词，表示传递；past 介词，表示经过；to pass动词不定式，表目的；passed是pass的过去分词，表被动、完成．根据语境和句意，放在go后面，要用介词past，go past走过．故选：B．\n本题考查介词．pass，past这两个词不是同义词，也不是近义词．pass是动词，而past是介词，有时用作形容词或名词．当pass用作动词和past用作介词时，它们都有\"过去\"和\"经过\"的意思．"}
{"id": "rose-iid-ZSW6af-829", "question": "单项选择\n— How does Jack usually go to school？\n— He _______ride a bike，but now he_______instead so he can lose weight.（　　）\nA. used to；is used to walk\nB. was used to；is used to walking\nC. used to；is used to walking", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-杰克通常怎么上学？\n-他过去骑自行车，但现在他习惯走路，这样他可以减肥。\n根据句意：-杰克通常怎么上学？-他过去骑自行车，但现在他习惯走路，这样他可以减肥。第一空考查used to do sth过去常常做某事。第二空考查be used to doing sth习惯做某事。\n故选：C。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-MFbHPk-830", "question": "一、单项选择。（每小题1分，共20分）\nDon't forget___the dishes after dinner.（　　）\nA. do\nB. doing\nC. does\nD. to do", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "饭后不要忘了刷碗。\nforget的用法为：forget to do sth.（忘记去做某事）和forget doing sth.（忘记做过某事）；分析句子可知，这里指的是：忘记去刷碗，所给选项只有D选项符合题意。\n故选：D。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-V03A2X-831", "question": "二、语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、CD四个选项中选择一个最佳答案。\nWhich part is the VERB of the following\"They volunteered for the old people last Sunday.\"？（　　）\nA. \"They\"\nB. \"volunteered\"\nC. \"for the old people\"\nD. \"last Sunday\"", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "\"上星期天他们志愿为老人服务。\"这个句子的动词部分是哪一个？\n根据对句子结构的分析可知选项A是主语；选项B是谓语动词；选项C是介词短语；选项D是时间状语。因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需掌握句子结构和句子成分的基本知识。"}
{"id": "rose-iid-keywcr-832", "question": "二、请阅读下面各小题， 从题中所给的 A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。（8分）\n-Do you often practice ______ the violin？\n-Yes，my mother asks me ______ it after dinner every day.（　　）\nA. to play；playing\nB. playing；playing\nC. playing；to play\nD. to play；to play", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你经常练习拉小提琴吗？\n-是的，我妈妈让我每天晚饭后拉小提琴．\n句意：-你经常练习拉小提琴吗？-是的，我妈妈让我每天晚饭后拉小提琴．practice doing sth表示练习做某事，ask sb to do sth表示要求某人做某事．\n故选：C．\n熟悉动词的固定搭配的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-coroUf-833", "question": "二、请阅读下面各小题， 从题中所给的 A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。（8分）\n---It's reported that Chinese ___________more than 40 minutes a day reading WeChat（微信）.\n---It's true.But I think WeChat is taking too much of our time.（　　）\nA. spend\nB. cost\nC. pay\nD. take", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---据报道中国人每天花费40多分钟的时间读微信。\n----这是真的，但是我认为微信花费了我们太多的时间。\n考查动词辨析。spend，cost，take和pay都表示\"花费\"。spend的主语通常指人；cost的主语通常指物；take的主语通常指物；pay的主语通常指人，常用pay for。题干主语Chinese为人，可知用spend，\"spend…doing \"表示\"在某事上花费\"。\n故选：A。\n考查实意动词法，首先要熟知同义词的不同用法，再根据题干选出适合的答案．"}
{"id": "rose-iid-3bGxoQ-834", "question": "一、单项选择（每题1分，共15题，15分）\nWearing red coat makes her ______ very young.（　　）\nA. look\nB. looks\nC. to look\nD. looking", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "穿红色外套使她看起来很年轻。\n根据题干，可知考查make sb do sth使某人做某事。\n故选：A。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-WY0DjX-835", "question": "一、单项选择， 将正确答案的序号填入括号内（每题0. 5分， 共6分）\n--Excuse me. Can I ______your dictionary？\n--Sure! I can lend it to you.（　　）\nA. borrows\nB. to borrow\nC. borrow\nD. borrowed", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-对不起。我能借用你的字典吗？\n-当然。我能借给你。\n考查实意动词。题干是情态动词can开头的一般疑问句。情态动词can后跟动词原形。借borrow。\n故选：C。\n考查实意动词，要掌握强态动词后跟实意动词的用法。"}
{"id": "rose-iid-oY817n-836", "question": "一. 单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\n—How is your grandma？\n—She's fine.She used to _____ TV at home after supper.But now she is used to  _____ out for a walk.（　　）\nA. watch；going\nB. watching；go\nC. watch；go\nD. watching；going", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你奶奶好吗？\n-她很好。她过去常常晚饭后在家看电视。但是现在她已经习惯出去散步了。\n根据题干，可知第一空考查used to do sth过去常常做某事；第二空考查be used to doing sth习惯做某事。\n故选：A。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-MJiSyc-837", "question": "一.单项选择：（1*10=10分）\nCandy used to ________ coffee，but now she is used to ________ Chinese tea.（　　）\nA. drink，drink\nB. drinking，drinking\nC. drink，drinking\nD. drinking，drink", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Candy过去常喝咖啡，但现在她习惯喝中国茶。\n根据题干，可知第一空考查used to do sth过去常常做某事；第二空考查be used to doing sth习惯做某事。\n故选：C。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-PwxY7U-838", "question": "第二部分英语知识运用（80 分）I.单项选择。 （15分）\nI often see Wang Wei______to school.（　　）\nA. cycle\nB. to cycle\nC. cycling\nD. cycles", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我经常看到王伟骑自行车上学。\ncycle骑自行车，动词原形；to cycle不定式；cycling动名词/现在分词；cycles第三人称单数形式。根据often\"经常\"可知，see sb do sth\"看见某人做某事\"习惯性动作，填动词原形cycle。\n故选：A。\n掌握固定搭配see sb do sth\"看见某人做某事\"表示习惯性动作的知识点，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-psal2i-839", "question": "第二部分英语知识运用（80 分）I.单项选择。 （15分）\nCould you please______me the blue ruler？（　　）\nA. passing\nB. pass\nC. pass to\nD. to pass", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你能把蓝色的尺子递给我吗？\npassing动名词/现在分词；pass递，动词原形；pass sth to sb把某物递给某人；to pass不定式。这里情态动词Could后谓语动词用原形pass。pass sb sth\"递给某人某物\"。\n故选：B。\n掌握情态动词Could后谓语动词用原形的知识点，积累一些固定搭配，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-eOwTDr-840", "question": "第二部分英语知识运用（80 分）I.单项选择。 （15分）\nThe trees can______the wind______blowing the earth（泥土） away.（　　）\nA. stop；to\nB. stop；from\nC. stop；with\nD. stop；out", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "树木可以阻止风把土地吹走。\nstop sth from doing sth\"阻止某物做某事\"固定搭配。\n故选：B。\n积累一些固定搭配，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-zGkhyl-841", "question": "三、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\n- Your dream is to be a singer，right？\n- Sure，so I will spend as much time as I can ______ singing.（　　）\nA. practise\nB. practising\nC. to practising\nD. on practising", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你的梦想是成为一名歌手，对吗？\n-当然，所以我会尽可能多的花时间练习唱歌．\n考查实义动词．根据句意：-你的梦想是成为一名歌手，对吗？-当然，所以我会尽可能多的花时间练习唱歌．考查句型spend…doing sth花费…做某事．\n故选：B．\n熟悉实义动词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-5DY3k8-842", "question": "一. Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A、B or C according to the meaning of the sentence.\nMy sister can't _____ in a river.\nA. dances\nB. swims\nC. swim", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我妹妹不能在河里游泳。\ncan是情态动词，后跟动词原形，can‘t是其否定形式，则只有C选项符合题意。\n故选：C。\n本题要求学生熟悉选项的含义，再根据题干中的关键词即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-w58Zwa-843", "question": "二、单项选择（共20小题；每小题1分，满分20分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n---Who would you like_______ join your birthday party？\n---My friends.（　　）\nA. to invite to\nB. to invite\nC. invite\nD. inviting to", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---你想邀请谁参加你的生日聚会？\n---我的朋友们。\n根据句意：你想邀请谁参加你的生日聚会？由固定搭配would like to do sth,表示\"想要做某事\"，结合固定搭配invite sb to do sth,表示\"邀请某人做某事\"。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-0OMSKE-844", "question": "二、单项选择（共20小题；每小题1分，满分20分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n---Can you hear someone _______ in English in the next room？\n---Yes.It must be Lily.She often practises there.（　　）\nA. singing\nB. sings\nC. sing\nD. to sing", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---你能听到隔壁房间有人用英语唱歌吗？\n---是的。一定是莉莉。她经常在那里练习。\n句意：你能听到隔壁房间有人用英语唱歌吗？hear sb do sth听见某人做某事，强调过程；hear sb doing sth听见某人正在做某事，强调动作正在进行。由答语推断此处动作正在进行。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-rfBWrY-845", "question": "一、Multiple choice （每小题1分，共20分）Choose the best answer according to the meaning of the sentence .\nHe used to ____ in a small village，but now he is used to ____ in a big city.（非谓语动词）\n（　　）\nA. live；living\nB. live；live\nC. living；living\nD. lives；lives", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他曾经住在一个小村庄，但现在他已经习惯生活在大城市．\n根据题干可知他曾经住在一个小村庄，但现在他已经习惯生活在大城市，其中used to do sth．表示过去常常做某事，则第一空应填写live．其次be used to doing sth．表示习惯做某事，则第二空填写living．\n故选：A．\n本题考查动词的固定搭配，基础题，掌握常见的这些固定短语是解题的关键，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-iid-mPtKss-846", "question": "二、单项选择 （共10小题，计10分）\nThese books often ______me ______the life with my old friends.（　　）\nA. give，up\nB. remind ，of\nC. think ，about\nD. look ，up", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这些书常常使我想起和老朋友们在一起的生活。\nA．give up放弃  B．remind of使某人想起……C．think about考虑  D．look up查询。根据题干，可知是指这些书常常使我想起和老朋友们在一起的生活。\n故选：B。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-UU7CNV-847", "question": "一、单项选择。\nCan I ______the window？（　　）\nA. open\nB. opening\nC. to close\nD. closing", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我能打开窗户吗？\nopen打开，动词原形；opening动名词/现在分词；to close关闭，不定式；closing动名词/现在分词。情态动词Can后谓语动词用原形open。\n故选：A。\n掌握情态动词后谓语动词用原形的知识点，结合语境，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-45DR6f-848", "question": "一、单项选择（共 20 小题；每小题1分， 共 20 分）\nGoldfish are good Pets but remember ________ them too much food.（　　）\nA. no giving\nB. to not give\nC. not give\nD. not to give", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "金鱼是很好的宠物，但记住不要给它们太多的食物。\nremember not to do sth\"记住不要做某事\"固定搭配，填not to give\"不要给\"。\n故选：D。\n掌握固定搭配remember not to do sth\"记住不要做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-4LPfhL-849", "question": "五、单项填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的正确选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nMr.Lee used to _______ dinner in the restaurant，but now he is used to _______ every meal with his family at home.（　　）\nA. have；eat\nB. having；eat\nC. have；eating\nD. having；eating", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "李先生过去常在这家餐馆吃晚饭，但现在他习惯了每顿饭都和家人在家里吃。\n根据题干，可知第一空考查used to do sth过去常常做某事；第二空考查be used to doing sth习惯做某事。\n故选：C。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-HKN7lE-850", "question": "单项选择（每小题1分，共15分）\nMy father never allows me ____________ out alone at night because he thinks it's dangerous.\nA. going\nB. to go\nC. not going\nD. not to go", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我父亲从来不允许我夜晚独自外出，因为他认为这很危险。\n由题干\"allows me ______\"可知是考察固定搭配，allow sb.to do sth.允许某人做某事，B项正确。\n故选：B。\n此题考查动词固定搭配，需要考生掌握大量的动词及短语词义，从而得出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-C4wyYB-851", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nI often hear her______in the hall.（　　）\nA. sing\nB. to sing\nC. sings\nD. singing", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我经常听到她在大厅里唱歌。\n固定短语hear sb do sth经常听到某人做某事或者听到某人做过了某事，hear sb doing sth听到某人正在做某事。often经常。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对动词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-i935gj-852", "question": "II.语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nWhich part is the.VERB of the following sentence\"They have an art lesson for an hour.\"？（　　）\nA. \"They\"\nB. \"have\"\nC. \"an art lesson\"\nD. \"for an hour\"", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "下列句子\"\"They have an art lesson for an hour（他们有一节一个小时的美术课）\"中的哪一部分为动词？\n句子中they（他们）是主语，为人称代词，排除A；an art lesson（一节美术课）为宾语，名词性质，排除C；for an hour（一个小时）为时间状语，排除D；只有have（有）为动词。\n故选：B。\n本题考查句子成分，要求学生掌握该知识点的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-mLs2uv-853", "question": "二、选择填空（共15小题；每小题1分， 满分15分）\nShe looked up and saw a white rabbit in a coat ___________ by.（　　）\nA. to pass\nB. passing\nC. passed\nD. pass", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她抬头一看，看见一只穿着外套的白兔从旁边走过。\nsee sb doing sth\"看见某人正在做某事\"；see sb do sth\"看见某人做过某事或经常性发生\"。根据题干\"saw a white rabbit in a coat\"可知看见一只穿着外套的白兔从旁边走过，看到的动作正在发生。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-HzmKk2-854", "question": "二、单项填空（共15小题，满分15分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案．\nI'll buy the green skirt.It _______ me well.（　　）\nA. feels\nB. dresses\nC. looks\nD. fits", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我要买绿色衬衫，它很适合我．\n根据句子I'll buy the green skirt可知，衣服很适合我，是我要买的原因．\n故选：D．\n我们做题时应逐字逐句地仔细阅读，从句中找出词与词之间的关系，用已知信息去获取未知信息，以便初步确定答案．"}
{"id": "rose-iid-MSVUQJ-855", "question": "一．语法与情景对话（共 20 小题；每小题 1 分，满分 20 分）阅读下列各题，从 A、B、C、D 四个选项中选择一个最佳答案。\nWhich part is the VERB of the following sentence \"I saw a huge model plane.\"？（　　）\nA. \"a\"\nB. \"huge \"\nC. \"plane\"\nD. \"saw\"", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "\"我看见一个大的飞机模型\"这句话的动词部分是哪一部分？\n所给的句子是个简单句。主语是I；saw是谓语动词；a 是不定冠词；huge是形容词；model是形容词；plane是名词。因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n解答本题需要掌握句子成分的基本知识。"}
{"id": "rose-iid-JzeabA-856", "question": "二.单项选择。从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出正确答案。\nPlease help Emma  ________ her dog .（　　）\nA. finding\nB. find\nC. finds", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "请帮助艾玛找她的狗狗。\nhelp sb. （to） do sth.帮助某人做某事，不定式符号to可要可不要，所给选项只有B合乎句式。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-U6eJZu-857", "question": "二、单项选择。（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-How much does this young elephant______？\n-50 pounds______.it eats a lot for a meal.（　　）\nA. weight；at most\nB. weigh；at least\nC. weigh；at most\nD. weight；at least", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--这头小象重多少？\n--至少50磅，它每顿吃好多．\n答案：B．考查实义动词．句意\"--这头小象重多少？--至少50磅，它每顿吃好多．\"．第一个空，句中缺少谓语，因此用动词weigh称…重量，A，D不正确．第二个空，由\"它每顿吃好多\"，可知，应该是\"至少\"50磅．at least至少，at most至多（不超过），因此C不正确．\n故选：B。\n动词是表示动作或者是状态的词，要结合语境，注意时态，人称等变化，掌握一些固定搭配．选择合适答案完成试题．"}
{"id": "rose-iid-FAjba1-858", "question": "二、选择恰当的答案\nI ________ the blackboard but I couldn't ________ anything.（　　）\nA. looked at；see\nB. looked；look\nC. looked at；looked\nD. looked；see", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我看着黑板，但什么也看不见．\n考查动词原形．第一个空，looked at看…，过去式．looked看，不及物动词，不能直接跟宾语．根据blackboard\"黑板\"名词，可知用looked at.B，D不正确．第二个空，see看到，表示结果．looked看，不及物动词，后不能直接跟宾语．表示\"我什么也看不见\"这个结果，用see.C不正确．\n故选：A。\n动词是表示动作或者是状态的词，要结合语境，注意时态，人称等变化，掌握一些固定搭配．选择合适答案完成试题．"}
{"id": "rose-iid-wdqM6V-859", "question": "二、选择恰当的答案\nWhen will our parents ________？（　　）\nA. arrives\nB. arrive\nC. arrive in\nD. arrive at", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们的父母什么时候到？\n考查动词原形．A．arrives第三人称单数．B．arrive到达，动词原形．C．arrive in后加大地点．D．arrive at后加小地点．根据will可知，情态动词后谓语动词用原形．A不正确．此句没有宾语，因此直接用arrive,不用加介词．\n故选：B。\n考查动词原形．掌握情态动词后谓语动词用原形的知识点，分析句子结构，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-DfHKHv-860", "question": "一、单项选择\n—What's your hobby？\n—I______listen to music，but now I enjoy dancing.（　　）\nA. am used to\nB. used to\nC. am used\nD. use to", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——你的爱好是什么？\n——我曾经听音乐，但是现在我喜欢跳舞。\nbe used to do sth被用来做某事，被动语态结构；used to do sth曾经做某事，用在一般过去时肯定句；be used被用来；use to do sth曾经做某事，用在一般过去时的疑问句或者否定句中。根据语境，表示\"曾经做某事\"，且用在肯定句中，使用used to。\n故选：B。\n熟练掌握be used to do sth被用来做某事；used to do sth曾经做某事；be used to doing sth习惯于做某事。结合语境使用正确句式。"}
{"id": "rose-iid-RjEXm6-861", "question": "Ⅱ、单项选择（每题1分，共15分）\n---Sorry for being late again.---_____here on time next time,or you'll be punished.（　　）\nA. Be\nB. Being\nC. To be\nD. Been", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--对不起，又迟到了．\n--下次要准时来，否则你会受到惩罚的．\nBe是，原形．Being动名词/现在分词．To be不定式．Been过去分词．表示命令或请求是祈使句，用动词原形Be开头．\n故选：A．\n考查祈使句．表示请求、命令等的句子叫祈使句．通常以动词原形开头，分析句式，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-pGqlpY-862", "question": "四、选择题（共10小题，每小题3分，满分30分）\n---Let's stay at home and_______computer games.\n---Good idea.（　　）\nA. plays\nB. play\nC. playing\nD. to play", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---让我们待在家里玩电脑游戏。\n---好主意。\n句子中let's do sth表示让某人做某事，使用动词原形play。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-R9Ruyv-863", "question": "II. 单项选择。（每小题1分， 共10分）\n---Did he__________ live in Germany？\n---Yes ，but now he__________ living in China.（　　）\nA. use to ，is used to\nB. used to ，used to\nC. use to，used to\nD. used to ，is used to", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---他过去住在德国吗？\n---是的，但是他现在习惯于住在中国。\nused to do过去常常做某事，be used to doing习惯做某事；根据did，可知第一个空格处选use to；再结合第二个空格后living，可知此处选is used to。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-RLIxxn-864", "question": "II. 单项选择。（每小题1分， 共10分）\nMy mom advises me______tons of exercises，however，my father suggests______more to open up my eyes.（　　）\nA. to do，to travel\nB. doing，to travel\nC. doing，traveling\nD. to do，traveling", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "\n略\n故选：D。"}
{"id": "rose-iid-vP3qnv-865", "question": "二、语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nWhich part is the VERB of the following sentence \"They learned geography this morning.\"？（　　）\nA. \"They\"\nB. \"learned\"\nC. \"geography\"\nD. \"this morning\"", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "下面句子\"他们今天早上学了地理\"的动词是哪一部分？\nA他们，代词，B学习，动词，C地理，名词，D 今天早上，名词短语，这句话里的动词\"learned\"。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对there be句型的掌握。"}
{"id": "rose-iid-gN95SX-866", "question": "笔试部分 （共80分）Ⅰ.单项选择（10分）\n---Jack used to _____ to school.\n---Yes，but now he's used to _______the bus.（　　）\nA. walk，take\nB. walking，take\nC. walk，taking\nD. walking，taking", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--杰克过去常常步行上学．--是的．但是现在他习惯于乘公共汽车．\n答案：C．考查动词的固定搭配．句意\"--杰克过去常常步行上学．--是的．但是现在他习惯于乘公共汽车．\"used to do sth过去常常做某事，be used to doing sth习惯于做某事．都是固定搭配．根据题干---Jack used to _____ to school．---Yes，but now he's used to _______the bus．可知是--杰克过去常常步行上学．--是的．但是现在他习惯于乘公共汽车．故选C．\n掌握used的固定搭配的含义，及其用法的区别，根据具体内容作答．"}
{"id": "rose-iid-ZwyrkC-867", "question": "三、单项选择（本题共15分，每小题1分）选择最佳答案。\n-Does she______piano class at the weekend？\n-No,she doesn't.（　　）\nA. have\nB. has\nC. having", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-她周末有钢琴课吗？\n-不，她没有。\n根据问句中\"at the weekend\"在周末，可知该句是一般现在时，由于已经用does提问，所以have用原形。\n故选：A。\n本题考查句子成分，要求学生掌握该知识点的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-0IZkqO-868", "question": "一、单项选择（本题共20个小题，每小题1分，共20分）\nMy grandparents lived in the countryside in the past，but now they _____in the city.（　　）\nA. are used to live\nB. are used to living\nC. used to living", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的祖父母过去住在农村，但现在他们习惯了住在城市。\n句意：我的祖父母过去住在农村，但现在他们习惯了住在城市。根据in the past（过去）now（现在）可知，现在他们习惯了住在城市，选be used to doing\"习惯于做某事\"符合题意。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-1XQ9HJ-869", "question": "II．语法与情景会话（共20小题，每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nWhich part is the VERB of the following sentence \"The new method makes our job easy.\"？（　　）\nA. \"The new method\"\nB. \"makes\"\nC. \"our job\"\nD. \"easy\"", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "\"新方法使我们的工作变得容易\"这句话的动词是哪一部分？\nThe new method新方法，做主语。makes 动词，作谓语，our job名词短语，做宾语，easy形容词，做宾补。\n故选：B。\n本题考查句子成分，要求学生掌握该知识点的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-6Mztl2-870", "question": "III． Choose the best answer．（选择最恰当的答案）（共16分）\nThe teacher tells us ________ each other in the classroom.（　　）\nA. chase\nB. not chase\nC. to chase\nD. not to chase", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "老师告诉我们在教室里面不要相互追逐打闹。\ntell的用法为tell sb.to do sth.或者tell sb.not to do sth.，排除A和B；根据句意，应该是\"不要追逐打闹\"，排除C。\n故选：D。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-trsfng-871", "question": "六．单项选择。（15 分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。 \n-How do you feel the dish？\n-It ____ nice and ____ delicious.                                   （　　）\nA. look；tastes\nB. tastes；smells\nC. looks；eats\nD. smells；tastes", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你觉得这道菜怎么样？-它闻起来很好香，尝起来很美味．\n根据句意：-你觉得这道菜怎么样？-它闻起来很好香，尝起来很美味．可知第一空是smell闻起来，第二空taste尝起来．选项 D 符合题意．\n故选：D。\n熟悉实义动词的基本用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-geA4G4-872", "question": "笔试部分VI. 单项选择 （ 共 10 小题，每小题 1 分，计 10 分 ）选出可以填入空白处的最佳选项.\n—How did they______London？\n—They______there by plane.（　　）\nA. arrive in；got to\nB. arrive at；got\nC. arrive in；got\nD. arrive at；got to", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—他们是怎么到达伦敦的？\n—他们乘飞机到达那里。\narrive in+大地方，arrive at+小地方，London是个大城市，所以第一个空要用arrive in，get to到达，there是副词，前面去掉to，所以第二个空要用got。\n故选：C。\n本题考查句子成分，要求学生掌握该知识点的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-O0rVyz-873", "question": "单选（25分）\nYou'd better get your hair _________.It is too long.（　　）\nA. cuts\nB. cut\nC. cutting\nD. to cut", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你最好请人理一理你的头发．太长了．\n答案：B．\n根据You'd better get your hair _________．It is too long．可知你最好请人理一理你的头发．太长了．get+sth （宾语）+过去分词（宾语补足语）\"意为\"让/叫/使/请别人做某事\"．宾语sth 后面用过去分词作宾语补足语，说明sth 与过去分词表示的动作之间是被动关系．请人理发应是get  hair cut．Cut的过去式、过去分词与动词原形一致．\n故选：B。\n理解各个选项的含义，及其动词的固定搭配的用法，根据具体内容作答．"}
{"id": "rose-iid-rgRFKs-874", "question": "单选（25分）\n—Molly has changed so much!She_______be shy and quiet.\n—Yeah.But now she_______speaking in front of class.（　　）\nA. used to；is used to\nB. is used to；used to\nC. used to；used to\nD. is used to；is used to", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-莫莉变化太大了！她过去害羞而安静。\n-是的。但现在她习惯在全班同学面前讲话了。\nused to过去常常，后跟动词原形，be used to doing意为习惯于做某事，结合句意，判断莫莉变化太大了！她过去很害羞，很安静。因此判断第一个空选用 used to do sth，但现在她已经习惯在班上讲话了，因此判断第二空要用be used to doing。be used to do sth表示被用来做某事。\n故选：A。\n掌握动词短语的含义和用法，结合句意作答。"}
{"id": "rose-iid-g33kyY-875", "question": "二、单项选择。（本题共10小题，每小题1分，共计10分）\nOur teacher often tells us________in the river.It's dangerous.（　　）\nA. not swim\nB. not to swim\nC. to swim\nD. swimming", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "老师告诉我们不要在河里游泳．危险．\n根据Our teacher often tells us________in the river．It's dangerous，可知此题为不定式的考点．题目中的 tell（告诉）是谓语，句子在连接第二个动词时，需要用 to 来连接，将其非谓语化，即不定式：to +动词原形．可以排除 A 和 D．根据句意：游泳是危险的．所以可以推 断出老师告诉我们不要去游泳．因此选择不定式的否定形式，即 B 选项．\n故选：B．\n首先要掌握这个句子的意思，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案．"}
{"id": "rose-iid-VYvisb-876", "question": "第二部分 读（共四节，共60分）第一节 选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nMike made a decision______the museum this Sunday.（　　）\nA. visit\nB. visits\nC. visiting\nD. to visit", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "迈克决定这个星期天去参观博物馆。\n根据题干，可知考查make a decision to do sth决定做某事。固定搭配。\n故选：D。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Cui12N-877", "question": "一、单项选择。（15分）\nI remember there ________ a lot of fish in Yanglan Lake.Now it has been polluted.（　　）\nA. are used to have\nB. are used to be\nC. used to have\nD. used to be", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我记得过去在洋澜湖有很多鱼。现在它已经被污染了。\n考查used to句型。be used to do sth被用来做某事；used to do sth过去常常；there be有；have有，根据空前的\"there\"可知，句子是there be句型，排除A和C，由\"Now it has been polluted\"可知，此处指过去洋澜湖有很多鱼，排除B。\n故选：D。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-HEmhFg-878", "question": "二、单项填空（共10 小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填人空白处的最佳选项。\n-What does the word \"______\"mean？\n-Giving something to someone.（　　）\nA. foreign\nB. offer\nC. discuss\nD. language", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--单词offer是什么意思？\n--给某人某物。\nforeign外国的； offer提供；discuss讨论；language语言。根据答句Giving something to someone可知填\"offer\".\n故选：B。\n解答此类试题时，务必根据题目的要求，在准确理解句子意思的前提下，结合答句准确作答。"}
{"id": "rose-iid-TF6eih-879", "question": "一、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分） 从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nYou'd better ______to music when _____your homework.（　　）\nA. not to listen to；do\nB. to not listen；to do\nC. not listen；to do\nD. not listen；doing", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在你做作业的时候，你最好不要听音乐。\n第一个空句式为had better do sth./had better not do sth.，所以排除A和B；第二个空前when=后跟动词，要用Ving形式，故而排除C。\n故选：D。\n动词的固定搭配类题目，在做题时要首先弄明白空白处所缺失部分在句子中的含义，然后根据其具体形式，从所给选项中找到答案。"}
{"id": "rose-iid-L0vRBv-880", "question": "第二部分 英语知识运用（共两节，满分15分）第一节 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nLet's ______the swimming club.（　　）\nA. join\nB. joins\nC. joining\nD. to join", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "让我们加入游泳俱乐部吧。\n由固定搭配\"let's do sth.\"（让我们做某事吧）可知，只有A项正确。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-HrPq7H-881", "question": "一.单项选择题（每小题1分，共15分）\nThank you for _______ let me _______ fishing with you today.（　　）\nA. agreeing； go\nB. agree； go\nC. agreeing to； go\nD. agree to； go", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "谢谢你同意让我今天和你一起钓鱼．\n考查动名词和动词原形．thank somebody for doing something是固定搭配，感谢某人做某事．agree的动名词是agreeing,排除B．D选项．agree 后跟动词不定式表示同意做某事，let后跟动词原形，go fishing去钓鱼．A选项agree后少了一个不定式to.\n故选：C。\n注意增加词汇量、单词用法的积累． 注意主语、时态等的一致性．这是答题的基础和关键．"}
{"id": "rose-iid-eQ6psx-882", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白的最佳选项。\nI live near my school. So I______ to school.（　　）\nA. by bike\nB. on foot\nC. walk\nD. walking", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我住在学校附近。所以我步行去学校。\n根据题干，可知此处是谓语动词，排除AB；时态是一般现在时，主语I接动词原形。\n故选：C。\n熟悉实义动词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-UNKd3T-883", "question": "一、单项选择：从A.B.C.D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\nTo relax myself, I prefer ______ sports rather than ______ magazines.（　　）\nA. playing； reading\nB. to play； to read\nC. play； read\nD. to play； read", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "为了放松自己，我更喜欢运动而不是看杂志。\n本题考查句型prefer to do A rather than do B  宁愿做A事，也不愿做B事。\n故选：D。\n本题考查常见的动词固定搭配，在熟知所供词的含义基础上，根据句意，从而判断出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-kuIgDP-884", "question": "I.单项选择（每小题1分，共10分）\nYou'd better wear sunglasses to_____your eyes_____the sun.（　　）\nA. protect；from\nB. prepare；for\nC. provide；for", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你最好戴太阳镜以保护眼睛不受太阳的伤害。\nprotect...from\"保护……免受\"；prepare...for\"准备\"；provide...for\"为...提供...\"。根据题干，可知句意\" 你最好戴太阳镜以保护眼睛不受太阳的伤害\"。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-NQofY1-885", "question": "单项选择 从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案。（共 20 小题，每小题 1 分，共 20 分）\nLet's______good friends and help each other.（　　）\nA. is\nB. are\nC. am\nD. be", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "让我们成为好朋友，互相帮助。\n根据题干，可知Let's后接动词原形。\n故选：D。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-dv3SD6-886", "question": "五、单项选择（每小题1分，共15 分）\nLet's ____swimming now.（　　）\nA. goes\nB. going\nC. to go\nD. go", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们现在去游泳吧。\n根据题干，可知考查Let's do sth我们做某事吧。\n故选：D。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-caRSZJ-887", "question": "Ⅱ.单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（共15小题）\nThe teacher often tells his students ______ in the river.It's dangerous.（　　）\nA. not swim\nB. to swim\nC. not to swim", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "老师经常告诉他的学生不要在河里游泳。是很危险的。\n根据句意：老师经常告诉他的学生不要在河里游泳。是很危险的。tell  sb not to do sth告诉某人不要做某事。\n故选：C。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-iM6Uf7-888", "question": "一、单项选择在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．（本大题共14小题，每小题1分，共14分）\n-The school network will be shut down for safety reasons.\n-That doesn't ______ me at all.I'm not a net-worm，anyway.（　　）\nA. satisfy\nB. surprise\nC. worry\nD. include", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "翻译：--因安全原因，学校网络将关闭．\n--这根本不用担心我，反正我不是一个网虫．\nsatisfy满足；surprise惊讶；worry担心；include包括，根据句意应选C．\n本题主要理解句意，掌握单词的意思即可．"}
{"id": "rose-iid-73Nfzd-889", "question": "六、选择填空。（共10小题，计20分）A）从各题的A、B、C三个选项中选出正确答案。（共10小题，每小题0分；计10分）.\nJerry used to______the physics test,but now he always gets an A.（　　）\nA. pass\nB. take\nC. fail", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "杰里过去物理考试常常不及格，但现在他总是得到A.\nA. pass经过  B． take带走  C． fail失败。根据题干but now he always gets an A，推出以前总是不及格。fail the physics test物理考试不及格。\n故选：C。\n物理考试不及格。"}
{"id": "rose-iid-nWnSmn-890", "question": "Ⅲ.单项填空\nBill doesn′t______ French fries.（　　）\nA. like\nB. likes\nC. has\nD. having", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "比尔不喜欢炸薯条。\ndoes后跟动词原形，则只能填写like,表示喜欢。\n故选：A。\n本题要求学生熟悉选项的含义，再根据题干中关键词即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-y6vA96-891", "question": "一、单项选择（每小题1分， 共 30 分）\nExcuse me，does Mr Smith's son live here？\n He used to_______ here，but he gets used to ______ in a modern city now.（　　）\nA. live，live\nB. living，living\nC. living，live\nD. live，living", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "劳驾，史密斯先生的儿子住这儿吗？\n他以前住在这里，但他现在习惯了住在一个现代化的城市里．\nused to do sth．过去做某事，get used to doing sth．习惯于做某事，都是固定搭配；根据句意\"他以前住在这里，但他现在习惯了住在一个现代化的城市里\"和语法可知，要用固定搭配used to do sth．和get used to doing sth．\n故选：D。\n考查动词的固定搭配，要牢记动词固定搭配的含义及用法，进行比较分析，选择正确答案．"}
{"id": "rose-iid-GmYkWb-892", "question": "二、单项选择 从下列每题所给的四个选项中， 选择一个最佳答案。（共15小题；每小题1 分， 满分15分）\nI heard someone __________ at that moment,so I stopped ___________ a look.（　　）\nA. shouting；to have\nB. shouting；having\nC. shout；to have\nD. shout；having", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这时我听到有人在喊叫，所以我停下来看了看。\n根据句意：这时我听到有人在喊叫，所以我停下来看了看。可知，第一空考查hear sb doing sth听到某人正在做某事；第二空考查stop to do sth停下来去做某事。\n故选：A。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-am7JS5-893", "question": "二、第二部分 单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）请认真阅读下面各题，从题中所给A，B.C、D四个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n-You look tired. You'd better _______ a good rest.（　　）\nA. to stop to have\nB. stop having\nC. stop to have\nD. to stop having", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你看起来累了。你最好停下来休息一下。\nhad better do sth 最好做某事；stop to do sth停下来去做另一件事；stop doing sth停止做某事。根据题干You look tired，可知累了需要停下来去休息。\n故选：C。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-20Ax0R-894", "question": "VI.单项选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nYou must______ the key to your house.（　　）\nA. finding\nB. finds\nC. to find\nD. find", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你必须找到你房子的钥匙。\nmust表示必须、一定，情态动词，后跟动词原形，则此处应填写find。\n故选：D。\n本题考查实义动词，基础题，熟悉选项的含义，再根据题干中关键词即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-7DWZqx-895", "question": "二、单项选择（共20， 计20分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案。\nHe preferred ______ music at home to ______ out.（　　）\nA. to listen to；go\nB. to listen；going\nC. listening to；hanging\nD. to hear；going", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他宁可在家听音乐也不愿意闲逛。\n固定搭配prefer doing sth.to doing sth.意为\"宁愿做某事也不愿做某事\"。由句意可知选C。\n故选：C。\n动词的固定搭配一定要弄明白该动词的用法，并且根据句意来确定用哪一个搭配。"}
{"id": "rose-iid-sUIIFz-896", "question": "笔试部分第一部分 选择题（共三大题，满分15分）四、单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nYou must stop ______.It's really bad for your health.（　　）\nA. smoke\nB. to smoke\nC. smoked\nD. smoking", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你必须戒烟。它真的对你的健康有害。\n此句关键词为\"stop\"，其结构为：stop doing sth.停止做某事；stop to do sth.停下来去做另一件事；根据题意，是要求你停止吸烟；\n故选：D。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-lSvvWt-897", "question": "Ⅱ.单项选择（每小题1分， 满分15分）\n--You'd better____too much candy.You are too fat.\n--Thanks，I won't.（　　）\nA. not eat\nB. eat\nC. don't eat", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你最好不要吃太多糖果，你太胖了。\n--谢谢，我不会了。\n句子中had better not do sth表示最好不要做某事。\n故选：A。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-y992lZ-898", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）\nThere's no buses.He has to______there______his bicycle.（　　）\nA. go to；on\nB. go to；by\nC. go；on\nD. go；by", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "\nthere前不需要加介词，直接跟在go的后面；on one's bicycle表示骑自行车。\n故选：C。"}
{"id": "rose-iid-TduaQL-899", "question": "笔试部分（满分20分）II. 语法与情景对话（共20小题；每小题1分， 满分20分）阅读下列各题， 从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nThis club can make you ________ hard.And you will have more good friends.（　　）\nA. to think\nB. thinking\nC. thinks\nD. think", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这个俱乐部能让你认真思考。你会有更多的好朋友。\n根据题干，可知考查make sb do sth使某人做某事。\n故选：D。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-UDUdqX-900", "question": "二、单项选择．（共10分，每小题1分）从（A、B、C、D）四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项．\n-How much do you know about Taiwan，Li Fen？\n-Taiwan and the mainland have a lot in common.They  ______ a lot of history and culture（　　）\nA. support\nB. explain\nC. share\nD. belong", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---李芬，你对台湾有多少了解？\n---台湾和大陆有很多共同之处，他们共用许多历史和文化．\nsupport表示\"支持\"；explain表示\"解释\"；share表示\"共用\"；belong表示\"属于\"．根据句意他们共用许多历史和文化．\n故选：C。\n本题考查实义动词．根据句意可直接选出答案．"}
{"id": "rose-iid-29ur74-901", "question": "单项选择（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）从各题所给的A、B、C和D项中选出可以填入空白的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nMr White is very humorous.He makes us_____a lot.（　　）\nA. to laugh\nB. laughing\nC. laugh\nD. and laughs", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "怀特先生很幽默。他让我们笑了很多。\n根据题干，可知考查make sb do sth使某人做某事。\n故选：C。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-rRdi4K-902", "question": "单项选择（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）从各题所给的A、B、C和D项中选出可以填入空白的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nComputers can be used _____ a lot of work now.（　　）\nA. to do\nB. to doing\nC. doing\nD. does", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "现在电脑可以被用来做很多工作。\nbe used to do 被用于做某事；be used to doing 习惯于；选项C和D和be used 不构成固定搭配。根据句意，电脑被用于做很多工作，用be used to do的结构。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-SqIVJv-903", "question": "一．单项选择（共10小题：每小题1分，满分10分）\nThe People Republic of China______Oct 1st，1949.（　　）\nA. was found on\nB. was found in\nC. was founded in\nD. was founded on", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "1949年10月1日，中华人民共和国成立。\n根据句子，可知本句的主语和谓语动词之间为被动关系，故为被动语态；be found\"被发现\"；be founded\"被建立\"，founded为found\"建立\"的过去分词；on后跟具体的某一天；in+世纪、年、四季、月等时间。根据\"Oct 1st，1949\"可知选项D正确。\n故选：D。\n考查动词的固定搭配和介词的用法，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-UHsHGR-904", "question": "III．Choose the best answer（选择最恰当的答案）：（15分）\nIt's rather cold outside.I would rather ________ at home.（　　）\nA. to stay\nB. staying\nC. stay\nD. stayed", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "外面太冷了。我宁愿待在家里。\nwould rather do sth.（宁愿做某事）为固定搭配，排除A、B和D。\n故选：C。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-Pr9upq-905", "question": "五、 单项选择\n--I'd like to read the book over there. Could you pass _______， please？\n--Certainly. Here you are.（　　）\nA. me it\nB. it to me\nC. me for it\nD. it for me", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我想看那边的书．请把它递给我好吗？\n--当然可以．给你．\n句子中pass sb sth或者pass sth to sb，两个词都是代词的话，把表示物的it放在pass后面，用it to me．\n故选：B．\n掌握动词的固定搭配，根据题意选出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-hyF0th-906", "question": "单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）\n- Do your parents live with you？\n-No.They______in the countryside now.（　　）\nA. used to live\nB. used to living\nC. are used to live\nD. are used to living", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "---你父母和你住在一起吗？\n---没有。他们现在习惯了住在乡下。\nused to do sth过去常常做某事，be used to doing习惯做某事。根据问句\"你父母和你住在一起吗？\"和答语\"没有。他们现在习惯了住在乡下。\"可知选项D正确。\n故选：D。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-cy9lSs-907", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分；共15分）\nI couldn't wait_____the present box from my friend as soon as it_____.（　　）\nA. opening；reached\nB. to open；arrived\nC. opening；arrived\nD. to open；reached", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "朋友寄来的礼盒一到我就迫不及待地想打开它。\n第一个空，can't wait to do sth\"迫不及待做某事\"固定搭配，填to open\"打开\"。A/C不正确。第二个空，arrived不及物动词；reached及物动词。这里没有宾语，用arrived。D不正确。\n故选：B。\n掌握固定搭配can't wait to do sth\"迫不及待做某事\"，分析动词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-NWawLs-908", "question": "二、单项选择 （每小题 1 分，共 15 分）从每小题所给的选项中， 选出最佳选项。\n— Shall we______them to the cinema？\n— Sure.（　　）\nA. take\nB. takes\nC. taking\nD. to take", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--我们可以带他们到电影院吗？\n--当然。\ntake带，takes是第三人称单数形式；taking是现在分词或动名词；to take是动词不定式形式。shall we...？是用来征询意见和建议的常用句型，意思是\"我们...可以吗？\"，后面接动词原形，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n本题考查的基本知识是\"shall we.....？\"句型的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-UclwVW-909", "question": "笔试部分Ⅱ，语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nWhich part is the VERB of the following sentence \"People call Dingxi Longzhong,as well.\"？（　　）\nA. \"People\"\nB. \"call\"\nC. \"Longzhong\"\nD. \"as well\"", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "下面句子中\"人们也叫定西龙钟\"的动词是哪一部分？\n\"people\"是主语，名词；\"call\"是谓语，动词；\"Longzhong\"是宾语，名词；\"as well\"是状语，副词。\n故选：B。\n本题考查句子成分，要求学生掌握该知识点的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-2B2oGa-910", "question": "一、单项选择\n-Is Taylor Swift one of the most popular country music singers？\n-I ________ so.She has won so many awards and her concerts are the most popular.（　　）\nA. hope\nB. doubt\nC. suppose\nD. imagine", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "\nhope希望；doubt怀疑；suppose认为；imagine想象。句意：-泰勒•斯威夫特是最受欢迎的乡村音乐歌手之一吗？-我认为是这样。她获得了很多奖项，她的演唱会是最受欢迎的。suppose符合题意。\n故选：C。"}
{"id": "rose-iid-B8th2s-911", "question": "一、单项选择（共 10 小题；每小题 1 分，满分 10 分）\nIf you really want to lose some weight， I advise you______ fast food.（　　）\nA. stopped eating\nB. stopping eating\nC. to stop to eat\nD. to stop eating", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "如果你真的想要减肥，我建议你不要吃快餐。\n根据题干可知如果你真的想要减肥，我建议你不要吃快餐，其中advise表示建议，动词，advise sb. （not） to do sth.表示建议某人（不要）做某事，则可先排除AB选项。其次stop表示停止，stop doing sth.表示停止做某事（指同一件事），stop to do sth.表示停下来去做另一件事（指两件事），则此处指停止吃快餐这件事情，则D选项符合题意。\n故选：D。\n本题要求学生熟悉常见的后可跟动词不定式及动名词的动词，掌握其用法及区别，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-i2cfsb-912", "question": "一、单项选择。从每小题所给的四个选项中，选出一个正确答案。（15 分）\nHis cousin is a humorous man.He makes us______all the time.（　　）\nA. laughs\nB. laughing\nC. to laugh\nD. laugh", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他表哥是个幽默的男人，他总是让我们笑。\n使某人做某事：make sb.do sth.；根据句意，他总是让我们笑，laugh用原形。\n故选：D。\n掌握短语的固定搭配，根据具体语境作答。"}
{"id": "rose-iid-SP3Qma-913", "question": "二、单项填空（共15小题；每小题1分， 满分15分）\n-I'd like to travel to Moscow for vacation.\n-Get real! For our poor situation at present, we can't ______ a vacation.（　　）\nA. accept\nB. afford\nC. offer\nD. provide", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我想要去莫斯科度假．\n--现实点，对于我们贫困的境况，我们负担不起度假的费用．\n答案：B．\n考查动词的词义辨析．根据句意，\"our poor situation我们贫困的境况\"，可知\"负担不起度假的费用．\"选项A．accept 接受；承认；选项B． afford 买得起；担负得起，常与can、can't连用；选项C． offer提供，常与to连用；选项D． provide 提供，常与for/with连用．\n故选：B。\n词义辨析题应根据题干语境理解句意，再根据词义和搭配确定答案．"}
{"id": "rose-iid-SPV2Qk-914", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （本大题共15题， 每题1分， 共15分。每题只有一个正确选项）\nMartin denied ________ others' answers in the history exam.（　　）\nA. copy\nB. to copy\nC. copying\nD. copied", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "马丁否认在历史考试中抄袭了别人的答案。\n句意：马丁否认在历史考试中抄袭了别人的答案。deny to do sth\"否认未做的事情\"，deny doing sth\"否认做过的事情\"。\n故选：C。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-oSLMiB-915", "question": "二、单项选择：本题共20小题，每小题1分，共20分。从A、B、C、D四个选项中，选出可以填在空白处的答案。\n-Did you sleep well yesterday？You look very tired !\n-My mother made me _______ the piano for a whole night.（　　）\nA. play\nB. played\nC. to play\nD. plays", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你昨天睡得好吗？你看起来很累！\n-我妈妈让我弹了一整晚的钢琴。\nmake sb do让某人做某事，是固定搭配，故填play。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-X1qfiK-916", "question": "一、单项选择．\nWe  ______  music and often  ______  to music.（　　）\nA. like； listen\nB. likes； listens\nC. like； are listening\nD. to like； is listening", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们喜欢音乐，经常听音乐．\n第一个空，句子缺少谓语动词，D不正确．主语We\"我们\"复数，谓语动词用原形like\"喜欢\"．B不正确．第二个空，根据often\"经常\"可知，一般现在时态，并列谓语动词用原形listen\"听\"．C不正确．\n故选：A．\n考查动词原形．分析时态、主语单复数变化，结合语境，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-Boclch-917", "question": "一、单项选择．\nMy parents______ me to the park every week.（　　）\nA. take\nB. takes\nC. are taking\nD. is taking", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我父母每周都带我去公园．\ntake带，动词原形；takes第三人称单数；are taking现在进行时复数形式；is taking现在进行时单数形式．根据every week\"每周\"可知，一般现在时态，主语parents\"父母\"复数，谓语动词用原形take.\n故选：A．\n考查动词原形．分析时态、主语单复数变化，找到关键词，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-GoAJL8-918", "question": "选择题（共 15 小题，每题 1 分，共 15 分）\nSandy,you are late.The museum _____ just half an hour ago.It ______ from 8 a.m.to 5 p.m.every day.（　　）\nA. closed；opens\nB. close；opens\nC. closed；is open\nD. closes；is open", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "桑迪，你迟到了。博物馆半小时前刚刚关门。每天早上8点到下午5点开放。\n第一个空，根据half an hour ago\"半小时前\"可知，一般过去时态，谓语动词用过去式closed\"关闭\"。第二个空，根据from 8 a.m.to 5 p.m.\"从早上8点到下午5点\"可知，延续性动作，用系动词is+形容词open\"开着的\"表示状态。\n故选：C。\n分析时态，掌握一般过去时态的知识点，注意系动词+形容词表示状态的用法，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-dPsfqD-919", "question": "一、单项选择。（每小题1分，共10分）\nHe ________ you a call as soon as he ________ home.（　　）\nA. will give，gets\nB. gives ，will gets\nC. gives，gets\nD. will give，will get", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他一到家就会给你打电话．\n根据句意：他一到家就会给你打电话．可知as soon as 引导的时间状语从句用一般现在时表将来，主句用will+动词原形．\n故选：A．\n熟悉实义动词的基本用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-i788N8-920", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\nIt's quite cold outside.You'd better ______ the windows or the door.（　　）\nA. open\nB. not to open\nC. don't open\nD. not open", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "外面太冷了．你最好不要打开窗户或者门．\n考查动词的固定搭配，had better do sth最好做某事，had better not do sth最好不要做某事，根据句意，外面太冷了．你最好不要打开窗户或者门．\n故选：D．\n掌握动词的固定搭配，结合句意作答．"}
{"id": "rose-iid-pKfy11-921", "question": "一、单项选择\n-What shall we do this Sunday？.\n--Why _________ to the Science Museum？（　　）\nA. not to go\nB. not go\nC. don't go\nD. you go", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--这周日我们做什么？\n--为什么不去科学博物馆呢？\n答案：B 本题考查实义动词．根据题干，考查固定用法，why not do sth．为什么不做某事，故选：B．\n本题考查实义动词．做此题目可根据句中的时间状语或句中的动词形式．也可根据语境，判断时态，从而选出正确的动词形式"}
{"id": "rose-iid-XG2MNA-922", "question": "一、单项选择\nLucy's mother hopes Lucy _________ her back soon.（　　）\nA. to call\nB. call\nC. calls\nD. will call", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "露西的妈妈希望她很快就给她回电话。\n动词hope的用法是：hope + that 从句，即，hope后需要接一个宾语从句，而英语中没有hope sb.to do sth.结构。结合句中的时间标志词soon可知，是一般将来时，因此需要使用will call。\n故选：D。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-Kt2L0e-923", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nThe good news will ________.（　　）\nA. make you happy\nB. make you happily\nC. make you be happy\nD. make happy to you", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这个好消息让你高兴。\n根据题干可知这个好消息让你高兴，其中make表示使、让，使役动词，make+名词/代词+形容词表示使……处于某一种状态，则此处应填写make you happy。\n故选：A。\n本题要求学生掌握make的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-YthL0d-924", "question": "单项选择 （每小题 1 分，共 15 分）\nHis parents don't let him _____ TV，they want him _____ hard.（　　）\nA. to watch；to study\nB. watches；to study\nC. watch；study\nD. watch；to study", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他的父母不让他看电视，他们想让他努力学习。\n根据题干，可知第一空考查let sb do sth使某人做某事；第二空考查want sb to do sth让某人做某事。\n故选：D。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-zvYSbO-925", "question": "第一部分选择题（三大题：共45分）一、单项填空（满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳答案。\nKids like reading stories which can make them _____.（　　）\nA. laugh\nB. to laugh\nC. laughing\nD. laughs", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "孩子们喜欢读能让他们发笑的故事。\n\"使某人做某事\"为\"make sb do sth\"，故选项A正确。\n故选：A。\n本题考查动词的固定搭配，需要掌握正确的用法，根据句意，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-AdXCWt-926", "question": "一.单项选择（每小题1分，共10分）\n-Could you please ____ your room,Tom？-__________.（　　）\nA. cleaning,No problem\nB. clean,Certainly\nC. clean,No I couldn't", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-汤姆，你能打扫下你的房间吗？-当然可以．\n答案：B．\ncould是情态动词，其后应跟动词原形，则第一空应填写clean.其次could此处表示委婉的请求，其肯定回答通常是No problem,Certainly,Sure,OK等，其否定回答则用can't而不是couldn't.\n故选：B。\n本题考查情态动词could,基础题，掌握其基本用法即可作出选择．"}
{"id": "rose-iid-ele6eX-927", "question": "一.单项选择（本题共15分，每小题1分）\n—How is your grandma？\n—She's fine.She used to______ TV at home after supper.But now she is used to ______out for a walk.（　　）\nA. watch；going\nB. watching；go\nC. watching；going", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你奶奶好吗？\n-她很好。她过去晚饭后在家看电视。但现在她习惯于出去散步。\n根据题干，可知第一空可知used to do sth过去常常做某事；第二空考查be used to doing sth习惯于做某事。\n故选：A。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Ntor3s-928", "question": "七、单项选择。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nI saw Peter ______ a magazine when I went into the library.（　　）\nA. read\nB. reads\nC. reading\nD. to read", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当我走进图书馆的时候看到彼得正在看一本杂志。\nsee sb doing sth固定用法，意思是\"看到某人正在做某事\"，结合句意，填reading。\n故选：C。\n考查动词的固定搭配，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-OBFGVu-929", "question": "II.语法与情景对话（共20小题；每小题1分， 满分20分）阅读下列各题， 从A， B， C， D四个选项中选择一个最佳答案。\nWhich part is the VERB of the following sentence \"I often ride my bike to school.\"？（　　）\nA. \"I\"\nB. \"often\"\nC. \"ride\"\nD. \"my bike\"", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "下面句子\"我经常骑自行车上学\"的动词是哪一部分？\n\"I\"我，是代词，作主语；\"often\"经常，是副词，做状语；\"ride\"，骑，是动词，作谓语；\"my bike\"，我的自行车，是形容词性物主代词+名词，作宾语。故句子\"我经常骑自行车上学\"的动词是ride。\n故选：C。\n本题考查句子成分，要求学生掌握该知识点的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-7xjAxO-930", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。\n—I used to ________ in the countryside.I have already been in Wuhan for 2 months.\n—Oh，how is everything？Are you used to ________ here in Wuhan？（　　）\nA. live；live\nB. living；living\nC. live；living\nD. living；live", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——我过去住在乡下。我已在武汉住了两个月了。\n——哦，情况怎么样？你习惯在武汉这里居住吗？\n考查used to do和be used to doing的用法。根据固定搭配used to do sth.\"过去常常做某事\"和be used to doing sth.\"习惯于做某事\"可知，第一空应用原形，第二空应用动名词。\n故选C。\n理解单词，了解句意，得出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-dJTSrz-931", "question": "一、单项选择（每小题1分，共15分）从A、B、C三个选项中选出一个可以填人空白处的最佳答案。\n-How does Jack usually go to work？\n-He ________ drive a car， but now he ________ there to lose weight.（　　）\nA. used to； is used to walk\nB. used to； is used to walking\nC. was used to； is used to walk", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-杰克通常怎么去上班？\n-他过去开车，但现在他习惯步行去那里减肥。\n根据题干，可知第一空考查used to do sth过去常常做某事；第二空考查be used to doing sth习惯做某事。\n故选：B。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-o1zlN1-932", "question": "一、选择题（共20小题，每小题1分，满分20分）\nIt's very cold today so they decide ________ out for an outing.（　　）\nA. not going\nB. not go\nC. to not go\nD. not to go", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "今天天气很冷，所以他们决定不出去郊游。\n根据题干，可知考查decide not to do sth决定不做某事。\n故选：D。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-QtJggm-933", "question": "一、单项选择\nBob must _______ his friend now.（　　）\nA. calls\nB. call\nC. to call\nD. calling", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "鲍勃现在必须给他的朋友打电话。\ncalls第三人称单数；call给…打电话，动词原形；to call不定式；calling动名词/现在分词。情态动词must后跟动词原形call。\n故选：B。\n掌握情态动词must后用动词原形的知识点，结合语境，找到关键词，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-pJ4dRi-934", "question": "一、单项选择\nIt's time to go home now.We must ________ goodbye.See you tomorrow.（　　）\nA. say\nB. to say\nC. saying", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "现在该回家了。我们必须说再见了。明天见。\n根据题干，可知情态动词must后接动词原形。\n故选：A。\n熟悉实义动词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-QO0d0m-935", "question": "五、单项选择（10分）\nMy mother expects ______ around the world.（　　）\nA. to go\nB. going\nC. goes\nD. went", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我母亲希望能环游世界。\n根据句意：我母亲希望能环游世界。expect to do sth期待做某事。\n故选：A。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-kSjZ76-936", "question": "五、单项选择（10分）\nThe show was so funny that it made everyone ________.（　　）\nA. to laugh\nB. laugh\nC. laughed", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个节目太滑稽了，把每个人都逗笑了。\n根据题干，可知考查make sb do sth使某人做某事。\n故选：B。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-WFUxZy-937", "question": "II. 单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nHe seemed _______ the bad news.（　　）\nA. knowing\nB. know\nC. knows\nD. to know", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他好像知道这个坏消息．\nseem to do sth．好像，似乎作某事．故后面要用动词不定式．A现在分词；B动词原形；C动词的第三人称单数；D不定式．\n故选：D．\n考查动词的固定搭配，要牢记动词固定搭配的含义及用法，进行比较分析，选择正确答案．"}
{"id": "rose-iid-cmpSES-938", "question": "Ⅳ.单项选择（本题10小题，每小题1分，满分10分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。\n— Would you like________ some beef noodles？\n— Yes,please.（　　）\nA. eating\nB. eats\nC. eat\nD. to eat", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—你想吃点牛肉面吗？\n-是的，请吧。\n固定短语would like to do sth想做某事。\n故选：D。\n主要考查的是对句子意思的理解和对实义动词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-p48uKL-939", "question": "II．单项选择。（每题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nDiana used to ______ to work，but now she is used to______ because the road is crowded and she wants to keep fit.（　　）\nA. drive；walking\nB. drive；walk\nC. driving；walk\nD. driving；walking", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "戴安娜过去开车上班，但现在她习惯走路了，因为路上很拥挤，她想保持健康．\n根据Diana used to ______ to work，but now she is used to______ because the road is crowded and she wants to keep fit．可知这里used to do sth表示过去常常做某事，而be used to doing sth表示习惯于做某事．\n故选：A。\n解答这类试题时，务必充分理解上下文的语境和前后文的逻辑关系，找到解题的依据，同时正确区分选项的细微差别，准确作答．"}
{"id": "rose-iid-XzJkVL-940", "question": "第一节：单项选择（每小题1分，15分）从每题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nAt the beginning of this term，Mrs.Lee warned us ______ phone to school.（　　）\nA. bringing\nB. not bringing\nC. to bring\nD. not to bring", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "本学期初，李老师警告我们不要把电话带到学校。\n句子中warn sb not to do sth表示警告某人不要做某事。\n故选：D。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-GL9ui7-941", "question": "第一节：单项选择（每小题1分，15分）从每题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy dad used to ______ to work，but now he is used to ______ to his office.（　　）\nA. drive；walk\nB. drive；walking\nC. driving；walking\nD. driving；walk", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我爸爸过去开车去上班，但现在他习惯步行去办公室。\n第一个设空处used to后跟动词原形，排除B；第二个设空处be used to后跟Ving形式。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-CyjW3s-942", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项．\n-China is getting better and better at making high technology products.\n-That's right.People around the world can hardly avoid ______products made in China.（　　）\nA. not buying\nB. not to buy\nC. to buy\nD. buying", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-中国在制造高科技产品方面正变得越来越好．-那是正确的，全世界的人几乎不能避免买中国制造的产品．\n答案：D 根据关键词China is getting better and better at making high technology products．可以知道全世界的人几乎不能避免买中国的产品，avoid doing sth，避免做某事，为动词的固定搭配形式，故选：D。\n完成此类题目，在平时要掌握动词的用法及含义，本题考查avoid doing sth，是动词的固定搭配用法．"}
{"id": "rose-iid-1cWszh-943", "question": "五、单项选择。(每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\nEmily used to____in the restaurants，but now she is used to___by herself.（　　）\nA. eat out；cook\nB. eating out；cook\nC. eat out；cooking\nD. eating out；cooking", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在餐馆外面吃饭，但现在她习惯了自己做饭。\n根据题干，可知第一空考查used to do sth过去常常做某事；第二空表达be used to doing sth习惯做某事。\n故选：C。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-fx0Wbs-944", "question": "一.语法与情景对话 阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nWhich part is the VERB of the following sentence\"Cindy tried on the dress just now.\"？（　　）\nA. \"Cindy\"\nB. \"tried on\"\nC. \"the dress\"\nD. \"just now\"", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "下面句子\"辛迪刚才试穿了那件连衣裙。\"的动词是哪一部分？\nCindy\"辛迪\"作主语；tried on\"试穿\"作谓语；the dress\"那件连衣裙\"作宾语；just now\"刚才\"作壮语。因此动词是tried on。\n故选：B。\n分析句子成分，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-uF7DnV-945", "question": "二、单项选择\nThe parents told the children ____ with fire.（　　）\nA. played\nB. to play\nC. not play\nD. not to play", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "父母告诉孩子们不要玩火。\n根据fire,可知\"父母告诉孩子们不要玩火\"；tell sb. （not） to do sth.意为\"告诉某人（不要）做某事\"。\n故选：D。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-PPKv4o-946", "question": "Ⅱ.语法与情景会话（每题1分，共20分）\nAt last,Tom made the baby____and began to laugh.（　　）\nA. stop to cry\nB. stop crying\nC. to stop to cry\nD. to stop crying", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "最后，汤姆让孩子停止哭泣开始笑了。\nmake sb do为固定搭配，stop doing停止做某事，stop to do停下来去做，根据began to laugh可知婴儿开始哭了，判断停止了哭泣。\n故选：B。\n牢记动词的固定搭配，结合句意作答。"}
{"id": "rose-iid-3MAGk8-947", "question": "Ⅱ.语法与情景会话（每题1分，共20分）\nMr.Smith wants to have his hair______.（　　）\nA. cutting\nB. cut\nC. to cut\nD. cuts", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "史密斯想要理发。\nhave sth done为固定搭配，意为让别人做某事。\n故选：B。\n牢记固定搭配，选择正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-P3yolc-948", "question": "二、语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nWhich part is the VERB of the following sentence\"They improved the skills last month.\"？（　　）\nA. \"They\"\nB. \"improved\"\nC. \"the skills\"\nD. \"last month\"", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "哪个部分是下面句子\"他们上个月提高了技能\"的动词？\n动词是表示人的行为动作的词，A代词，B动词，C名词，D名词。\n故选：B。\n本题考查句子成分，要求学生掌握该知识点的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-LBSfnz-949", "question": "二、单项选择（本大题有20小题，每小题0.5分，共10分）。在每小题的四个选项中，选出可以填入句子空白处的最佳答案。\nPlease help him______his bike.It's black and white.He needs it.（　　）\nA. find\nB. found\nC. lose\nD. lost", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "请帮助他找到他的自行车。它是黑白相间的。他需要它。\nfind（过去式found）找到；lose（过去式lost）丢失；固定搭配help sb  do sth 帮助某人做某事，排除BD，根据句意：他需要它。应该是帮助他找自行车。\n故选：A。\n考查实义动词的辨析，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-MYGFqh-950", "question": "二、单项选择（本大题有20小题，每小题0.5分，共10分）。在每小题的四个选项中，选出可以填入句子空白处的最佳答案。\nHe must______his homework before watching TV.（　　）\nA. do\nB. does\nC. doing\nD. to do", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他看电视前必须做家庭作业。\ndo one's homework做某人的家庭作业；情态动词must后跟动词原形，所以填do。\n故选：A。\n考查实义动词的辨析，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-YzJyAD-951", "question": "一、单项选择（每题1分，共15分）\nOur teacher __________us __________ ten groups to complete the work.（　　）\nA. regarded；as\nB. provided；with\nC. divided；into\nD. compared；with", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们的老师把我们分成十个组来完成这项工作。\nregard...as把...看成；provide with为...提供；divide into把...分成；compare...with与…相比，都是动词短语。结合句意可知，要填\"把...分成\"，其它选项语意不通。\n故选：C。\n考查实义动词。要根据实义动词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-naWEwh-952", "question": "六、单项选择（共10小题， 计 10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中， 选出能填入句中空白处的最佳答案。\nMy cousin used to ___________ a car to work，now he is used to______ to work.（　　）\nA. driving；walking\nB. driving；walk\nC. drive；walking", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我表弟过去开车上班，现在他习惯步行上班。\nused to do sth过去常常做某事，be used to doing sth习惯做某事。根据题干，可知句意\"我表弟过去开车上班，现在他习惯步行上班\"。\n故选：C。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-4IcETc-953", "question": "二、 Choose the best answer （选出最恰当的答案） （15%）\n-The weekend is coming. What are you going to do？\n- Shall we ______ a barbecue in Gongqing National Forest Park？（　　）\nA. have\nB. has\nC. had\nD. having", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "周末就要到了。 你打算做什么？ 我们在重庆国家森林公园烧烤好吗？\n根据句式结构Shall+主语We+动词原形？表建议让我们干…好吗？四个选项中，只有A是动词原形，符合语法。\n故选：A。\n熟练掌握句式结构，根据句式，选出答案。"}
{"id": "rose-iid-cTF3LM-954", "question": "二、单项选择（每小题1分；共15分）\nYou should do more_______.Don't always sit at the desk busy doing your______.（　　）\nA. exercise；exercises\nB. exercise；exercise\nC. exercises；exercise\nD. exercises；exercises", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "\n第一空，多做锻炼exercise,不可数名词；第二空，指的是做习题，可数名词\n故选：A。"}
{"id": "rose-iid-OIzA7g-955", "question": "一．第一节语法填空 从A，B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，计10分）\n-Let's take a bus to the park.\n-It's not far from here.Why don't we_______ there？\nA. walk to\nB. walk\nC. on foot", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--让我们坐车去公园吧。\n--它离这儿不远。我们为什么不走着去呢？\nthere：哪儿，地点副词，前面不用介词to。on foot：介词短语，表示一种交通方式，在句中一般做方式状语。walk：实意动词，步行，在句中作谓语。通过分析句子结构可知，题目缺少谓语动词。\n故选：B。\n本题考查walk 和on foot的区别，要求学生熟练掌握它们的用法及区别即可作答。"}
{"id": "rose-iid-bvw93d-956", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）请从下列每小题所给的A、B、 C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nThe boy promised______late for school again.（　　）\nA. to not be\nB. not to be\nC. not being", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "那个男孩承诺不再上学迟到了。\npromise承诺，通常用于promise to do sth句型中，因此可先排除C。动词不定式的否定是在to前加not,故本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题首先要掌握promise的用法句型以及动词不定式的否定形式。"}
{"id": "rose-iid-PQ6tPB-957", "question": "笔试部分（共95分）Ⅰ.单项选择（每小题1分，共15分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Look! This photo was taken four years ago!\n-It's interesting used to____ short hair， but now I am used to____a  ponytail（马尾辫）（　　）\nA. wear： tie\nB. wear； tying\nC. wearing： tie\nD. wearing； tying", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你看！这张照片是四年前拍的！\n-以前留短发很有趣，但现在我习惯扎马尾了。\n根据题干，可知第一空考查used to do sth过去常常做某事；第二空考查get used to doing sth习惯做某事。\n故选：B。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-OGoE3T-958", "question": "一、单项选择（共10个小题，每小题1分，共计10分）\nShe ______ live with her grandparents ，but she doesn't now.\nA. used to\nB. is used to\nC. was used to\nD. get used to", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "她以前和祖父母住在一起，但现在没有住在一起了。\nused to 过去常常；be /get used to习惯于；根据but she doesn't now.可知意思是\"她以前和祖父母住在一起\"，所以填used to.\n故选：A。\n解答此类试题时，务必根据题目的要求，在准确理解句子意思的前提下，结合used to 和 be /get used to准确作答。"}
{"id": "rose-iid-hKd6uY-959", "question": "第二节单项选择(共15小题，每小题1分，满分15分)\nI can______my ABCs.（　　）\nA. say\nB. says\nC. saying\nD. to say", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我会说ABC了。\n根据题干，可知情态动词can接动词原形。\n故选：A。\n熟悉实义动词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-i6XG9B-960", "question": "一、 单项选择题（每小题1分，共30分）\nWhich part is the VERB of the following sentence \"Susan walks to school every day. \"？（　　）\nA. \"Susan\"\nB. \" walks to\"\nC. \"school\"\nD. \"every day\"", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "\"苏珊每天步行上学\"这个句子的动词是哪一部分？\nSusan苏珊，名词；walks to步行，动词短语；school学校，名词；every day每天，副词。根据Which part is the VERB of the following sentence\"下列句子的动词是哪个部分\"可知，应该是walks to。\n故选：B。\n分析句子成分，结合语境，根据要求，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-XlMTOC-961", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项.\nWe should try harder________him.（　　）\nA. helps\nB. helping\nC. to help\nD. help", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们应该尽更大的努力帮助他。\n固定搭配try to do sth尽力做某事；try doing sth试图做某事；根据题干We should try harder________him，可知是，我们应该尽更大的努力帮助他。\n故选：C。\n考查动词的固定搭配，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-UwXiBX-962", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项.\nThe dictionary is mine.Please pass________.（　　）\nA. it to me\nB. me to it\nC. me it\nD. it for me", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这本字典是我的。请把它递给我。\n固定搭配pass sth to sb=pass sb sth把某物递给某人，排除BD；C项是pass me it，pass后有两个代词，是错误选项。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-CMluGq-963", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项.\nMr.Brown asked us to stop________and we stopped________to him at once.（　　）\nA. talking；to listen\nB. to talk；to listen\nC. talking；listening\nD. to talk；listen", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "布朗先生要我们停止说话，我们立刻停下来听他说话。\nstop doing意思：停止做某事；stop to do意思：停止正在做的事，去做别的事。根据题干Mr.Brown asked us to stop________and we stopped________to him at once，可知是空1是停止正在做的事，填talking，空2是停止正在做的事，去听他说，填to listen。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-PsVyDy-964", "question": "二、II .Multiple choice. （15'）\nOh,you ______ watching Olympic Games very much!\n Yes,I ______ my father.He likes watching all the sporting games,too.（　　）\nA. like,like\nB. are like,like\nC. like,am like\nD. are like,am like", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "哦，你非常喜欢看奥运会！\n是的，我和我父亲一样．他也喜欢看所有的体育比赛．\n考查动词．根据句意，like+doing sth 意为\"喜欢做某事\"．be like 意为\"像……一样\"；主语为第一人称，因此用am like.\n故选：C。\n解答这类试题时，应该充分理解句子的含义，找到解题的依据，根据关键词，找到合适的单词形式，准确解答．"}
{"id": "rose-iid-Fsfvpv-965", "question": "一.单项选择。（共10小题，计5分）本题共有10个小题，请从每个小题的四个选项中，选出最佳答案。\nHis parents warned him_____computer games for a long time.It's bad for his eyes.（　　）\nA. not to play\nB. don't play\nC. not play\nD. doesn't play", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他的父母警告他长时间不要玩电脑游戏。这对他的眼睛有害。\n固定短语warn sb.（not） to do sth.警告某人（不要）做某事。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对动词短语的掌握。"}
{"id": "rose-iid-6aacx0-966", "question": "V、单项选择（15*1分）\nMr.Wang didn't come，so Mrs.Wang ______.（　　）\nA. took him place\nB. took his place\nC. took of him\nD. became him", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "王先生没有来，所以王夫人代替了他．\n答案：B\n根据上文提到\"王先生没有来\"，对照选项可推知王夫人代替了他，可联想固定短语take one's place意为\"代替\"，再根据上文Mr．Wang didn't come，为一般过去时态，故填入谓语动词take的过去式took，故答案为took his place，\n故选：B。\n熟悉一般过去时的基本用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-XBPCbX-967", "question": "八、 单项选择（共 15 小题，每小题 1 分，满分 15 分）\nThe teacher asks the students______ rubbish in the classroom.（　　）\nA. throw\nB. to throw\nC. not to throw\nD. not throw", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "老师要求学生们不要在教室里扔垃圾。\n根据题干，可知是指老师要求学生们不要在教室里扔垃圾。ask sb not to do sth请某人不要做某事。\n故选：C。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-1ofgDQ-968", "question": "一.单项选择（本题共20分，每小题1分）\n-Does he ________a bus__________？-Yes，he does.（　　）\nA. take；home\nB. taking；home\nC. take；to home", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--他乘公共汽车回家吗？\n--是的，他是。\n第一个空，助动词Does开头的一般疑问句，谓语动词用原形take。B不正确。第二个空，这里home是副词，省略介词to。C不正确。\n故选：A。\n掌握Does开头的一般疑问句，谓语动词用原形的知识点，注意home的词性，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-gYPDJV-969", "question": "三、单项填空 （共10小题；每小题1分，满分10分）\n-Please don't forget______your math homework on time.\n-No problem，I'm really______it.（　　）\nA. to finish；good at\nB. finishing；good with\nC. finishes；good to\nD. finish；good for", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-请不要忘记按时完成你的数学作业。\n-没问题，我很擅长。\n根据题干，可知第一空考查forget to do sth忘记去做某事。be good at擅长；be good with善于和某人相处；be good to对……友好；be good for对……有好处。第二空是指我擅长数学。\n故选：A。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Pt1Gnc-970", "question": "一、选择填空从各题的A、B、C三个选项中选出正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nI think the traffic in our city is better than it ____________.（　　）\nA. used\nB. used to\nC. used to be", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我认为我们城市的交通比过去好了。\n根据语境，可知与过去的情况作比较，即used to be/ do...，过去常常。为了避免重复后文可以采用省略句，不定式一般省略to后面的部分，因此用used to。\n故选：B。\n掌握动词的固定搭配和省略句的结构，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-DEGKXz-971", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择-一个能填入题千空白处的最佳答案。\nThe policeman told the children ______ in the river.It's too dangerous!\nA. to not swim\nB. not to swim\nC. not swim\nD. not swimming", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "警察告诉孩子们不要在河里游泳。太危险了！\n句子中tell sb not to do sth表示告诉某人不要做某事。\n故选：B。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-korjIa-972", "question": "一、单项选择\nLucy must______ her lost pen.（　　）\nA. finds\nB. to find\nC. find\nD. finding", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "露西一定要找到丢失的钢笔。\n根据题干，可知情态动词must接动词原形。\n故选：C。\n熟悉实义动词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-xe6LTl-973", "question": "Ⅰ. Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer according to the meaning of the sentence.\nMy classmate's good news made me______ excited.（　　）\nA. feel\nB. feeling\nC. to feel", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我同学的好消息让我感到兴奋。\nmake sb do sth为动词的固定搭配。\n故选：A。\n牢记动词的固定搭配，选择正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-XKdUfv-974", "question": "一.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nWe have a class meeting about the War to Resist U. S. Aggression and Aid Korea（抗美援朝），because our school hopes the students_______the heroes of our country.（　　）\nA. remember\nB. to remember\nC. remembering\nD. remembered", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们有一个关于抗美援朝战争的班会，因为我们学校希望学生们记住我们国家的英雄。\nremember记住，动词原形；to remember不定式；remembering动名词/现在分词；remembered过去式。hopes后是宾语从句。主语students复数，一般现在时态，谓语动词用原形remember。\n故选：A。\n分析句子成分，注意时态及主语单复数变化，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-He8fLS-975", "question": "五、单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）\nYou'd better  ______ the wild animals.（　　）\nA. not to hurt\nB. not hurt\nC. not hurting\nD. don't hurt", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你最好不要伤害野生动物。\n根据题干，可知考查had better not do sth最好不要做某事。\n故选：B。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Dj0a0t-976", "question": "六、单项选择，从每小题所给的三个选项中，选出一个正确答案。（10分）\nMany people used to __________ to work,but they are used to ________ to work now.（　　）\nA. riding a bike；taking a bus\nB. riding a bike；take a bus\nC. ride a bike；taking a bus", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "许多人过去骑自行车上班，但现在他们习惯乘公共汽车上班。\n第一空表示\"去骑自行车上班\"，短语used to do sth.\"过去常常做某事\"；短语ride a bike\"骑自行车\"；下文根据连词but表示转折关系，此处是\"习惯乘公共汽车上班\"，短语be used to doing sth.\"习惯做某事\"；短语take a bus\"乘公共汽车\"，此处用take的动名词。\n故选：C。\n本题考查句子成分，要求学生掌握该知识点的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-IjFQlk-977", "question": "VI. 单项选择（共 10 小题，每小题 1 分，计 10 分）\nLet's _____ for a walk，shall we？\nA. to go\nB. going\nC. go\nD. goes", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们去散散步，好吗？\n根据题干，可知是指：我们去散散步，好吗？考查Let's do sth.我们做某事吧。\n故选：C。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-SDTIK1-978", "question": "一、单项选择（每小题1分，共10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nThe headmaster warns us ____the school rules，or we'll be punished.（　　）\nA. to break\nB. not to break\nC. don't break", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "校长警告我们不要违反校规，否则我们会受到惩罚。\n本题考查动词固定搭配warn sb. （not） to do sth.，意为\"警告某人（不要）做某事\"。根据句意可知，warn us not to break the school rules意为\"警告我们不要违反校规\"。\n故选：B。\n考查动词固定搭配，要牢记动词固定搭配的词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-P7hvEw-979", "question": "一、单项选择（每小题1分，共10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nMy mom advises me____ tons of exercises，however，my father suggests ____more to open up my eyes.（　　）\nA. to do；to travel\nB. doing；to travel\nC. to do；traveling", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我妈妈建议我做大量的运动，然而，我爸爸建议我多旅行来开阔我的眼界。\n第一空，考查固定搭配advise sb.to do sth.，意为\"建议某人做某事\"，故填to do；第二空，考查固定搭配suggest doing sth.，意为\"建议做某事\"，故填traveling。\n故选：C。\n考查动词固定搭配，要牢记动词固定搭配的词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-34VX79-980", "question": "二、单项选择（25分）从每小题所给的A、B、C、D四个选贝中选多、处的最佳选项。\nLet him_________the song.（　　）\nA. singing\nB. sings\nC. to sing\nD. sing", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "让他唱歌吧。\nlet用法为：let sb.do sth.（让某人做某事）。\n故选：D。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-d9JOF9-981", "question": "二、单项选择（25分）从每小题所给的A、B、C、D四个选贝中选多、处的最佳选项。\nI like to watch my sister______after school.（　　）\nA. to draw\nB. drawing\nC. to drawing\nD. draws", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢看我姐姐放学后绘画。\n分析句子可知，句中含有\"watch sb.doing...（看见某人正在做某事）\"固定搭配。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-csgdiH-982", "question": "Ⅱ．知识运用第一节 语法填空从题中所给的A、B、C三个选项中选出最佳答案填空．\nYou must __________ your watch.（　　）\nA. find\nB. to find\nC. finding", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你必须找到你的手表．\nfind（发现，找到）动词原形；to find动词不定式；finding动名词或现在分词．根据空前情态动词must,情态动词后接动词原形，因此只有find 符合题目要求．\n故选：A．\n解答本题需掌握情态动词后接动词原形．"}
{"id": "rose-iid-BT5T5r-983", "question": "三、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nI saw his brother ______ in the bedroom when I walked past.（　　）\nA. to do his homework\nB. does his homework\nC. doing his homework\nD. do his homework", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当我走过的时候，我看见他哥哥在卧室里做作业。\nsee sb do看到某人做某事，see sb doing看到某人正在做某事，根据when I walked past可知这里表示正在进行的动作，用see sb doing。\n故选：C。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-Nb9lhq-984", "question": "三、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nToday the forests are disappearing.We must _______ down too many trees.（　　）\nA. prevent people to cut\nB. prevent people from cutting\nC. prevent people for cutting\nD. prevent people at cutting", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当今森林正在消失。我们必须阻止人们砍倒太多的树木。\nprevent sb from doing sth阻止某人做某事，是固定搭配，所以选项B正确。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-pLldcb-985", "question": "第二部分 语音、语法和词汇II.Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共15分）\nThe room is used to ____parties by the young man.He is used to_____parties here.（　　）\nA. holding；hold\nB. hold；holding\nC. holding；holding\nD. hold；hold", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个房间是年轻人用来举行聚会的．他习惯于在这里举行聚会．\n根据语境可知表达的是房间被用来…故空格前is used to 为固定短语be used  to do sth意为\"被用来做某事\"故填入hold的动词原形，第二句表达的是他习惯做某事，故空格前is used to为固定短语be used to doing sth意为\"习惯做某事\"故填入holding．\n故选：B。\n此题考查动词固定搭配，在熟知动词意思用法基础上，结合语境，仔细分析，便可得出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-1DNLSF-986", "question": "一.Choose the best answer from A、B or C .\nJack used to________up late,but he is used to________up early now.（　　）\nA. get；getting\nB. get；gets\nC. getting；get", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "杰克过去常常起得晚，但现在他已经习惯早起了。\n句意：杰克过去常常起得晚，但现在他已经习惯早起了。used to do过去常常；be used to doing习惯于做某事，因此A项符合题意。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-Hp6YJa-987", "question": "一.Choose the best answer from A、B or C .\nLucy,let's________ Mary for the some interesting storybooks.（　　）\nA. to ask\nB. asks\nC. ask", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "露西，让我们问玛丽要一些有趣的故事书吧。\n句意；露西，让我们问玛丽要一些有趣的故事书吧。Let's do sth让我们做某事；ask sb for sth向某人要某物。\n故选：C。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-vGlYXd-988", "question": "一.Choose the best answer from A、B or C .\nDon't forget________when you finish________your computer.（　　）\nA. to turn it off；using\nB. turning off；to use\nC. to turn it off；to use", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当你用完电脑时，别忘了把它关掉。\nforget to do sth忘记做某事；forget doing sth忘记做过某事；根据\"when you finish...\"可知，是当用完电脑时别忘了关掉，因此用forget to do结构，排除B项；finish doing sth完成做某事，因此A项符合题意。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-sXDqmi-989", "question": "五、单项填空（共15小题；每小题1分， 满分15分）从题中所给的 A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项， 并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nIn the Green Lake Park，we can smell the flowers and hear the birds ________ everywhere.（　　）\nA. sing\nB. to sing\nC. sings\nD. sang", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在绿湖公园，我们到处都可以闻到花香，听到小鸟歌唱。\n选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是第三人称单数形式；选项D是过去式。根据观察和分析可知题干使用了hear sb do sth句型结构，意思是\"听见某人干某事\"，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题需理解和掌握hear sb do sth句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-qXXwLq-990", "question": "III．Choose the best answer （选择最恰当的答案，用 A、B、C或D表示填入空格内）： （ 15分）\nTom likes cars.He enjoys_______ model cars of all kinds.（　　）\nA. collects\nB. collecting\nC. to collect\nD. collected", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "汤姆喜欢汽车．他喜欢收集各种型号的汽车．\n根据Tom likes cars．He enjoys_______ model cars of all kinds，可知句子考查enjoy doing sth表示喜欢做某事．\n故选：B。\n首先要掌握这个句子的意思，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案．"}
{"id": "rose-iid-swbqet-991", "question": "单项选择\nBen is used to______school now，but he used to______the bus to school.（　　）\nA. walking to；taking\nB. walk to；taking\nC. walking to；take\nD. walk to；take", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "本现在习惯走路去学校，但他过去常常坐公交去上学。\n本题考查used to的相关固定搭配，参考固定表达：be used to doing sth.习惯于做某事，used to do sth.过去常常做某事；结合题干句意，Ben is used to______school now.本习惯走路去学校，but he used to______the bus to school，但他过去常常乘公交去上学。可以直接得出选项C。\n故选：C。\n考查动词短语，题目要求学生在日常学习中多积累动词短语并牢记其含义。做题时要在知道各选项含义的基础上，结合具体语境得出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-NDn9T9-992", "question": "二、单项选择（共10小题； 每小题1分， 满分10分）\n—Would you like______hiking with me this afternoon？\n—Sorry，it's too hot.I feel like______a movie on TV at home.（　　）\nA. to go；watching\nB. to go；watch\nC. going：to watch\nD. going：watching", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-今天下午你愿意和我一起去徒步旅行吗？\n-对不起，它太热了。我想在家看电视上的电影。\n根据题干，可知第一空考查would like to do sth想做某事；第二空考查feel like doing sth想做某事。固定搭配。\n故选：A。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Zcgq3G-993", "question": "一、单项选择（本题共30分，每小题1分）选择最佳答案。\n-Does Linda______here today.\n-No,she doesn't.She stays in her home.（　　）\nA. eats\nB. to eat\nC. eat", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-琳达今天在这里吃饭吗？\n-不，她没有。她呆在家里。\n根据题干，可知助动词does后接动词原形。\n故选：C。\n熟悉实义动词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-0Rkzgc-994", "question": "单项填空．（共6分，每小题0.5分）\nEvery year many visitors ______  to the mountain to enjoy the beautiful nature.（　　）\nA. came\nB. comes\nC. come\nD. coming", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "每年都有许多游客来山上欣赏美丽的大自然．\n根据题干中every year可知此处表示一个经常性、习惯性的动作或者状态，则应用一般现在时，其结构是主语+动词原形，主语是第三人称复数many visitors,则此处应用come.\n故选：C．\n本题要求学生根据时间状语确定时态，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-iid-zXFZj9-995", "question": "一、语言知识运用部分（共 50分）IV. 单项选择（共15小题；每小题1分， 满分15分）\n---______sure to go to bed early every evening.It's good for your health.\n---OK，mum.（　　）\nA. Making\nB. Make\nC. To make\nD. Made", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-每天晚上一定要早点睡觉．这对你的健康有益．-好的，妈妈．\n根据句意：-每天晚上一定要早点睡觉．这对你的健康有益．-好的，妈妈．可知句子是祈使句，用动词原形．\n故选：B．\n熟悉实义动词的基本用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-Z0y91k-996", "question": "四、单选（共6分，每小题0. 5分）\n-Can you give me some advice on learning English？\n-Well, you should always ________ English in class.（　　）\nA. to speak\nB. speak\nC. speaking\nD. spoke", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你能给我一些学习英语的建议吗？\n--嗯，你应该总在课堂上说英语．\nto speak不定式；speak说，动词原形；speaking动名词/现在分词；spoke过去式．情态动词should后谓语动词用原形speak.\n故选：B．\n考查动词原形．掌握情态动词后的谓语动词用原形的知识点，结合语境，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-QRXO2D-997", "question": "第二节单项选择（共5小题；每小题1分，满分5分）选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nI really enjoy_____ ，so I want_____more books.（　　）\nA. reading；buying\nB. to read；to buy\nC. reading；to buy\nD. to read；buying", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我真的很喜欢读书，所以我想买更多的书。\n根据题干，可知第一空考查enjoy doing sth喜欢做某事；第二空考查want to do sth想做某事。\n故选：C。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-E0M3FB-998", "question": "Ⅱ．知识运用（共两部分，20小题。每小题1分；共20分）A ） 单项填空 从A、B、C三个选项中选择一个最佳答案。\nHe _____ when he took a shower,but now he doesn't.（　　）\nA. used to sing\nB. is used to sing\nC. was used to sing", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他过去在洗浴的时候唱歌，但是现在他不了。\nused to do 过去常常做某事；be used to doing 习惯于做某事；be used to do 被用来做某事。根据语境，可知他过去在洗浴的时候唱歌，但是现在他不了。\n故选：A。\n辨析动词固定搭配的结构和含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-PsU4Jv-999", "question": "第二部分 英语知识运用（共两大题，满分10分）Ⅴ.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B.C.D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nTom's joke made all of us ___ .（　　）\nA. laugh\nB. laughing\nC. to laugh\nD. laughes", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "汤姆的笑话使我们大家都笑了。\n根据题干，可知考查make sb do sth使某人做某事。\n故选：A。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-E5wSTT-1000", "question": "Ⅱ.语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nWhich part is the VERB of the following sentence \"Tom did his homework in the library yesterday.\"？（　　）\nA. \"Tom\"\nB. \"did\"\nC. \"his homework\"\nD. \"in the library\"", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "下面句子\"汤姆昨天在图书馆做的家庭作业。\"中的动词是哪一部分？\n引号中的句子是简单句，主语是Tom；谓语是did；宾语是his homework；in the library和yesterday都是状语。因此动词是did。\n故选：B。\n解答本题需掌握句子成分的有关知识。"}
{"id": "rose-iid-5zFV5e-1001", "question": "一、单项选择（共 15 小题，每小题 1 分，满分 15 分）\nA：Did Sam ______ to your last e-mail？\nB：Yes,He sent me an e-mail last night.（　　）\nA. report\nB. repeat\nC. reply\nD. recommend", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-山姆回复你上一封电子邮件了吗？\n-是的，他昨晚给我发了一封电子邮件．\nA．报告 B．重复  C．回复  D．推荐．根据Did Sam ______ to your last e-mail？推出是回复邮件．reply to回复．\n故选：C．\n熟悉实义动词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-ag0Q4N-1002", "question": "Ⅰ.单项填空\nTo my surprise,he didn't ______the exam.（　　）\nA. pass\nB. past\nC. cross\nD. across", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "令我惊讶的是，他没有通过考试。\nA． pass传递，动词  B． past经过，介词  C． cross穿过，动词  D． across穿过，介词。根据题干，可知he didn't后接实义动词。pass the exam通过考试，固定短语。\n故选：A。\n熟悉实义动词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Qec1JV-1003", "question": "一、单项选择（15分）\nWhen class begins，we stop_______to the teacher carefully.（　　）\nA. listening\nB. to listen\nC. listens\nD. listen", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当上课开始时，我们停下来去认真听老师讲课。\n根据题干class begins，可知上课了要停下来去听老师讲课。考查stop to do sth停下来去做某事。\n故选：B。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-a6hD3K-1004", "question": "一、单项选择（15分）\nYou______ late again.Amy.It's your third time this week.（　　）\nA. had not better be\nB. had better not be\nC. had better be not\nD. had better not to be", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "艾米，你最好不要再迟到了。这是你这个星期第三次迟到了。\n\"had better not do sth.（最好不要做某事）\"为固定搭配。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-QN0XDT-1005", "question": "二、单项选择（20分）\nOur teacher is kind to us.She always helps us____English happily.（　　）\nA. learn\nB. to learn\nC. A and B", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们的老师对我们很好。她总是帮助我们快乐地学习英语。\n根据题干，可知考查help sb （to）do sth帮助某人做某事。\n故选：C。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-gqzZxP-1006", "question": "Ⅱ. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nWeChat has become a hot free software. You can often see people ________ with their friends over WeChat everywhere.\nA. talking\nB. to talk\nC. talk", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "微信成为一个热门的免费软件。你可以经常到处看到人们在微信上和朋友聊天。\nsee sb. do sth.表示看见某人做某事，该动作是经常性、习惯性的。see sb. doing sth.表示看见某人正在做某事，该动作是正在发生的。根据题干可知你可以经常到处看到人们在微信上和朋友聊天，由often可知该动作经常发生，则此处填写talk即可。\n故选：C。\n本题要求学生熟悉常见的固定搭配用法及区别，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-NEl4Vi-1007", "question": "Ⅱ. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n— Would you mind ________ in the room？ I'm doing my homework.\n— Sorry， I won't.\nA. not singing\nB. not to sing\nC. singing", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你介意不在房间里唱歌吗？我正在做作业。\n-对不起，我不会了。\nmind doing sth.介意做某事； mind not doing sth.介意不要做某事；根据 I'm doing my homework.可知意思是\"你介意不在房间里唱歌吗\"。\n故选：A。\n解答此类试题时，务必根据题目的要求，在准确理解句子意思的前提下，结合动词短语 mind not doing sth准确作答。"}
{"id": "rose-iid-qWgdr8-1008", "question": "一．单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中选出最佳选项\n-What do you think of your teacher，Mary？\n-She _____ a mother to us.She is very friendly.（　　）\nA. is like\nB. likes\nC. look like\nD. like", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-玛丽，你觉得你的老师怎么样？ -她对我们就像妈妈一样．她很友好．\n根据句意：-玛丽，你觉得你的老师怎么样？ -她对我们就像妈妈一样．她很友好．考查be like像…\n故选：A．\n熟悉实义动词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-Yo3kaJ-1009", "question": "一、单项选择（每题 1 分， 共 20 分）\nWe know fruit can help us______in good health.（　　）\nA. be\nB. being\nC. are", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们知道水果可以帮助我们保持健康。\n句子中help sb do sth表示帮着某人做某事。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-QX1Aue-1010", "question": "【知识运用】（20分） Ⅲ. 单项选择。（共10分，每小题1分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nIt's too bot in the classroom.We can't_____it.We all____up and go out of the classroom.（　　）\nA. mind；stand\nB. stand；stand\nC. sit；stand\nD. stand；mind", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "\nB\n故选：B。"}
{"id": "rose-iid-GfbKLT-1011", "question": "第二部分笔试部分二、单项选择。（共15分）VI.从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15 分）\n-How do you usually go to school？\n-I ______ take a bus，but I ______ walking now.（　　）\nA. was used to；am used to\nB. am used to；used to\nC. used to；am used to\nD. used to；use to", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你经常怎么去上学？\n--我过去常常乘公交车．但是现在我习惯步行．\n答案：C．考查动词的固定搭配．句意\"--你经常怎么去上学？--我过去常常乘公交车．但是现在我习惯步行．\"．第一个空，used to do sth过去常常做某事．第二个空be used to doing sth习惯于做某事，主语是I，一般现在时态，be动词用am．故选：C。\n考查动词的搭配，这里要分清used to do sth过去常常做某事和be used to doing sth习惯于做某事的区别，结合语境，选择正确用法完成试题．"}
{"id": "rose-iid-Z4WMiA-1012", "question": "二．单项选择（每小题1分，共20分）\nThe teacher asked me ______ late again.（　　）\nA. to be not\nB. to not be\nC. not to be\nD. don't be", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "老师叫我不要再迟到了。\n根据题干，可知考查tell sb not to do sth告诉某人不要做某事。\n故选：C。\n熟悉实义动词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-vJEJY2-1013", "question": "二、单项选择题。\nWe'd better__________ late for school，or the teacher will be angry.（　　）\nA. aren't\nB. don't be\nC. not to be\nD. not be", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们最好上学不要迟到，否则老师会生气的。\n根据题干，可知考查had better not do sth最好不要做某事。\n故选：D。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-8HYvWl-1014", "question": "六、单项填空（共10小题， 每小题0.5 ；满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe________ get up late but we have to get up in the early morning now.（　　）\nA. are used to\nB. used to\nC. was used to\nD. are using to", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们过去常常起得很晚，但现在我们必须早起。\nbe used to do sth\"被用来做某事\"；used to do sth\"过去常常做某事\"。根据题干，可知句意\"我们过去常常起得很晚，但现在我们必须早起\"。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-ieEDzq-1015", "question": "第一节 单项选择\n-Did you ______first place in the competition？\n-Of course we did. We _____ all the other teams.（　　）\nA. beat； beat\nB. beat； won\nC. win； won\nD. win； beat", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "\n故选：D。"}
{"id": "rose-iid-lPmaTv-1016", "question": "Ⅱ、单项选择（每小题1分，共15分,请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，)\n-It's said that a college student had a _______ to Tibet with 500 yuan for a month.\n-How surprising!Once you have an idea to go somewhere,do it!（　　）\nA. match\nB. travel\nC. change", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-据说一个大学生花了500元钱就去西藏进行了为期一个月的旅行．\n-太令人惊讶了！一旦你有了一个想法去某处，就去做．\nA．B．C选项的三个词都既可以充当实义动词也可以充当名词．match作为动词的意思是相配，作为名词的意思是指比赛，相配的人或物等；travel作为动词和名词的意思都是旅游；change作为动词的意思是改变，名词的意思是变化．根据句子的意思，应该是去西藏旅游，travel活用作名词；其它两个选项明显不符合句意．故选：B。\n这个题目考查的是实义动词活用作名词的用法，在做题的时候先读懂句子，根据句意再结合排除法就可选择出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-knQCb8-1017", "question": "五、单项选择。（每小题1分，共10分）\nI see Wei Han _______ English almost every morning.（　　）\nA. reads\nB. reading\nC. read\nD. to read", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我几乎每天早上都看到魏汉读英语。\n根据题干，可知考查see sb do sth表示看到某人做某事。\n故选：C。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-T7WbJE-1018", "question": "II.单项选择（每题1分，共25分）\nOn weekends，I  have nothing to do but_____TV.（　　）\nA. watches\nB. watched\nC. watching\nD. watch", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在周末，我除了看电视没有什么事可做。\n句中but后面格式本来应该和前面保持一致，接动词不定式，但是如果前面是行为动词do的任何一种形式时，则省略to，跟动词原形。have nothing to do but do sth除了做某事外无事可做，固定表达。\n故选：D。\n本题要求学生掌握该知识点的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-cqk26z-1019", "question": "一、单项选择（每小题1分， 15分）从下列各题所给的选项A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n-You'd better _____in class，Tom\n-Sorry，I won't do that again.（　　）\nA. don't talk\nB. not talk\nC. talk\nD. talks", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-汤姆，你最好不要在课堂上讲话。\n-对不起，我不会再那样做了。\nYou'd better not do sth.\"你最好不要做某事\"；talk\"交谈\"，是动词。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-ssVmq1-1020", "question": "二.单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1分，满分15分）\n—You'd better______ photos here,sir.Look at the sign, \"No Photos\".\n—Sorry,I didn't see it.（　　）\nA. take\nB. to take\nC. not take", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--先生，你最好不要在这里拍照。看那个牌子，\"禁止拍照\"。\n--对不起，我没有看到。\nhad better （not） do sth最好（不要）做某事。根据No Photos\"禁止拍照\"，可知，最好\"不要拍照\"，填not take。\n故选：C。\n掌握固定搭配had better （not） do sth最好（不要）做某事。结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-4kONPc-1021", "question": "二、单项选择（每小题1分， 共10分）\nStudents ______ classes at school.However，many of them ______classes online these days.（　　）\nA. used to taking；are used to take\nB. used to take；are used to taking\nC. used to taking；are used to taking\nD. used to take；are used to take", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "学生们过去在学校上课。然而，他们中的许多人现在已经习惯在网上上课。\n根据题干，可知第一空考查used to do sth过去常常做某事；第二空考查be used to doing sth习惯做某事。\n故选：B。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-X5FKS8-1022", "question": "第I卷选择题(共120分) I .单选题(每小题1分，共20分。)\nLanglang is a great pianist. He _______ great interest in piano when he was very young.（　　）\nA. shared\nB. hated\nC. showed\nD. played", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "\n略\n故选：C。"}
{"id": "rose-iid-hvF1zp-1023", "question": "一. 单项选择（每小题0.5分，共4分）\nThe teacher told the students____________any food and drinks into the reading room.（　　）\nA. not to bring\nB. not bring\nC. doesn't bring\nD. bring not", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "老师告诉学生们不要把任何食物和饮料带进阅览室。\ntell sb. not to do sth.告诉某人不要做某事，故排除B、C、D。\n故选：A。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ulxWJ3-1024", "question": "二、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案，并将其标号填入题前括号内。\nTom often goes to work by bike,but this morning he didn't ________a bike to work.（　　）\nA. rides\nB. rode\nC. ride\nD. to ride", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "汤姆经常骑自行车去上班，但今天早上他没有骑自行车去上班。\nrides第三人称单数；rode过去式；ride骑，动词原形；to ride不定式。助动词didn't后谓语动词用原形ride。\n故选：C。\n掌握助动词didn't后谓语动词用原形的知识点，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-FYR6Ut-1025", "question": "五、单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nJustin ___eat outside， but now he____ making meals at home.（　　）\nA. is used to， used to\nB. is used to， is used to\nC. used to， is used to\nD. used to， used to", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "贾斯丁过去常常在外面吃，但是现在他习惯在家做饭。\n根据题干可知贾斯丁过去常常在外面吃，但是现在他习惯在家做饭，其中used to do sth.表示过去常常做某事，但现在不做了。be used to doing sth.表示习惯做某事，则第一空应填写used to，第二空填写is used to。\n故选：C。\n本题考查动词固定搭配，要求学生掌握常见的固定搭配含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-0tCzhV-1026", "question": "二、单项选择（从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。每小题1分，共20分）\nMy father used to ______ to work， but now be is used to ______ there.（　　）\nA. drive； walk\nB. driving； walk\nC. drive； walking\nD. driving； walking", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我爸爸过去常常开车去上班，但是现在他习惯步行去那里。\nused to do sth.表示过去常常做某事，现在不做了，be used to doing sth.表示习惯做某事，则第一空填写drive，第二空填写walking。\n故选：C。\n本题考查动词固定搭配，要求学生掌握常见的固定搭配含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-dEE4vc-1027", "question": "二、单项选择（从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。每小题1分，共20分）\nGuo Degang is a famous crosstalk performer.He always makes people __________.（　　）\nA. laughs\nB. laugh\nC. laughing\nD. to laugh", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "郭德纲是一个著名的相声演员，他总是让人们发笑．\n答案：B\nlaugh笑，实义动词；have，make 和let 后面跟复合宾语的时候，宾补用不带to的不定式，故选：B。\n本题考查实义动词，先弄清句中make的用法，再选择正确的动词形式．"}
{"id": "rose-iid-ZjQiwQ-1028", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n-Tim is often heard ______loudly in the next room.\n-Yes.Listen!You can hear him ______there no!（　　）\nA. to sing,singing\nB. sing,singing\nC. singing,to sing\nD. to sing,to sing", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--Tom经常在隔壁教室大声唱歌．\n--是的，你听，现在他正在唱歌．\n答案：A．\n考查动词短语辨析及句意理解，文中提到Tim is often heard,Tim唱歌是被人听到的，固定搭配为be heard to do sth被听见做某事，对于第二空，出现listen和now,说明Tim现在正在唱歌，hear sb doing sh表示听见某人正在做某事，\n故选：A。\n此题考查动词短语的固定搭配，应在了解句子含义的前提下，根据选项词语本身词义进行扩展，以此选择正确答案．"}
{"id": "rose-iid-vitm8M-1029", "question": "一、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nPeople______send out sky lanterns for help when they were in trouble.But today，sky lanterns______celebrate festivals.（　　）\nA. are used to，used to\nB. used to，are used to\nC. used to，used for\nD. used for，used to", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当人们遇到困难时，他们会发出天灯来寻求帮助。但是今天，天灯被用来庆祝节日。\n根据题干，可知第一空考查used to do sth过去常常做某事；第二空考查be used to do sth被用来做某事。\n故选：B。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-WcrHGi-1030", "question": "二、单项选择．（共20题，每小题1分，计20分）\n-Who ________ a watch in our class,boys and girls？\n-The twins.（　　）\nA. .have\nB. has\nC. is there\nD. .are there", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--我们班谁有手表，男孩们和女孩们？\n--这对双胞胎．\nthere be表示某个地方有，have表示某个人有，根据数目boys and girls,可知用have.\n故选：A．\n掌握实义动词的意思和用法，结合句意，仔细分析，可得出答案．"}
{"id": "rose-iid-boRzdI-1031", "question": "一．单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\n---Alice，our ping-pong ball is on the sofa.\n---OK.Let me ________ it.（　　）\nA. to get\nB. gets\nC. get\nD. getting", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——爱丽丝，我们的乒乓球在沙发上。\n——好的，我去拿。\nLet sb.do sth.让某人做某事，用动词原形；\n故选：C。\n掌握动词的固定搭配，根据句意作答。"}
{"id": "rose-iid-bkQ58c-1032", "question": "第二部分英语知识运用（共二节，满分15分）第一节 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n—What does your mother usually have for breakfast？\n—She used to______dumplings，but these days she is used to ______  bread and milk.（　　）\nA. eat；have\nB. eating；having\nC. eating；have\nD. eat；having", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—你妈妈通常早餐吃什么？\n—她过去常常吃饺子，但这些天她习惯于吃面包和牛奶。\nused to do sth.过去常常做某事；be used to doing sth.习惯于做某事；只有D项符合题意。\n故选：D。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-JMY1if-1033", "question": "一&amp;nbsp;单项选择（共10小题，计20分）\n-Good morning!My name _______ Jack.（　　）\n-Good morning!I _______ Gina.\nA. is；is\nB. am；is\nC. is；am\nD. am；am", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-早上好!我的名字叫杰克．\n-早上好！我是Gina．\n根据句意：-早上好!我的名字叫杰克． -早上好！我是Gina．第一空的主语name用is，第二空主语I用am．\n故选：C．\n熟悉实义动词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-YNud46-1034", "question": "Part 2 Vocabulary and Grammar（第二部分词汇和语法）Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nBen likes to ___________ the light green jacket.（　　）\nA. putting on\nB. put on\nC. wearing\nD. wear", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "本喜欢穿浅绿色的夹克衫。\nput on和wear都可表示穿上，区别在于put on强调动作，wear侧重状态。like to do sth.表示喜欢做某事，则此处应用动词原形，根据题干可知本喜欢穿浅绿色的夹克衫，强调穿的状态，则应用wear。\n故选：D。\n本题考查实义动词，要求学生掌握put on和wear的用法及区别，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-jcZXOA-1035", "question": "Ⅱ.单项选择（每小题1分，15小题，共15分\nIf you have trouble, you ought to____  the police for help.（　　）\nA. asking\nB. asked\nC. ask", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果你有麻烦，你应该找警察帮忙。\nasking动名词/现在分词；asked过去式；ask询问，动词原形。ought to do sth\"应该做某事\"固定搭配。\n故选：C。\n掌握固定搭配ought to do sth\"应该做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-GLmT2D-1036", "question": "五、选择正确的答案填入提前括号内。（10分）\nI can______ a pen.（　　）\nA. see\nB. sees\nC. says\nD. spells", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我可以看见一支钢笔。\nsee表示看见，sees是其第三人称单数形式。says表示说，spells表示拼，都是动词的第三人称单数形式。题干中can表示可以、能，情态动词，后跟动词原形，则此处只能填写see。\n故选：A。\n本题考查实义动词，要求学生熟悉选项的含义及用法，再根据题干中的关键词即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-PH0W9V-1037", "question": "Ⅴ.Choose the best answer （选择最恰当的答案）（共 16 分）\nI saw people ________ in Century Park last weekend.（　　）\nA. had a picnic\nB. having a picnic\nC. will have a picnic\nD. to have a picnic", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "上周末我看到人们在世纪公园野餐。\nsee sb.doing sth.\"看见某人正在做某事\"，固定搭配，短语have a picnic\"进行野餐\"。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-yg9R6J-1038", "question": "二、单项填空 （共10小题；每小题1分，满分10分）请认真阅读下面各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。\nThere ______ a river in front of the house，but now the government has turned it into farmland.（　　）\nA. is used to have\nB. used to have\nC. is used to be\nD. used to be", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "房子前面过去有一条河，但现在政府已经把它们变为了农田。\n根据but now it has turned into farmland，可知空缺处指的是过去。used to do sth过去常常做某事。句子是there be句型，There used to be…过去常常有…\n故选：D。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-vATWzW-1039", "question": "一、单项填空 在A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项．（本大题共20分，每题1分）\nWhen did Sandy _____________？Yesterday morning.（　　）\nA. get to\nB. arrive at\nC. arrive in\nD. arrive", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--桑迪什么时候到的？\n--昨天早上．\nget to到达；arrive at到达，后跟小地点；arrive in到达，后跟大地点；arrive到达，动词原形．When是疑问副词，省略介词，用arrive.\n故选：D．\n掌握疑问副词不与介词搭配的知识点，结合语境，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-4f2sYY-1040", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nThe building_______be a factory,but now it_______a shopping centre.（　　）\nA. used to；is used as\nB. is used to；used to be\nC. used to；used to be\nD. is used to；is used as", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这座大楼过去是工厂，但现在被用作购物中心。\n根据句意：这座大楼过去是工厂，但现在被用作购物中心。可知第一空考查used to do sth过去常常做某事；第二空考查be used as被用来做……\n故选：A。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-h2TLDl-1041", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nThis is Mark's schoolbag.Please_______ .（　　）\nA. give it to him\nB. give him it\nC. give them to him", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这是马克的书包，请把书包给他。\n给某人某物：give sb.sth.或give sth.to sb.；书包是单数，故排除C。give sb.sth.的结构中，sb.和sth.不能都用代词，可以是give him the schoolbag，但不能说give him it；\n故选：A。\n掌握短语的固定搭配，根据句意作答。"}
{"id": "rose-iid-oMAExl-1042", "question": "二、单项选择\nIt's time to _________ basketball.Let's go.（　　）\nA. play\nB. playing\nC. plays", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "到了打篮球的时间了，我们走吧。\n根据\"it's time to do sth.\"（到了做某事的时间了），不定式做主语，动词不定式符号to后用动词原形，it在这里做形式主语；play 动词原形；playing 动名词；plays 单数形式。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对实义动词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-GNpUvC-1043", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，满分15分）第一节语法和词汇知识（共15小题；每小题1分， 满分15分）从A、B、C三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nMum has got everything______and we can't wait______the party.（　　）\nA. prepared；enjoying\nB. prepared；to enjoy\nC. preparing；to enjoy", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "妈妈已经准备好了一切，我们迫不及待地想享受派对。\ngoe sth done\"完成某事\"，固定用法；can't wait to do sth.\"迫不及待做某事\"，也是固定用法。\n故选：B。\n本题考查实义动词的用法，要求学生掌握该知识点的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-AbqBK0-1044", "question": "六、选择填空。（共10小题，计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nHe __________with a pencil，but now a pen __________by him.（　　）\nA. used to write；is used to write\nB. used to write；is used to writing\nC. is used to write；used to write", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他过去用铅笔写字，但现在他用钢笔写字。\n根据题干，可知第一空考查used to do sth过去常常做某事；第二空考查be used to do sth被用于做某事。\n故选：A。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-tgukoH-1045", "question": "一、单项选择（共20小题，每小题1分，共20分）\nShe is going to____the runners.（　　）\nA. cheers\nB. cheer\nC. cheering\nD. cheered", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她打算给那些赛跑的人加油。\ncheer（喝彩，加油），过去时或过去分词是cheered；第三人称单数形式是cheers；现行分词是cheering。be going to（将要）后面接动词原形，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题考点是\"be going to +动词原形\"的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-gaSnMg-1046", "question": "二、单项选择（共15小题， 每小题1分，计15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案。\n-Why doesn't the surgeon stop______lunch？\n-Because he is too busy saving a dying patient in the operation room.（　　）\nA. having\nB. have\nC. to have\nD. had", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "为什么这个外科医生不停下来吃午饭？\n因为他忙着抢救手术室里一个垂死的病人。\n根据\"Because he is too busy saving a dying patient in the operation room\"因为他忙着抢救手术室里一个垂死的病人，可知上文是问为什么这个外科医生不停下来吃午饭，因此用stop to do，意为\"停下来去做某事\"。\n故选：C。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-Jzmxi2-1047", "question": "六、Choose the best answer（选择最恰当答案）：（共 12 分）\nWood is very useful and forests_______wood_______us.（　　）\nA. provide，for\nB. provide，with\nC. get，from\nD. buy，for", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "木材非常有用，森林为我们提供木材。\n为某人提供某物\"provide sb with sth/provide sth for sb\"；get...from\"从...获得\"；buy sth for sb\"为某人买某物\"。根据题干，可知句意\"木材非常有用，森林为我们提供木材\"。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-e7O8EZ-1048", "question": "四、单项填空．\nThe students______to the farm and help the farmer every spring.（　　）\nA. are going\nB. go\nC. went\nD. will go", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "学生们每年春天到农场去帮助农民．\nare going 现在进行时； go 一般现在时；went 一般过去时；will go 一般将来时． 根据题干中的\"every spring\"可知的时态是一般现在时态，一般现在时态的谓语动词如果是实义动词（三单作主语除外）用原形表示，因此只有go 符合题目要求．\n故选：B．\n解答本题需掌握一般现在时谓语动词的形式．"}
{"id": "rose-iid-1Hx7GE-1049", "question": "Ⅱ. 单项选择｡(每小题1分,共10分)从A､B､C､D四个选项中选出能填入空白处的最佳答案｡并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑｡\nLin Tao is hard-working（努力的）.I see him _______ English every morning.Yesterday afternoon，when I passed the playground I saw him _________ soccer.（　　）\nA. read；playing\nB. reads；played\nC. to read；play\nD. be reading；play", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "林涛很努力．我每天早上都看见他读英语．昨天下午，当我经过操场时，我看见他在踢足球．\nsee sb do sth表示看到某人在做某事，而see sb doing sth表示看到某人正在做某事，从every morning判断使用see sb do sth表示看到某人在做某事；从when I passed the playground 判断句子考查see sb doing sth表示看到某人正在做某事．\n故选：A．\n掌握动词的固定搭配，根据题意选出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-ckIPy6-1050", "question": "Ⅱ. 单项选择｡(每小题1分,共10分)从A､B､C､D四个选项中选出能填入空白处的最佳答案｡并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑｡\n-- Would you mind_____ your clothes on the bed？\n--Sorry. I will take them away.（　　）\nA. putting\nB. not puting\nC. not putting\nD. not to put", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你介意不把衣服放在床上吗？\n--对不起，我把它们拿走．\n句子中mind doing sth表示介意做某事，否定形式在mind后面加not．\n故选：C。\n掌握动词的固定搭配，根据题意选出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-6Bay41-1051", "question": "二．Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共14分）\nWe promise ______the environment.（　　）\nA. to not pollute\nB. not pollute\nC. not to pollute\nD. polluting", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们保证不污染环境。\n根据题干，可知考查promise not to do sth承诺不做某事。\n故选：C。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Xxnhh6-1052", "question": "一、单项选择（共 15 小题；每小题 1 分，计 15 分）\nThe boy _______ glasses is Daniel.He often ________ blue.（　　）\nA. wears；wears\nB. wears；in\nC. with；in\nD. with；wears", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "\n第一空填with .一个单句中不能出现两个动词\n故选：D。"}
{"id": "rose-iid-Ax7a5C-1053", "question": "六、选择填空。（15 分）\nMany students________get up early every day，but now double reduction policy makes it possible for them to sleep late on weekends.（　　）\nA. are used to\nB. use to\nC. got used to\nD. used to", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "许多学生过去常常每天早起，但现在双减政策使他们可以在周末睡得很晚。\nbe/get used to doing sth习惯于做某事；used to do sth 过去常常做某事；根据题干but now double reduction policy makes it possible for them to sleep late on weekends，可知是，许多学生过去每天早起。\n故选：D。\n考查动词的固定搭配，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-keFO3c-1054", "question": "二、语法与情景会话.（25分）\n—Mary，let's ____ to the shop now.\n—OK.I want to buy some fruit.（　　）\nA. goes\nB. go\nC. going\nD. to go", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—Mary，我们现在去商店吧。\n—好的。我想买些水果。\nA项动词的三单形式；B项动词原形；C项动名词；D项动词不定式；由题干结构\"let's ____ to the shop now\"（我们现在去商店吧）可知，let sb.do sth.让某人做某事，B项正确。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-VAzKC1-1055", "question": "一、单项选择（本大题共15小题，每小题1分，共15分）\nHe is Chinese,but he can  ________ English.（　　）\nA. speak\nB. talk\nC. say\nD. tell", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他是中国人，但他会讲英语\nspeak讲，talk谈话，say说，tell告诉。讲某种语言用speak。\n故选：A。\n熟悉实义动词的基本用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Bufyos-1056", "question": "一、选择填空 （15分，每小题1分）从每小题所给的A、B、C、D四个答案中选出最佳答案．\nThey each _____ a CD in their bags.（　　）\nA. have\nB. has\nC. is\nD. are", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他们每个人的书包里都有一张CD．\n结合语境可知本句表示的是某人有某物，have,has是实意动词，表示某人有某物．Is,are一般用作系动词或者助动词，和there 搭配使用表示某地有某物，所以排除CD两个选项．这里的主语是they,each 是用来修饰they 的，因此动词用原形，故选：A。\n考查动词的选择，解答此类问题首先要理解每个单词的基本含义，并注意交叉含义间的区别，了解其特殊用法及习惯搭配等特点，然后结合语境选择正确答案．"}
{"id": "rose-iid-J3owqc-1057", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案\n--Did you see the boys yesterday afternoon？\n--Yes.I saw them______ the fence（栅栏） when I passed.（　　）\nA. climb\nB. climbed\nC. climbing", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你昨天下午看到那些男孩了吗？\n--是的。当我经过时，我看见他们正在爬栅栏。\n根据句意：当我经过时，我看见他们正在爬栅栏。see sb do sth看见某人做了某事，强调过程；see sb doing sth看见某人正在做某事，强调动作正在进行。本题由when I passed可知强调动作正在进行，考虑填动词-ing形式。\n故选：C。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-lwcyEI-1058", "question": "一、单项选择（每小题 1 分，满分 15 分）从每小题所给的三个选项中，选出可填入空白处的正确答案。\nYou can ________ if you can't kick it in.\nA. pass me the ball\nB. pass the ball me\nC. pass me to the ball", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你踢不进球，你可以把球传给我。\npass sth.to sb. = pass sb.sth.把某物传给某人\n故选：A。\n解答此类试题时，务必根据题目的要求，在准确理解句子意思的前提下，结合pass sth.to sb. = pass sb.sth.准确作答。"}
{"id": "rose-iid-zyqQEo-1059", "question": "六、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Would you like_______badminton with me？\n-Yes,I enjoy_______badminton a lot.（　　）\nA. to play；playing\nB. playing；playing\nC. to play；to play\nD. playing；to play", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你想和我一起打羽毛球吗？\n--是的，我非常喜欢打羽毛球。\n第一个设空处：此处为would like to do...（想做某事）；第二个设空处：enjoy后面跟Ving。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-oiIJy1-1060", "question": "一、单项选择（每小题0.5分， 共20分）\nThe teacher's words make me________sorry.（　　）\nA. feel\nB. feels\nC. feeling\nD. felt", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "老师的话语使得我感到抱歉。\n\"make sb do...使得某人......\"为固定搭配。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-5PNIP1-1061", "question": "II. 单项选择。从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案， 并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nYou can ________ the teacher ________ your ID card in the LOST&FOUND box.（　　）\nA. ask；for\nB. see；on\nC. say；under\nD. find；of", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你可以在失物招领箱里向老师要你的身份证。\nask sb for sth向某人要某物。\n故选：A。\n本题要求学生熟悉常见的动词固定搭配，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-oiC7qD-1062", "question": "第二部分 英语知识运用（共两节，满分15分）第一节单项填空 （共15小题：每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的正确选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nI__________take the bus to school.But now I__________walking to school every morning.（　　）\nA. used to；am used to\nB. am used to；used to\nC. am used to；am used to\nD. used to；used to", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我过去常坐公共汽车去学校。但现在我习惯了每天早上步行上学。\nused to do sth.过去常常做某事，后接动词不定式，be used to doing sth.习惯于做某事，后接动名词。结合句意，第一空意思是\"过去常常坐公交车上学\"，要用used to；第二空意思是\"每天早上习惯步行上学\"，要用be used to。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-fdZowa-1063", "question": "一、选择题\n一Would you like to______me with my English，Cindy？\n一Of course.（　　）\nA. help\nB. helping\nC. helpful\nD. helps", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-辛迪，你愿意帮我学英语吗？\n-当然。\n根据题干，可知考查would like to do sth想做某事。\n故选：A。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-yJUFhB-1064", "question": "一、选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nEveryone should avoid ______ loudly in public.It's impolite.（　　）\nA. speaking\nB. to speak\nC. not speaking\nD. not to speak", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "每个人都应该避免在公共场合大声说话。这是不礼貌的\n根据题干，可知考查avoid doing sth避免做某事。由It's impolite可知，此处是指避免大声说话。\n故选：A。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-nEzlhy-1065", "question": "第二节单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\nIf you want to visit France in summer，you can go to the southern part of France and try ______ in the wonderful sea.（　　）\nA. swim\nB. swimming\nC. to swim\nD. to swimming", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你想在夏天去法国，你可以去法国南部，尝试在美妙的大海中游泳。\ntry doing sth\"尝试做某事\"；try to do sth\"尽力做某事\"。根据\"If you want to visit France in summer\"可知如果你想在夏天去法国，你可以去法国南部，尝试在美妙的大海中游泳。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-bv501u-1066", "question": "五.单项选择。 从 A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nLet me__you to wash your cloths.（　　）\nA. to help\nB. helping\nC. help\nD. helps", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "让我帮你洗衣服吧。\n固定搭配：let sb do sth让某人做...。\n故选：C。\n掌握固定搭配是解决此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-Nx27wm-1067", "question": "Ⅰ.单项选择（共15分，每小题1分）从下面各题的四个选项中选择一个最佳答案。\nThe final exam is coming，so Tina has to _____ her lessons late into the night.（　　）\nA. review\nB. repeat\nC. report\nD. refuse", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "期末考试快到了，所以蒂娜得复习功课到深夜．\n答案：A．考查动词．A复习．B重复．C报告．D拒绝．结合语境\"期末考试快到了，所以蒂娜得__功课到深夜．\"．可知，应该是\"复习\"．故选：A。\n动词是表示动作或者是状态的词，要结合语境，注意时态，人称等变化，掌握一些固定搭配．选择合适答案完成试题．"}
{"id": "rose-iid-7NWGCF-1068", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题l分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\nMy father is always very busy,and he has no time to ______ newspapers in his office.（　　）\nA. look\nB. see\nC. read\nD. watch", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我爸爸总是非常忙，他在办公室没有时间看报纸．\nA look 看；B see 看；C read 阅读；D watch 观看．look强调看的动作；see强调看的内容；read通常指读书读报；watch指长时间的观看．根据空格后newspapers报纸，所以空格处用动词read.\n故选：C。\n辨析表示\"看\"的动词用法：look强调看的动作；see强调看的内容；read通常指读书读报；watch指长时间的观看，如看电视，看比赛等．"}
{"id": "rose-iid-1ZHduQ-1069", "question": "二、IV. Choose the best answer.（选择最恰当的答案）（15%）\nAs a Friend of the Earth，we promise not_________ the air and water.（　　）\nA. pollute\nB. polluted\nC. polluting\nD. to pollute", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "作为地球的朋友，我们承诺不污染空气和水。\npromise not to do sth承诺/答应不要做某事。根据As a Friend of the Earth，可知是，我们承诺不污染空气和水。\n故选：D。\n考查动词的固定搭配，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-4beaYc-1070", "question": "二、单项选择（共15小题每小题1分， 满分15分）从下面A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\nEvery year we see many mums __________ cheongsam（旗袍）at the school gate to wish their children good luck at the college entrance examination.（　　）\nA. wear\nB. wearing\nC. to wear\nD. wore", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "每年我们看到在校门口许多妈妈们穿旗袍来期待孩子高考好运。\n根据副词短语\"Every year\"和语境，可知是经常性或习惯性发生的事情，因此是see sb do sth，看到某人经常做某事或做过某事，而see sb doing sth意为看到某人正在做某事。\n故选：A。\n掌握一些固定搭配的含义和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-RyUClA-1071", "question": "二、单项填空。（共8小题，计8分）根据句意选择最佳答案。\n一 If you are interested in something，your brain is more active.\n一 Yes.Good learners often____what they need to learn______ something interesting.（　　）\nA. remind...of\nB. connect...with\nC. depend...on", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--如果你对每个事物感兴趣，你的大脑就会更加活跃。\n--是的。学习好的人经常把他们想要学习的东西和他们感兴趣的东西联系起来。\nA.remind...of使......想起；B.connect...with把......和......联系起来；C.depend ...on依赖于......；从句意可知，这里说的是\"把学习知识和自己的去联系起来\"，故而排除A和C。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-tje2Me-1072", "question": "二、单项填空。（共8小题，计8分）根据句意选择最佳答案。\n—What do you usually have for breakfast？\n—I used to____dumplings ，but these days I'm used to _____bread and milk.（　　）\nA. eat ，have\nB. eating ，have\nC. eat ，having", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你早饭通常吃什么？\n--我以前吃水饺，但是现在我习惯了吃面包，喝饮料。\n第一个设空处used to后跟动词原形，排除B；第二个设空处be used to后跟Ving形式，排除A。\n故选：C。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-EtOGJe-1073", "question": "一.单项选择（每小题 1.5分， 共30分）\nJane used to______to school，but now she is used to______a bike to school.（　　）\nA. walk；riding\nB. walking；ride\nC. walking；riding\nD. walk；ride", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "简过去常步行上学，但现在她习惯骑自行车上学。\n根据题干，可知第一空可知used to do sth过去常常做某事；第二空考查be used to doing sth习惯于做某事。\n故选：A。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-UerXt9-1074", "question": "一、单项选择（共10分）\nHis uncle would rather______in the countryside than______to the city.（　　）\nA. stay；move\nB. to stay；move\nC. stay；moving", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他叔叔宁愿呆在农村也不愿搬到城市去。\n根据句意：他叔叔宁愿呆在农村也不愿搬到城市去。would rather do sth than do sth宁愿做某事也不愿做某事。\n故选：A。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Tcy3gX-1075", "question": "一. 选择题（共15小题， 满分15分， 每小题1分）\nI _______ keep dogs for protection，but now I keep them as pets.（　　）\nA. would rather\nB. had better\nC. used to\nD. have to", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我过去养狗是为了保护，但是现在我把它们作为宠物养．\n词义辨析．would rather宁愿；had better最好；used to 过去常常做某事，现在已不再如此；have to不得不，必须．根据关键句but now I keep them as pets（但是现在我把它们作为宠物养），语义上有转折，并且有和以前比较之意，所以可以推知前句应该是指过去对狗的态度如何．结合选项，只有used to符合句意和用法，意为过去常常做什么．故选：C。\n此题考查固定短语的用法．做题时抓住关键句作为突破口，找到解题线索，猜测出大体的句意；在此基础上结合选项中各个短语的含义选出符合句意的答案．鼓励学生课下多多积累常用固定短语的表达及用法．"}
{"id": "rose-iid-1S2V6v-1076", "question": "二．. 单项选择 （ 每小题 1 分， 计 15 分）从每小题所给的三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案 。\nYou had better ________ a helmet （头盔） to keep safe when you ride a bike.（　　）\nA. wear\nB. to wear\nC. wearing", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当你骑自行车时，最好带头盔保持安全。\nwear a helmet戴头盔。选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是动词的ing形式。\"had better do sth\"的意思是\"最好干某事\"，据此可知正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题需掌握had better do sth句型的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-UyoUbs-1077", "question": "三、单项选择\nI heard someone________at about 9：00 last night.（　　）\nA. cries\nB. crying\nC. cry\nD. to cry", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "昨晚9点左右我听到有人在哭。\n短语hear sb.doing sth.\"听见某人正在做某事\"；hear sb.do sth.\"听见某人做某事了\"。cry\"哭\"，是动词。根据at about 9：00 last night可知，此处是\"听到有人在哭\"。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-ROaCsa-1078", "question": "一、语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nWhich part is the VERB of the following sentence\"Frank listens to the radio.every day.\"？（　　）\nA. \"Frank\"\nB. \"listens to\"\nC. \"the radio\"\nD. \"every day\"", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在\"Frank listens to the radio every day.\"这个句子中，哪一部分是谓语动词？\n经分析可知\"Frank listens to the radio every day.\"是一个简单句，主语是Frank是主语，listens to是动词谓语，the redio是宾语，every day是状语，所以本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需要掌握英语句子成分的有关知识。"}
{"id": "rose-iid-7u4VJ7-1079", "question": "五、单项选择（10分）\n- Let's______games this evening？\n-That sounds interesting.（　　）\nA. to play\nB. play\nC. plays\nD. playing", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-今晚我们玩游戏好吗？\n-这听起来很有趣。\n根据题干，可知let's后接动词原形。\n故选：B。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-z50rki-1080", "question": "四、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分），从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWhen somebody is in trouble，we shouldn't refuse______a helping hand.（　　）\nA. give\nB. to give\nC. giving", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当有人陷入困境时，我们不应该拒绝伸出援助之手。\n根据题干，可知考查refuse to do sth拒绝做某事。\n故选：B。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-t3ECc2-1081", "question": "二、单项选择：本题共20小题，每小题1分，共20分。\nLet's_____to the supermarket.（　　）\nA. goes\nB. go\nC. to go\nD. going", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "让我们去超市吧。\n句子中let's do sth表示让我们做某事。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-baqXn0-1082", "question": "Ⅱ.语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nWhich part is the VERB of the following sentence \"They cooked traditional food for us.\"？（　　）\nA. \"They\"\nB. \"cooked\"\nC. \"traditional food\"\nD. \"for us\"", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "下面这句话的谓语是\"他们给我们做传统食物\"的哪个部分？\n谓语通常是动词，动词是表示人的行为动作的词，所以这句话中的谓语是\"cooked\"，意为\"做饭\"。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对实义动词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-l9EPEi-1083", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，共15分）\n-Could you please______the big box to my bedroom？\n-Sure.（　　）\nA. move\nB. moved\nC. moving", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--请你把这个大箱子搬到我的卧室好吗？\n--当然。\nmove搬，动词原形；moved过去式；moving动名词/现在分词。Could you please do sth？\"请你做某事好吗？\"固定句式，填动词原形move。\n故选：A。\n掌握固定句式Could you please do sth？\"请你做某事好吗？\"分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-VNFPO1-1084", "question": "五、单项选择\nMy father always doesn' t_______me any presents for Christmas.（　　）\nA. give\nB. gives\nC. to give\nD. giving", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我父亲圣诞节总是不给我礼物。\ngive给，动词原形；gives第三人称单数；to give不定式；giving动名词/现在分词。助动词doesn't后跟动词原形give。\n故选：A。\n掌握助动词doesn't后跟动词原形的知识点，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-fRdso3-1085", "question": "一、单项选择（每空1.5分）\nI hate _______ the dishes，but I like to ______ my bed.（　　）\nA. making，make\nB. to do，making\nC. doing，make\nD. do，make", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我讨厌洗碗，但是我喜欢整理我的床铺．\nhate doing/to do sth．讨厌做某事，排除D；like doing/to do sth．喜欢做某事，排除B；do the dishes洗碗，make one's bed铺床，排除A．\n故选：C．\n学生熟知hate和like的用法，结合具体语境分析，做出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-uU7urN-1086", "question": "一、单项选择（每空1.5分）\nThis restaurant_______people_______delicious food.（　　）\nA. provides；for\nB. offers；to\nC. provides；with\nD. offers；for", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这家餐馆给人们提供美味的食物。\nA项provide sth.for sb.给某人提供某物；B项offer sth.to sb.向某人提供某物；C项provide sb.with sth.给某人提供某物；D项结构错误；结合题干表达\"_______people_______delicious food\"（向人们提供美味的食物）可知，与题干表达相一致的选项为C。\n故选：C。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-DGSmjj-1087", "question": "二、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）\nCan you finish _____ your dinner in an hour？（　　）\nA. eat\nB. eats\nC. eating\nD. to eat", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你能在一小时内吃完晚饭吗？\n根据句意：你能在一小时内吃完晚饭吗？可知考查句型finish doing sth完成某事．\n故选：C。\n熟悉实义动词的基本用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-UzUu8W-1088", "question": "I.单项选择（共20小题，每小题1分，计20分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nNo one knows why the old man stops______the boy on the swing.（　　）\nA. a push\nB. some pushes\nC. pushing\nD. to some more pushes", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "没有人知道为什么这个老者停止了推秋千上的男孩。\nstop的用法为：stop doing sth.和stop  to do sth.，所给选项中符合句式的，只有C选项。\n故选：C。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-mYGYjU-1089", "question": "四、单项选择：从每小题的四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。（共15题，每题1分，计15分）\nJohn promised _________late for school again.（　　）\nA. to not be\nB. not to be\nC. not be\nD. don't be", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "约翰承诺上学不再迟到了。\npromise （not） to do sth是固定结构，意为\"承诺（不）做某事\"，be late for school意为\"上学迟到\"，所以空格应用不定式作宾语。\n故选：B。\n考查动词的固定搭配，结合时间状语以及语境准确判断所应使用的时态。"}
{"id": "rose-iid-wZFdDt-1090", "question": "一.单项选择.（共20小题，每小题1分，共20分）\nWhen I was at the college，I ______ up early to do some body building exercise.（　　）\nA. used to get\nB. used to getting\nC. was used to get\nD. used get", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当我在大学的时候，我常常早起做一些健身运动。\nbe used to doing sth习惯于做…；used to do sth过去常常做某事。根据句意：当我在大学的时候，我常常早起做一些健身运动。\n故选：A。\n考查动词的固定搭配，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-HkE6ya-1091", "question": "六、单项选择（共 1 0 小题，每 小 题 1 分。共 1 0分）从下列每小题所给的A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nIt's too hot.I can't wait______in the pond.（　　）\nA. to swim\nB. swim\nC. swimming\nD. swims", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "天气太热了，我迫不及待地想在池塘里游泳。\nto swim不定式；swim游泳，动词原形；swimming动名词/现在分词；swims第三人称单数。can't wait to do sth\"迫不及待做某事\"固定搭配，填不定式to swim。\n故选：A。\n掌握固定搭配can't wait to do sth\"迫不及待做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-QXzKsz-1092", "question": "二、单项选择（本题有10小题，每小题1分，共10分）\n-Why don't you______Tom a toy car for his birthday？\n-Good idea！He is crazy about cars.（　　）\nA. buy\nB. buying\nC. to buy\nD. buys", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你为什么不给汤姆买一辆玩具汽车作为他的生日礼物？\n-好主意!他对汽车很着迷。\n根据题干，可知考查Why don't you do sth？你为什么不做某事呢？固定用法。\n故选：A。\n熟悉实义动词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-fY7ZC6-1093", "question": "VI. 单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\nTom's brother warned him_______ his computer.（　　）\nA. don't use\nB. to not use\nC. not to use\nD. didn't use", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Tom的兄弟警告他，不能用他的电脑．\nwarn sb． （not） to do sth，警告某人（不要）做某事，固定搭配，根据题意，Tom的兄弟警告他，不能用他的电脑，可知只有C符合题意．\n故选：C．\n掌握动词的固定搭配，根据题意选出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-XgqtqI-1094", "question": "三、单项选择．\nI hope you_____to me soon.（　　）\nA. will write\nB. to write\nC. write\nD. writing", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我希望你能尽快给我写信．\nhope表示希望，动词，hope to do sth.表示希望做某事，但无hope sb. to do sth.该结构．其次hope后也可跟that引导的宾语从句，从句中soon表示很快、马上，常用于一般将来时，则从句应用一般将来时态，其结构是主语+will+动词原形，则此处应填写will write.\n故选：A．\n本题要求掌握hope的用法，再根据题干即可作出选择，注意无hope sb. to do sth.该结构，否则易误选B选项．"}
{"id": "rose-iid-Mj9b0C-1095", "question": "选择题（每题1分共15分）\nThe bad weather stopped them  ______ the science museum last Sunday.（　　）\nA. to visit\nB. from visiting\nC. visit\nD. visited", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "上周日，恶劣的天气使他们无法参观科学博物馆.\n根据题干，可知考查stop sb from doing sth． 意为\"阻止某人做某事\" ，为固定用法．\n故选：B。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Xi1oH8-1096", "question": "一、单选。（每小题1分，共10分）\nThe teacher told the students ________ any food into the computer room.（　　）\nA. not to bring\nB. not bring\nC. don't bring\nD. to bring not", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "老师告诉学生不要把任何食物带进电脑室。\n固定短语tell sb not to do sth告诉某人不要做某事。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对动词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-8FWHkQ-1097", "question": "二、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）\nThe boys in our school______basketball and they play it after school.（　　）\nA. like\nB. likes\nC. don't like\nD. doesn't like", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们学校的男孩喜欢篮球，放学后他们打篮球。\n根据句意可知句子是一般现在时，主语是复数the boys,所以排除B ，D选项； 根据they play it after school可知意思是\"喜欢打篮球\"。\n故选：A。\n解答此类试题时，务必根据题目的要求，在准确理解句子意思的前提下，结合时态准确作答。"}
{"id": "rose-iid-TGWpdN-1098", "question": "笔试部分（满分20分）Ⅱ.语法与情景对话. （共20小题，每题1分，满分20分）阅读下列各题， 从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nWhich part is the VERB of the following sentence \" My mother seldom buys herself expensive clothes. \"？（　　）\nA. \" buys \"\nB. \" seldom \"\nC. \" herself \"\nD. \" expensive \"", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "下面一句话\"我妈妈很少给自己买昂贵的衣服\"的动词是那一部分？\nbuys买，是谓语动词；seldom很少，是副词作状语；herself她自己，是反身代词作宾语；expensive昂贵的，是形容词作定语。\n故选：A。\n考查实义动词。要根据实义动词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-S2boHM-1099", "question": "Ⅱ. 选择填空（共15题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出正确答案。\nWe can__________ the street when we see the green \"walk\" sign.（　　）\nA. cross\nB. across\nC. crossing", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当我们看到绿色的\"步行\"标志时，我们可以过马路。\ncross（跨过）是动词原形；across（跨过）是介词；crossing是现在分词或动名词形式。句中的can是情态动词，后面接动词原形，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题的关键是掌握情态动词后接动词原形。"}
{"id": "rose-iid-Ty7YLE-1100", "question": "Multiple choices（选择填空）\nShe prefers______a walk to______TV.（　　）\nA. takes；watches\nB. taking；watching\nC. to take；to watch\nD. to take；watch", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她更喜欢散步而不是看电视。\nprefer doing to doing为固定搭配。\n故选：B。\n牢记动词的固定搭配，选择正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-wGolfq-1101", "question": "二、语言知识运用（共20分）（一）单项选择。（每小题1分，共10分）从各小题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳答案。\nCan your brother ______ out for a walk with me after dinner today？（　　）\nA. go\nB. goes\nC. to go\nD. going", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "今天晚饭后你弟弟能和我一起出去散步吗？\n情态动词can后面接动词原形。根据句意：今天晚饭后你弟弟能和我一起出去散步吗？\n故选：A。\n本题考查情态动词，要求学生掌握该知识点的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-NoTjWC-1102", "question": "二、单项选择 从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案。（共10小题；每小题1分，满分10分）\n---Why not stop _________a rest？\n---Oh.I can't stop _________the kite on such warm spring days.（　　）\nA. having；flying\nB. to have；to fly\nC. having；to fly\nD. to have；flying", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--为什么不停下来休息一下？\n--哦。在这样暖和的春天，我不能停止放风筝。\nstop doing sth.停止做某事；stop to do sth.停下来去做另一件事；根据句意，为什么不停下来休息一下，用stop to do sth.表示\"停下来去做另一件事\"；在这样暖和的春天，可知是不能停止放风筝，用stop doing sth.。\n故选：D。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-efJ1Om-1103", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）\nTurn the world into a big family，and we'll make people's wish ________ true earlier.（　　）\nA. comes\nB. will come\nC. come\nD. to come", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "把世界变为一个大家庭，我们将会让人们的愿望更早实现。\n根据make sb/sth do，可知make其后的宾语用动词原形，故用come。\n故选：C。\n本题考查make的用法：make sb/sth do /  make sb./sth.done/  make sb./sth. +adj."}
{"id": "rose-iid-D69qeJ-1104", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\n—Workers are building a new shopping mall there.\n—I'm glad to hear that.It'll ______ young people ______ jobs.（　　）\nA. provide；with\nB. provide；for\nC. give；to\nD. give；with", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--工人们正在那里建一个新的购物中心。\n--我很高兴听到这个消息。它将为年轻人提供工作。\nprovide sb with sth=provide sth for sb\"提供某人某物\"；give sth to sb\"给某人某物\"。give和with不搭配。这里表示\"它将为年轻人提供工作。\"用provide；with。\n故选：A。\n积累一些固定搭配，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-hm20z2-1105", "question": "一、单项填空 （共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳答案。\nYou _______ to go hurrily.We have plenty of time.（　　）\nA. must\nB. mustn't\nC. need\nD. needn't", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你得快点走。我们有很多时间。\nmust必须；mustn't禁止；need需要；needn't不必。ABD是情态动词，后加动词原形，need可作实意动词，need to do sth.\"需要去做某事\"。\n故选：C。\n本题考查句子成分，要求学生掌握该知识点的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-7Hpm5D-1106", "question": "五. 单项选择（15分）\nMy father used to_____a bus to work，but now he is used to_____.（　　）\nA. take；walk\nB. taking；walking\nC. taking；walk\nD. take；walking", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我父亲过去常常乘公共汽车去上班，但现在他习惯走路了。\n根据题干，可知第一空考查used to do sth过去常常做某事；第二空考查be used to doing sth习惯做某事。\n故选：D。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ar50GG-1107", "question": "一、单项选择\n—I can't spell \"eraser\".\n—Don't worry（别担心）.I can help you ______ it.（　　）\nA. spell\nB. spelling\nC. with spell\nD. to spell", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—我不会拼\"eraser\"（橡皮擦）。\n—别担心。我能帮你拼这个单词。\nhelp sb.to do sth.帮助某人做某事，固定搭配。\n故选：D。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-7rwBjj-1108", "question": "I单项选择（本大题共15小题，共15分）\n-Would you mind______your bike here？\n-Sorry，I'll put it somewhere else.（　　）\nA. no put\nB. no putting\nC. not putting\nD. not put", "knowledge": ["实义动词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你能不把自行车停这里吗？\n——对不起，我会停在别的地方。\n题干中的关键词为\"mind\"，其固定句型：Would you mind （not） doing ...？意为：用委婉的语气请求别人（不要）做某事；根据句意为：请求别人不要把自行车放这里；\n故选：C。\n掌握动词的固定搭配，分析句意作答。"}
{"id": "rose-iid-sksRm3-1109", "question": "一．第一节单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\n-COP15（《生物多样性公约》第十五次缔约方大会） will be held in Kunming in October.\n-China is looking forward to______conversations with the world.\nA. have\nB. has\nC. having\nD. had", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "《生物多样性公约》第十五次缔约方大会将于10月在昆明举行。\n--中国期待着与世界进行对话。\nhave有，动词原形；has第三人称单数；having动名词/现在分词；had过去式。look forward to doing sth\"期待做某事\"固定搭配，填动名词having。\n故选：C。\n掌握固定搭配look forward to doing sth\"期待做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-wn7Ynf-1110", "question": "巩固练习一、单项选择。\n______ morning exercises is good for our health.（　　）\nA. Do\nB. Does\nC. Doing\nD. Did", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "做早操对我们的健康有好处。\n动词做主语要用动名词。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对动名词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-SkrEUG-1111", "question": "四、单项选择（ 每小题1分，满分10分）\n-What do you think of the park？\n-It is very beautiful.Many people enjoy______there after dinner（　　）\nA. taking a walk\nB. takes a walk\nC. to take a walk\nD. take a walk", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---你觉得这个公园如何？\n---很漂亮。很多人喜欢晚饭后去那里散步。\n动词enjoy的用法是：enjoy doing sth.喜欢做某事。\n故选：A。\n找个句中核心词，熟悉它的用法，再结合选项得出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-BmiXMd-1112", "question": "一、单项填空．（共6分，每小题0.5分）\nThey can find missing people by ______their fantastic sense of smell.（　　）\nA. use\nB. uses\nC. used\nD. using", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "它们可以用它们神奇的嗅觉找到失踪的人．\n根据题干，可知考查by doing sth通过做某事．固定用法．\n故选：D．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-Pv9lju-1113", "question": "VI. 单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nLin Tao practices _______ English every day.（　　）\nA. speaking\nB. speak\nC. speaks\nD. to speak", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "林涛每天练习说英语．\npractice后面要跟动名词作宾语，故选：A。\n此题考查非谓语动词中的动名词的用法，注意总结后面跟动名词作宾语的动词，如：mind,practice,miss,enjoy等．"}
{"id": "rose-iid-gi7qYm-1114", "question": "VI. 单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nWe should spend more time______how to ask for help politely.（　　）\nA. learning\nB. to learn\nC. to learning\nD. learn", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们应该花更多的时间学习如何礼貌地寻求帮助。\n句子中spend time doing sth表示花费时间做某事。\n故选：A。\n掌握固定用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-N5sOwV-1115", "question": "Ⅱ.Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nThe headmaster stopped ________ to me because there was a call for him.（　　）\nA. talking\nB. to talk\nC. saying\nD. to say", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "校长不再和我说话，因为有人打电话找他。\nstop doing sth表示停止做某事，stop to do sth表示停下来做某事。从there was a call for him判断句子说的是停止和我们说话，用stop talking to sb。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-AUDKWc-1116", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案）（共15分）\nDrivers should consider _______ more electric cars instead of fuel cars.（　　）\nA. use\nB. to use\nC. using\nD. used", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "司机应该考虑使用电车取代燃油车。\nA动词原形；B不定式；C动名词；D过去分词；空前的consider可知，要用consider doing sth.考虑做某事。\n故选：C。\n此题考查动名词的辨析，需要考生掌握大量动名词的词义和用法，从而选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-vcVtcB-1117", "question": "B）选择填空 从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。\nCourses like cooking,tidying are well worth______.They can help us live a better life.（　　）\nA. learned\nB. to learn\nC. learning", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "像烹饪、整理这样的课程很值得学习，它们可以帮助我们过上更好的生活。\n根据题干，可知考查be worth doing sth值得做某事。固定用法。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-IKR3G4-1118", "question": "三．Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nWe can save electricity by _____________ off the lights when we leave.（　　）\nA. turning\nB. turns\nC. turned\nD. turn", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们离开时关灯可以省电。\n根据by是介词，后面要用名词或动名词，turn是动词，动名词是turning。\n故选：A。\n掌握动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-Jbc0Gk-1119", "question": "II.知识运用（两个部分，计20分）A）选择填空（共10小题，计10分）从A、B、C三个选项中选出一个可以填入空白处的最佳答案。\nWe should pay more attention to______the words correctly.（　　）\nA. reading\nB. read\nC. reads", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们应该更加注意正确阅读单词。\nreading动名词/现在分词；read读，动词原形；reads第三人称单数形式。pay attention to doing sth\"注意做某事\"固定搭配，填动名词reading。\n故选：A。\n掌握固定搭配pay attention to doing sth\"注意做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-RoxB6W-1120", "question": "二、单项选择 从每小题所给的三个选项中，选出一个正确答案。（10分）\nWe can't avoid _______ many products made in China in many other countries.（　　）\nA. to see\nB. seeing\nC. see", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们无法避免在许多其他国家看到许多中国制造的产品。\nto see不定式；seeing动名词/现在分词；see看到，动词原形。avoid doing sth\"避免做某事\"固定搭配，填动名词seeing。\n故选：B。\n掌握固定搭配avoid doing sth\"避免做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-Utyi5K-1121", "question": "二、单项选择题（15 分）\nIt's a good time _____ in spring.Many people enjoy it.（　　）\nA. for flying kites\nB. flying kites\nC. to flying kites\nD. fly kites", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "春天是放风筝的好时节。许多人喜欢它。\n根据题干，可知考查It's a good time to do sth或者It's a good time for doing sth.意思是是做某事的好时光。\n故选：A。\n熟悉介词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-pXsqJg-1122", "question": "二、单项选择（共15小题：毎小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。\nMy father is good at______model planes.（　　）\nA. making\nB. make\nC. to make\nD. to making", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我父亲擅长制作飞机模型。\nmaking动名词/现在分词；make制作，动词原形；to make不定式；to making介词+动名词。be good at doing sth\"擅长做某事\"固定搭配，填动名词making。\n故选：A。\n掌握固定搭配be good at doing sth\"擅长做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-O2Jyfd-1123", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项\n—Our working environment is becoming worse and worse.\n—So why not consider ______ a job？（　　）\nA. to change\nB. change\nC. changing\nD. changed", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我们的工作环境越来越差。\n-那为什么不考虑换份工作呢？\nconsider doing sth 考虑做某事，固定短语。\n故选C。\n掌握动名词的用法，结合句意和句子结构选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-ROYDAT-1124", "question": "Ⅱ. 单项选择．（每小题1分， 共15分）从四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案．\nOn Sundays, my mother asks me to practice _____ the piano.（　　）\nA. play\nB. to play\nC. playing\nD. plays", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "星期天，妈妈让我练习弹钢琴．\nplay演奏、玩，动词原形．to play不定式．playing动名词/现在分词．plays第三人称单数．practice doing sth\"练习做某事\"固定搭配，用动名词playing.\n故选：C．\n掌握固定搭配practice doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-OEoAOz-1125", "question": "Ⅲ.单项选择。（本题共10小题，每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中，选择-一个正确答案。\nThey had to put off ______the sports meeting because of the heavy rain.\nA. have\nB. to have\nC. had\nD. having", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "由于下大雨，他们不得不推迟举行运动会。\n句子中off是一个介词，后面跟动名词形式having。\n故选：D。\n掌握动名词的固定用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-6Ye6WO-1126", "question": "一、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n--- Can you hear someone ______ in English in the next room？\n--- Yes. It must be Lily. She often practises there.（　　）\nA. singing\nB. sing\nC. crying\nD. cry", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你听见有人在隔壁房间里用英语唱歌吗？\n-是的。一定是莉莉。她经常在那里练习。\n根据Can you hear someone ______ in English in the next room？可知是指你听见有人在隔壁房间里用英语唱歌吗？考查hear sb doing sth听到某人正在做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-AGYOWb-1127", "question": "二.语法与情景交际（每小题1分，共20分）\nThey have fun_______English.（　　）\nA. speak\nB. speaking\nC. to speak\nD. speaks", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他们说英语很有趣。\nspeak说，动词原形；speaking动名词/现在分词；to speak不定式；speaks第三人称单数形式。have fun doing sth\"做某事很有趣\"固定搭配，填动名词speaking。\n故选：B。\n掌握固定搭配have fun doing sth\"做某事很有趣\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-yETwqs-1128", "question": "第一部分单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）请认真阅读下面各题，从题中所给的A， B、C、D四个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nThe film Hi,Mom（《你好，李焕英》）is moving,and I think it is well worth __________.（　　）\nA. see\nB. to be seen\nC. seeing\nD. to see", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "电影，《你好，李焕英》很感人，我认为它很值得看。\nbe worth doing sth ，值得做某事，分析句意我认为它很值得看。选项C正确。\n故选：C。\n掌握固定短语，分析句子得出答案。"}
{"id": "rose-iid-Dybvg3-1129", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\n-My grandma is used to_____in the countryside.\n-Oh.So is my grandma.（　　）\nA. live\nB. lived\nC. living", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我祖母已经习惯于住在乡村了。\n--哦，我祖母也一样。\nlive in the countryside住在乡村。选项A是动词原形；选项B是过去式；选项C是动词的ing形式。be used to的意思是\"习惯于干某事\"，后接动词的ing形式，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查be used to doing的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-upHTNf-1130", "question": "I.单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\n—How was your holiday？\n—We had great fun_____on the beaches.（　　）\nA. play\nB. plays\nC. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你假期过得怎么样？\n-我们在海滩上玩得很开心。\n根据题干，可知考查have great fun doing sth做某事很有趣。固定句型。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-RN9fvy-1131", "question": "一、单项选择（ l5%）\nIt's a lovely day.What about_______ in the garden？（　　）\nA. fly a kite\nB. to fly a kite\nC. fly kites\nD. flying kites", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "天气很好。在花园里放风筝怎么样？\nfly a kite=fly kites\"放风筝\"。根据题干可知，本题考查句式What about doing sth.？ （做某事怎么样？ ）。A项是动词原形；B项是动词不定式；C项是动词原形；D项是动名词。what about后面的动词要用动名词形式。\n故选：D。\n掌握固定短语，注意介词后要接名词或动名词形式。"}
{"id": "rose-iid-5JJONG-1132", "question": "Ⅰ. Multiple choice. （本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A ，B or C according to the meaning of the sentence.\nDo you enjoy __football？I hear there will be a football match tomorrow.（　　）\nA. playing\nB. play\nC. played\nD. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---你喜欢踢足球吗？---我听说明天会有一场足球赛．\nenjoy doing sth 喜欢做某事，句意：你喜欢踢足球吗？我听说明天会有一场足球赛．\n故选：A。\n解答此类试题时，务必根据题目的要求，在准确理解句子意思的前提下，结合非谓语动词准确作答"}
{"id": "rose-iid-qpBz2e-1133", "question": "Ⅰ. Multiple choice. （本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A ，B or C according to the meaning of the sentence.\nThanks for ____me to the party.（　　）\nA. invite\nB. to invite\nC. inviting\nD. invited", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "谢谢你邀请我参加聚会．\n答案：C 考查动名词，根据题干for是介词，后面要用名词或动名词，故选：C。\n本题的解题关键在于了解动词词组的固定搭配，平时应多加练习．固定词组的考查一直是历次考试的重点，熟记一些固定短语词组的含义对通过考试有事半功倍的效果"}
{"id": "rose-iid-nvfkkp-1134", "question": "一、单项选择题（每小题1分，共15分）\n— I have difficulty in _____ physics.\n— Don't worry.I will help you.（　　）\nA. to learn\nB. learnt\nC. learn\nD. learning", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-我学习物理有困难。\n-别担心。我会帮助你的。\n根据题干，可知考查have difficulty in doing sth做某事有困难。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-U2j8SG-1135", "question": "一.单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\n-Do you mind my_____the window？\n-______It's really cold outside today.（　　）\nA. close；No,not at all\nB. closing；No,not at all\nC. close；Yes,please\nD. closing；Yes,please", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你介意我关窗户吗？\n-不，不介意，今天外面真的很冷．\n答案：B；mind的用法mind doing sth,故后面填动名词，另外Do you mind…？句型，肯定的回答，Yes.或Yes,I'm sorry,but I do.表示介意．否定的回答，No,not at all.表示不介意．根据语境，后面句子说今天外面真的很冷，所以不介意关窗户，回答用No,\n故选：B。\n考查动名词，根据词组的用法，考生注意积累后面接动名词的词组和单词．"}
{"id": "rose-iid-35bFkO-1136", "question": "一、单项选择（本题共40分，每小题1分）选择最佳答案。\nI am busy ______ these days,so I don't have time to visit my grandparents.（　　）\nA. to study\nB. to studying\nC. studying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这些天我一直忙于学习，因此我没有时间看望我的祖父母。\n选项A是动词不定式；选项B是to+动名词；选项C是动名词或现在分词。根据观察可知句子使用了be busy doing sth的句型结构，意思是\"忙于做...\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题主要掌握be busy doing sth句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-JI23BV-1137", "question": "一、单项选择（本题共40分，每小题1分）选择最佳答案。\nIf you have problems ______ along with your classmates,the most important thing to learn is tolerance （宽容）.（　　）\nA. to get\nB. getting\nC. to getting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--如果你在和同学相处方面有问题的话，要学的最重要的事是宽容。\nget along with...与...相处。选项A是动词不定式；选项B是动名词或现在分词；选项C是to+动名词。句子使用了have problems in doing sth这个句型结构，意思是\"做...有问题\"，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题首先需要掌握have problems in doing sth这个句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-z6Z2nr-1138", "question": "II.单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）从下列各题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\nWhen we heard the exciting news,we couldn't help ____ happily.（　　）\nA. jumping\nB. to jump\nC. jump\nD. jumped", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当我们听到这个令人兴奋的消息时，我们忍不住高兴地跳了起来．\n答案：A．\n根据When we heard the exciting news,we couldn't help ____ happily.可知这里考查 couldn't help doing sth表示忍不住做某事．\n故选：A．\n动名词的形式是动词+ing,动名词从它的名称上就知道它具有动词和名词的功能，因此它在句中，可作主语、表语、宾语、定语．要结合语境选择合适用法，注意动名词变法．"}
{"id": "rose-iid-d1Gh2y-1139", "question": "一. Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nYour English will be better if you practise _________ English for an hour every day.\nA. speak\nB. speaking\nC. to speak\nD. to speaking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你每天练习说一小时英语，你的英语会更好。\nspeak说，动词原形；speaking动名词/现在分词；to speak不定式；to speaking介词+动名词。practise doing sth\"练习做某事\"固定搭配。填动名词speaking。\n故选：B。\n掌握固定搭配practise doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-jMgiec-1140", "question": "一、Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nThe thief admitted______the precious bracelet from Miss Black's office.（　　）\nA. steal\nB. to steal\nC. stealing\nD. to stealing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "小偷承认从布莱克小姐的办公室偷了珍贵的手镯。\nsteal偷，动词原形；to steal不定式；stealing动名词/现在分词；to stealing介词+动名词。admit doing sth\"承认做过某事\"固定搭配，填动名词stealing。\n故选：C。\n掌握固定搭配admit doing sth\"承认做过某事\"，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-ZNwB6v-1141", "question": "第I卷选择题（72分）I单项填空（本题共12小题，每小题1分，共12分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nTony enjoys______，and his works are very popular among our schoolmates.（　　）\nA. draw\nB. drew\nC. to draw\nD. drawing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "托尼喜欢画画，他的作品在我们的同学中很受欢迎。\ndraw画画，动词原形；drew过去式；to draw不定式；drawing动名词/现在分词。enjoy doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配，填动名词drawing。\n故选：D。\n掌握固定搭配enjoy doing sth\"喜欢做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-PSujVz-1142", "question": "二.单项选择（15分）\n— Have you read the book Jane Eyre？\n—Yes.It's a famous book and really worth _____________.（　　）\nA. reading\nB. to read\nC. read\nD. to be read", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你读过《简•爱》这本书吗？\n-是的。这是一本很有名的书，确实值得一读。\n根据题干，可知考查be worth doing sth值得做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-G0jW3I-1143", "question": "二、 从题后所给的A、B、C三个选项中选择最佳的答案填空。（共15小题，每小题1分，共计15分）\nLucy is good at___chess.（　　）\nA. play\nB. to play\nC. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "露西擅长下棋。\nplay chess下棋。选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是动词的ing形式。句子使用了be good at短语，意思是\"擅长于...\"，后面接名词或动词的ing形式，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查动名词作宾语的用法。"}
{"id": "rose-iid-yVpO2O-1144", "question": "II.单项选择。（ 每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑. \nYuan Longping spends all his life _______ to help Chinese people stay away from being hungry.（　　）\nA. to try\nB. tried\nC. trying\nD. tries", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "袁隆平毕生致力于帮助中国人远离饥饿。\nto try不定式；tried过去式；trying动名词/现在分词；tries第三人称单数。spend+时间+ （in） doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配。填动名词trying\"尝试\"。\n故选：C。\n掌握固定搭配spend+时间+ （in） doing sth\"花费时间做某事\"，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-VbTaAe-1145", "question": "一、单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1分，满分10分）\nHe suggested______home.（　　）\nA. going\nB. went\nC. to go", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他建议回家．\ngoing去，动名词/现在分词．went过去式．to go不定式．suggest doing sth\"建议做某事\"固定搭配．用动名词going.\n故选：A。\n掌握固定搭配suggest doing sth\"建议做某事\"，就能轻松选出答案了．"}
{"id": "rose-iid-lhZ0OW-1146", "question": "第二部分 单项填空（共 10小题：每小题1分，满分10分）请认真阅读下面各题，从题中所给的A. B、C、D四个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nThere are so many places of interest in our country that are worth______.（　　）\nA. visit\nB. visiting\nC. to visit\nD. to be visited", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们国家有许多值得参观的名胜古迹。\n根据题干，可知考查be worth doing sth值得做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-WaDapz-1147", "question": "综合运用（40 分）Ⅰ.单项选择（15分）从下列各题所给的选项A. B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\nI feel terrible.I don't feel like______.（　　）\nA. eating anything\nB. eat something\nC. eat anything\nD. eating something", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我感觉很糟糕。我什么都不想吃。\nfeel like doing sth\"想要做某事\"；anything用于一般疑问句或否定句，something用于肯定句，根据don't可知为否定句，故选项A正确。\n故选：A。\n本题考查动名词，根据题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-wdQbKk-1148", "question": "Ⅱ. 单项选择。 （每小题1 分，共10 分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nThe lazy boy has trouble________up in the morning.（　　）\nA. geting\nB. to get\nC. got\nD. getting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这个懒惰的男孩早晨起床有困难。\nget up起床。选项A是错误形式；选项B是动词不定式；选项C是过去式；选项D是现在分词或动名词。根据观察和分析可知句子使用了\"have/has trouble （in） doing sth.\"句型结构，意思是\"做...有困难/麻烦\"，因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n本题主要考查have trouble in doing sth.的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-spIiNk-1149", "question": "一、单项选择。（每小题1分，共20分）\n-Peter， I have a new volleyball. Let's ______volleyball.\n-It's boring. What about______Ping-pong？（　　）\nA. play； play\nB. playing； playing\nC. playing； play\nD. play； playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-Peter，我有一个新排球。让我们去打排球。\n-它太无聊了。去打乒乓球怎么样？\nlet somebody do something让某人做某事。play volleyball打排球，固定搭配。what about后接名词或动名词，表达：…怎么样？\n故选：D。\n掌握let句式及动词搭配的用法，掌握what about后接名词或动名词的用法。"}
{"id": "rose-iid-hyqEzP-1150", "question": "二、 单项选择（共 10小题，每小题1分，满分10分）从所给的A、B. C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n- Look!The children are having a great time_______kites in the park.\n- How happy they are!（　　）\nA. make\nB. makes\nC. to make\nD. making", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--看！孩子们在公园里制作风筝很开心。\n--他们多开心啊！\nmake动词原形；makes第三人称单数形式；to make不定式；making动名词/现在分词。have a great time doing sth\"做某事很开心\"固定搭配，填动名词making。\n故选：D。\n掌握固定搭配have a great time doing sth\"做某事很开心\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-WqAOdg-1151", "question": "单项选择\nHis English is so good.He is looking forward to ______the English club.（　　）\nA. joining\nB. join\nC. to join\nD. joined", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他的英语非常好。他正期盼着参加英语俱乐部。\njoin（参加），joining是现在分词或动名词；to join是动词不定式；joined是过去式或过去分词。句中的look forward to（期盼，盼望）后面如接动词的话，需要接动词的ing形式作宾语，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n本题考点是look forward to后接动词的ing形式作宾语。"}
{"id": "rose-iid-6EZDix-1152", "question": "Part2 Grammar and Vocabulary（第二部分语法和词汇）II. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （共15分）\nNick likes travelling and he is always good at______cheap fights online.（　　）\nA. found\nB. find\nC. finds\nD. finding", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "尼克喜欢旅行，他总是善于在网上找到便宜的机票。\n根据句意：尼克喜欢旅行，他总是善于在网上找到便宜的机票。be good at doing  sth擅长做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-X7uRZn-1153", "question": "一、单选（共30题，每题1分，共30分）\n---It's fine today.What about_________ ？\n---Good idea.（　　）\nA. swim\nB. swimming\nC. to swim\nD. swims", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-今天天气不错。游泳怎么样？\n-好主意。\n根据题干，可知考查What about doing sth？做某事怎么样？\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-rKrv54-1154", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）\nThis old man was kind.He spent all his life _______________ the animals in the wild.（　　）\nA. protect\nB. protected\nC. protecting\nD. to protect", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这位老人很善良。他一生都在保护野生动物。\nprotect保护，动词原形；protected动词过去式或过去分词；protecting动名词/现在分词；to protect动词不定式。spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配，填动名词protecting。\n故选：C。\n掌握固定搭配spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-yTB3aM-1155", "question": "一、II.知识运用第一节 语法填空 从A、B、C 三个选项中选出最佳答案填空．\nDoctors always suggest ________ more vegetables and fruit before you get too fat.（　　）\nA. eat\nB. to eat\nC. eating", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "医生总是建议在你变得太胖之前多吃蔬菜和水果．\neat吃，动词原形；to eat不定式；eating动名词/现在分词．suggest doing sth.\"建议做某事\"固定搭配，用动名词eating.\n故选：C．\n掌握固定搭配suggest doing sth.\"建议做某事\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-TSam61-1156", "question": "二、单项选择。（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A. B. C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nThank you for______me about your school life.（　　）\nA. tell\nB. tells\nC. telling\nD. to tell", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "谢谢你告诉我你的学校生活。\ntell告诉，动词原形；tells第三人称单数；telling动名词/现在分词；to tell不定式。Thank you for doing sth\"谢谢你做某事\"固定搭配，填动名词telling。\n故选：C。\n掌握固定搭配Thank you for doing sth\"谢谢你做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-lcbkJx-1157", "question": "一、单项选择， 将正确答案的序号填入括号内（每题0. 5分， 共6分）\nSusan's sister is a pretty girl and she is good at______.（　　）\nA. dancing\nB. dance\nC. to dance\nD. dances", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "苏珊的妹妹是一个漂亮的女孩，她擅长跳舞。\n根据题干，可知考查be good at doing sth擅长做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-nKdu2n-1158", "question": "二．选择填空从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。（15分）\nThe mother regrets_______ those words to her children.She is going to say sorry to them when they come back.\nA. say\nB. to say\nC. saying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "母亲后悔对孩子们说了那些话。当他们回来时，她会向他们道歉。\n根据题干，regret doing sth后悔做某事，是固定短语。\n故选：C。\n掌握固定用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-FjGs7H-1159", "question": "二、单项选择（25*1=25）\nWe study English by ________ some reading.（　　）\nA. did\nB. doing\nC. do\nD. did", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们通过做一些阅读学习英语。\n根据题干可知我们通过做一些阅读学习英语，其中by表示通过、凭借（某种手段或者途径），介词，后跟动名词，则此处填写doing。\n故选：B。\n本题考查动名词，要求学生掌握介词by的用法即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-UdU84h-1160", "question": "二、单项选择（25*1=25）\nWhen we practice speaking English,we often end up_____in Chinese.（　　）\nA. to speak\nB. speaking\nC. spoken\nD. speak", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当我们练习说英语时，我们经常以说汉语结束。\n根据题干，可知考查end up doing sth介绍做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-RAznQY-1161", "question": "二、单项选择（25*1=25）\nWhy not join an English club to practice ________？（　　）\nA. speaking\nB. to speak\nC. speaker\nD. speak", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "为什么不加入英语俱乐部来练习说呢？\n根据题干，可知考查practice doing sth练习做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-pKrPZS-1162", "question": "二、单项选择（25*1=25）\nI had a little trouble in_______English grammar.（　　）\nA. learn\nB. learned\nC. learning\nD. to learn", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我在学习英语语法方面遇到了一点困难。\n根据题干，可知考查have trouble in doing sth做某事有困难。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-VO8ktB-1163", "question": "五、 单项填空（共15小题；每小题1分， 满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项， 并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nStudents often ask their teachers for help when they have trouble _________the problems.（　　）\nA. solve\nB. to solve\nC. solving\nD. solves", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当学生在解决问题上遇到困难时，他们经常向老师寻求帮助。\nsolve解决，动词原形；to solve不定式；solving动名词/现在分词；solves第三人称单数形式。have trouble doing sth\"做某事有困难\"固定搭配。填动名词solving。\n故选：C。\n掌握固定搭配have trouble doing sth\"做某事有困难\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-vBJnGB-1164", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nWe have a good time_______with each other.（　　）\nA. chatting\nB. chating\nC. chat\nD. to chat", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们彼此聊得很开心。\n根据句意：我们彼此聊得很开心。考查have a good time doing sth做某事很开心。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-BozTZB-1165", "question": "二.选择填空（共20小题；每小题1分，满分20分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项．\nLi Ping's mother was angry with him because he spent all he had ______ an MP5.（　　）\nA. to buy\nB. buying\nC. bought", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "李平的妈妈对他很生气，因为他用所有的钱买了一部MP5．\nB  spend经常用于结构：spend…+in doing sth．in可以省略，\n故选：B．\n在一些结构或动词后面需要动名词，比如spend，需要重点记忆．"}
{"id": "rose-iid-YbT50i-1166", "question": "三、单项选择（本大题共10小题，每小题1分，共10分）在每小题所给的四个选项中，选出可以填入句子空白处的最佳选项，并将答案写在题前的括号内。\nHe spent two hours______  his mother with housework last Sunday.（　　）\nA. helping\nB. helped\nC. to help\nD. help", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "上星期天他花了两个小时帮他妈妈做家务．\n根据题干，可知考查spend…doing sth花费…做某事．固定句型．\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-f6HRdV-1167", "question": "Ⅱ. 单项选择（共10小题;每小题1分, 满分10分）\nAll ____________ things can't live without air or water.（　　）\nA. life\nB. live\nC. living\nD. alive", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "没有空气和水，所有的生物都不能生存．\nA表示生命、生活、名词．B表示居住、生存，动词；作形容词，表示活着的，常用来修饰动物，如a live fish,也可表示现场直播的．C表示活着的、有生命的，可修饰人或者物．alive表示活着的，强调生与死的界限．根据题干可知没有空气和水，所有的生物都不能生存，living things表示有生命的东西、生物．\n故选：C．\n本题要求学生熟悉选项的含义，注意其用法及区别，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-iid-0GnLbu-1168", "question": "I .Choose the best answer.\nThe library needs_______， but it'll have to wait until Sunday.（　　）\nA. cleaning\nB. be cleaned\nC. clean\nD. being cleaned", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "图书馆需要打扫，但得等到星期天。\n根据题干，可知考查need doing sth需要做某事，此处是动名词表被动。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-NknBKN-1169", "question": "一、II 选择填空 （每小题 1 分， 满分 15 分）从每小题所给的 A 、B 、C 三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案。\n— I did badly in the English exam again.\n— Never mind.Keep______and you will do better next time.（　　）\nA. try\nB. to try\nC. trying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我英语考试又考砸了。\n-没关系。继续努力，下次你会做得更好。\nkeep doing继续做某事，因此填trying。\n故选：C。\n考查动名词用法。通读句子，根据所学的固定搭配判断所要使用的动名词，结合选项，选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-XekLGP-1170", "question": "三、单项选择\n-I'm free today. What about______ swimming this afternoon？\n-Good idea.（　　）\nA. go\nB. going\nC. to go\nD. went", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我今天有空。今天下午去游泳怎么样？\n--好主意。\nwhat about 后若跟动词，要用动名词，因此使用going。\n故选：B。\n考查动名词的用法，应注意分析句子结构，再对恰当的形式进行确定，还应注意固定搭配。"}
{"id": "rose-iid-vFuYj3-1171", "question": "第二部分英语知识运用（80 分）I.单项选择。 （15分）\n--Would you mind______the bottles around？\n--Sorry.I won't do it again.（　　）\nA. not throw\nB. not throwing\nC. throwing\nD. to throw", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你介意不要把瓶子扔来扔去吗？\n--对不起。我不会再这样做了。\nmind （not）doing sth\"介意（不）做某事\"；根据题干，可知问句为\"你介意不要把瓶子扔来扔去吗？\"。\n故选：B。\n本题考查动名词，根据题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-LbgRkW-1172", "question": "二、单项选择（共15小题：每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项\nTom likes____ because he is good at____.（　　）\nA. swim；swim\nB. swim；swimming\nC. swimming；swimming\nD. swimming；swim", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "汤姆喜欢游泳是因为他擅长于游泳。\n第一个设空处前like为动词，其后为宾语，这里用动词smim的Ving形式（swimming）动名词来作宾语，排除A和B；第二个设空处为固定搭配be good at doing sth.（擅长于做某事），排除D。\n故选：C。\n动名词的辨析类题目，先弄明白所缺失部分的准确用法和具体形式，然后再作答。"}
{"id": "rose-iid-HumnSx-1173", "question": "一. Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A、B or C according to the meaning of the sentence.\nThe girl is good at ______.\nA. swimming\nB. speak English\nC. draws", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "那个女孩擅长游泳。\nat是介词，后面要加名词或动名词，只能选A。B是原形，C是第三人称单数形式。\n故选：A。\n掌握动名词的固定用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-ECKmAk-1174", "question": "一、单项选择：（选择最佳答案）（本题共20分，每小题1分）\n--What's your plan for the coming summer holiday？\n--I am considering ______ tea sets. （　　）\nA. collect\nB. collecting\nC. to collecting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-对于即将到来的暑假你有什么计划？\n-我正在考虑收藏茶具。\n根据题干可知我正在考虑暑假收藏茶具，其中collect表示收集、收藏，动词。其次consider doing sth.表示考虑做某事，则B选项符合题意。\n故选：B。\n本题考查动名词，要求学生熟悉常见的固定搭配，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-jq1BOe-1175", "question": "V.单项选择。（共15题，每小题1分，共15分）（A） 从下面各小题A、B、C、D四个选项中，选出填入空白处的最佳选项。\nWang Yanbo's mother is fond of _______.（　　）\nA. cook\nB. cooker\nC. cooked\nD. cooking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "王艳波的妈妈喜欢烹饪\n考查动名词．句意\"王艳波的妈妈喜欢烹饪\"．A烹调、厨师．B锅．C烹调，过去式．D烹调，动名词．be fond of doing喜欢做…，固定搭配，用动名词cooking,\n故选：D。\n动名词的形式是动词+ing,动名词从它的名称上就知道它具有动词和名词的功能，因此它在句中，可作主语、表语、宾语、定语．要结合语境选择合适用法，注意动名词变法．"}
{"id": "rose-iid-oUYNDc-1176", "question": "一、单项选择。从各小题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳答案。（每小题1分，共10分）\n一Do you get bored to stay at home？\n一Yes,I look forward to_____  back to school.（　　）\nA. going\nB. went\nC. go\nD. goes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你觉得呆在家里无聊吗？\n--是的，我期待着回到学校。\ngoing动名词/现在分词；went过去式；go去，动词原形；goes第三人称单数；look forward to doing sth\"期待做某事\"固定搭配，填动名词going。\n故选：A。\n掌握固定搭配look forward to doing sth\"期待做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-NYaMVH-1177", "question": "一、 单项选择。（每小题 1 分，共 10 分）\nYou' re good at _______.You can join the _______ club.（　　）\nA. swim；swim\nB. swimming；swim\nC. swim；swimming\nD. swimming；swimming", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你擅长游泳。你可以加入游泳俱乐部。\n第一个空，be good at doing sth\"擅长做某事\"固定搭配，填动名词swimming\"游泳\"。第二个空，swimming club\"游泳俱乐部\"固定搭配。\n故选：D。\n积累一些固定搭配，结合语境，分析选择，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-jlH0nx-1178", "question": "二、Choose the best answer （选择最恰当的答案）：（15%）\nShe is keen on classical music and _______ poems.（　　）\nA. writing\nB. writes\nC. write\nD. is writing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "她喜欢古典音乐和写诗．\n根据题干，可知考查like doing sth喜欢做某事．\n故选：A．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-cjxzIO-1179", "question": "一、Multiple choice （每小题1分，共20分）Choose the best answer according to the meaning of the sentence .\nWhen I came in， I saw him _______ TV.（　　）\nA. to watch\nB. watches\nC. watched\nD. watching", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当我进来的时候，我看到他正在看电视。\n根据\"When I came in\"可知，此处强调动作正在进行，see sb. doing sth.\"看见某人正在做某事\"，使用现在分词作宾语补足语。\n故选：D。\n熟悉动词的固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-89orOZ-1180", "question": "Ⅳ.单项选择\nMary's brother can't stand______ soap operas. He enjoys sports games on TV．（　　）\nA. watch\nB. to watch\nC. watched\nD. watching", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "玛丽的弟弟无法忍受看肥皂剧．他喜欢电视上的体育比赛．\n根据题干，可知考查can't stand doing sth不能忍受做某事．固定用法．\n故选：D．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-IgeD1o-1181", "question": "选择题．\nDo you mind______ the window？It's very hot.（　　）\nA. open\nB. to pen\nC. opening\nD. close", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你介意打开窗户吗？天气很热．\n根据题干，可知考查mind doing sth介意做某事．固定用法．\n故选：C．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-pCWHVb-1182", "question": "二、单项填空（8 分）请阅读下面各小题，从题中所给的 A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳 选项，并将答案填写在答题卡的相应位置。（每小题 1 分）\n- What about _______TV？\n-That sounds good!（　　）\nA. watching\nB. watches\nC. watch\nD. to watch", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-看电视怎么样？\n-听起来不错。\n根据题干，可知考查What about doing sth做某事怎么样？\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-dn1Xjc-1183", "question": "第二部分读（共四节，满分 80分）第一节单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从下列各题所给的A、B .C三个选项中，选出可以填人空白处的最佳选项。\nSun Yingsha practices______ping-pong every day.（　　）\nA. play\nB. to play\nC. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "孙颖莎每天练习打乒乓球。\n根据题干，可知考查practice doing sth练习做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-4r65OQ-1184", "question": "综合运用（40分）I.单项选择（15分）从下列各题所给的选项A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\nWe see a snake_____ on the road, so we are afraid to go across the road.（　　）\nA. lie\nB. rapid\nC. lying\nD. lay", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们看到一条蛇躺在路上，所以我们不敢过马路。\n根据题干we are afraid to go across the road,可知是指我们看到一条蛇躺在路上，所以我们不敢过马路。考查see sb doing sth看到某人正在做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-sKAfzR-1185", "question": "一、单项选择（共15 题， 每题1分， 计 15 分）从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案。\nPeople are advised to avoid______their eyes, nose, and mouth with unwashed hands.（　　）\nA. touch\nB. touched\nC. touching\nD. to touch", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "建议人们避免用未洗的手触摸眼睛、鼻子和嘴巴。\ntouch触摸，动词原形；touched过去式；touching动名词/现在分词；to touch不定式。avoid doing sth\"避免做某事\"固定搭配，填动名词touching。\n故选：C。\n掌握固定搭配avoid doing sth\"避免做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-ePEKIR-1186", "question": "第二部分：英语知识运用（共2节，满分15分）第一节：语法和词汇知识（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nJohn,stop______noise.Your grandma is sleeping.（　　）\nA. make\nB. to make\nC. making", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "约翰，停止制作噪音。你奶奶在睡觉。\nmake动词原形；to make不定式；making动名词/现在分词。stop doing sth停止正在进行的动作；stop to do sth停下来去做某事。这里表示\"停止制作噪音\"，填动名词making。\n故选：C。\n掌握固定搭配stop to do sth\"停下来去做某事。\"分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-m8fRZH-1187", "question": "一.选择填空（15%）\nWhich do you enjoy  _______your summer holidays,staying at home or travelling abroad？（　　）\nA. to spend\nB. spending\nC. spend\nD. spent", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你喜欢哪个度过暑假，呆在家里还是出国旅游？\nto spend不定式；spending动名词/现在分词；spend度过、花费，动词原形；spent过去式。enjoy doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配，填动名词spending。\n故选：B。\n掌握固定搭配enjoy doing sth\"喜欢做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-oTG0Fu-1188", "question": "一．单选题\n--China is getting better and better at making high technology products.\n--That's right.People around the world can hardly avoid ________ these products made in China.（　　）\nA. to buy\nB. not to buy\nC. buying\nD. not buying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-中国在制造高科技产品方面做得越来越好。\n-对的。世界各地的人们很难避免购买这些中国制造的产品。\n根据题干，可知考查avoid doing sth\"避免做某事\"，使用动名词作宾语，排除AB；根据\"China is getting better and better at making high technology products.\"可知，中国在制造高科技产品方面做得越来越好，此处表示肯定含义。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-QcOrze-1189", "question": "一、单项选择\nHe takes off his coat after ________ home every day.（　　）\nA. get\nB. gets\nC. getting\nD. to get", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他每天回家后脱下外套。\n句子中after是一个介词，后面跟动名词形式。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-JdFRdu-1190", "question": "五、单项选择\n-Mary,is this your ruler？\n-Yes,it is.Thank you for______me to find it.（　　）\nA. help\nB. to help\nC. helping\nD. helps", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-玛丽，这是你的尺子吗？\n-是的，它是。谢谢你帮我找到它。\n根据题干，可知考查句型Thank you for doing sth感谢你做某事。固定句型。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-VAjDLH-1191", "question": "一、单项选择（共 20 小题；每小题1分， 共 20 分）\nI have no trouble _________ English，but I am not good at listening.（　　）\nA. speaking\nB. speak\nC. spoke\nD. to speak", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我说英语没有问题，但我不擅长听。\n考查非谓语动词。speaking动名词；speak动词原形；spoke过去式；to speak动词不定式。这里考查固定搭配have trouble （in） doing sth.表示\"做某事有困难\"，应该用动名词形式。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-sgWvUh-1192", "question": "第二部分 知识运用（共两节，满分10分）第一节 语法填空 （共10个小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。\nNowadays,students spent too much time______ computer games.（　　）\nA. play\nB. playing\nC. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "现在，学生花太多时间玩电脑游戏。\n根据题干，可知考查spend...doing sth花费……做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-GOXDYK-1193", "question": "II. Choose the right answer \nOne day, I saw an old woman ____ at the gate of Longhua Temple.（　　）\nA. kneeling\nB. kneel\nC. to kneel\nD. kneels", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "有一天，我看到一位老妇人跪在龙华寺的门口。\n由上文的saw an old woman可知，使用动词短语\"看到某人正在做某事\"see sb. doing sth.，因此使用动名词形式kneeling。\n故选：A。\n考查动名词的用法，应注意分析句子结构，再对恰当的形式进行确定，还应注意固定搭配。"}
{"id": "rose-iid-6PpIBa-1194", "question": "四、单项选择。（每小题1分，满分10分）从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n--What do you think of Xiguan Yinxiang？\n--It is very beautiful.Many people enjoy_______there after dinner.（　　）\nA. to take a walk\nB. takes a walk\nC. taking a walk\nD. take a walk", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---你觉得西关银香怎么样？\n---它非常漂亮。许多人喜欢晚饭后到那里散步。\n固定词组enjoy doing sth.喜欢做某事，后接动名词，take动名词为taking，take a walk散步。\n故选：C。\n考查动名词短语。掌握词组enjoy doing sth。"}
{"id": "rose-iid-yWqOnl-1195", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nDuring our holidays we should avoid___up at night and oversleeping in the morning.（　　）\nA. stay\nB. to stay\nC. staying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在假期里，我们应该避免晚上熬夜和早上睡过头。\nstay动词原形；to stay不定式；staying动名词/现在分词。avoid doing sth\"避免做某事\"固定搭配，填动名词staying。\n故选：C。\n掌握固定搭配avoid doing sth\"避免做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-G0W1hy-1196", "question": "六、单项填空。（共10小题，计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nThe woman had great difficulty____with foreigners when travelling in Europe.（　　）\nA. talk\nB. talking\nC. to talk", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这位妇女在欧洲旅行时很难与外国人交谈。\n根据题干，可知考查have great difficulty doing sth做某事有很大困难。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-2yeFPk-1197", "question": "一、 单项选择： 从A、B、C中，选出一个最佳答案完成句子．（每题1分，总分15分）\n- How much difficulty did you have ________ this problem？\n- None. It's quite easy.（　　）\nA. solving\nB. to solve\nC. solved", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你解决这个问题有困难吗？\n没有。很容易。\n根据题干，have difficulty doing sth做某事有困难是固定短语。要用动名词。\n故选：A。\n掌握have difficulty doing sth做某事有困难这个固定短语是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-cCCsv8-1198", "question": "一.选择填空 （20分）\nJack is such a good boy that he always finish_________his homework on time.（　　）\nA. do\nB. does\nC. did\nD. doing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "杰克是个好孩子，他总是按时完成作业。\n根据finish doing sth做完某事，是固定短语。\n故选：D。\n掌握动词用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-Zk6mCf-1199", "question": "二、单项选择\nDo you mind ______ me the salt？（　　）\nA. to pass\nB. passing\nC. to past\nD. pasting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你介意把盐递给我吗？\n根据题干，可知考查mind doing sth介意做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Kz8czg-1200", "question": "笔试部分（120 分）Ⅱ.选择填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、c三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nSeattle is worth______and there's a very famous museum called Museum of Flight.（　　）\nA. visit\nB. visiting\nC. to visit", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "西雅图值得一游，还有一个非常著名的博物馆，叫做飞行博物馆。\nbe worth doing sth\"值得做某事\"，故用visit的动名词形式visiting。\n故选：B。\n本题考查动名词，根据题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-naKbnf-1201", "question": "I 第二部分知识运用（两节，共10小题，每小题1分，满分10分）A）单项选择从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，每小题1分）\n-Jim,where is your brother？\n-He is practicing______basketball outside.（　　）\nA. play\nB. to play\nC. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--吉姆，你弟弟在哪里？\n--他正在外面练习打篮球。\nplay动词原形；to play不定式；playing动名词/现在分词。practice doing sth\"练习做某事\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：C。\n掌握固定搭配practice doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-tFC9e7-1202", "question": "第一部分听力技能（共两节，满分30 分）略第二部分知识运用（共两节，满分30 分）第一节语法填空从A、B、C 三个选项中选择最佳答案填空。（共10 小题，计10 分）\nWe should be careful to avoid _________mistakes when we have exams.（　　）\nA. make\nB. making\nC. To make", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "考试时我们应该小心避免犯错误。\n根据题干，可知考查avoid doing sth避免做某事，固定搭配。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-1Nd5Xc-1203", "question": "（二）基础知识与运用（共30分）VI.选择填空： （共15小题，每小题1分，满分15分）\n-Where did Jane go just now？\n-I don't know. When I asked her, she tried to avoid_______me.（　　）\nA. answer\nB. answering\nC. to answer", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--简刚才去哪儿了？\n--我不知道．当我问她时，她试图避免回答我．\nanswer回答，动词原形；answering动名词；to answer动词不定式．avoid doing something\"避免做某事\"固定搭配．用动名词answering.\n故选：B．\n掌握固定搭配avoid doing something\"避免做某事\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-rHQc0l-1204", "question": "Ⅵ.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe'll never give up_____to help others,whatever happens.（　　）\nA. try\nB. to trying\nC. trying\nD. to try", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "无论发生什么，我们都不会放弃帮助他人的努力。\n放弃做某事\"give up doing sth\"，故用try的动名词形式trying。\n故选：C。\n本题考查动名词，根据题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-ANVusA-1205", "question": "五、语法和词汇知识（每个小题1分，共10分）\nMy mother usually spends about 2 hours ____ dinner for us.（　　）\nA. cooking\nB. cooks\nC. to cook\nD. cook", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我妈妈通常花两个小时为我们做饭。\ncooking动名词/现在分词；cooks第三人称单数形式；to cook不定式；cook做饭，动词原形。spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配，填动名词cooking。\n故选：A。\n掌握固定搭配spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-jBb0wZ-1206", "question": "第二部分 英语知识运用（共两节，满分15分）第一节语法和词汇知识（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．\nThe singer was often seen to practice_____songs near the woods three years ago.（　　）\nA. sing\nB. singing\nC. to sing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "三年前，人们经常看到这位歌手在树林边练习唱歌．\n句子中考查短语practice doing sth表示练习做某事．\n故选：B．\n掌握动词practice后用动名词的知识点，结合语境，找到关键词，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-4QYwcd-1207", "question": "第一节单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nClara suggested _______ the moon in the garden on Mid-Autumn Festival .（　　）\nA. admire\nB. to admire\nC. admiring\nD. admires", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "克拉拉建议中秋节到花园里赏月。\n根据题干，可知考查suggest doing sth建议做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-LM0jvf-1208", "question": "一．选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n—How's your vacation？\n—Excellent.I have a great time __________ by the lake.（　　）\nA. camp\nB. camping\nC. to camp\nD. camped", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你的假期怎么样？\n-优秀的。我在湖边露营过得很愉快。\n根据题干，可知考查have a great time doing sth做某事很开心。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-D5jz2Z-1209", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案\n-Do you have any plans for the holiday？\n-Yes, I'm planning to visit Harbin lee and Snow World. I'm looking forward to _____the colorful ice and amazing snow buildings.（　　）\nA. see\nB. seeing\nC. sees", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你假期有什么计划吗？\n-是的，我打算去参观哈尔滨李和雪大世界。我期待着看到五颜六色的冰和令人惊叹的雪建筑。\n根据题干，可知考查look forward to doing sth期待做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-nTMrT2-1210", "question": "一、单项选择 （每小题1分，共12小题，共12分）．\nYou should practice _______ the guitar every day.（　　）\nA. played\nB. play\nC. to play\nD. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你应该每天练习弹吉他．\nplayed过去式；play玩、演奏，动词原形；to play不定式；playing动名词/现在分词．practice doing sth\"练习做某事\"固定搭配．填动名词playing.\n故选：D．\n掌握固定搭配practice doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-yaASay-1211", "question": "二、语法与情景会话。\nThe second-hand house is worth______ because it is much cheaper than the new one.（　　）\nA. to buy\nB. bought\nC. buy\nD. buying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "二手房值得买，因为它比新房便宜得多。\n根据题干，可知考查be worth doing sth值得做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-C4Yas7-1212", "question": "二、单项填空（共 10 小题，每小题 1 分，满分 10 分）认直阅读下面各题，从题中所给的 A、D、C、D 四个选项中，选出最佳选项。\nI remember______you somewhere last year.（　　）\nA. seeing\nB. to see\nC. see\nD. saw", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我记得去年在某处见过你。\nseeing见到，动名词/现在分词；to see不定式；see动词原形；saw过去式。remember doing sth\"记得做过某事\"；remember to do sth\"记得做某事\"还没做。根据last year\"去年\"可知，记得做过某事用动名词seeing。\n故选：A。\n掌握固定搭配remember doing sth\"记得做过某事\"；remember to do sth\"记得做某事\"还没做。结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-i3sJOh-1213", "question": "一、从题中所给的A.B（D四个选项中选出能填入空自处的最选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上\n—What should I do？I have trouble______ in public.I feel so nervous.\n—Take it easy!Practice more and talk as often as possible.（　　）\nA. speak\nB. to talk\nC. to speak\nD. speaking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--我该做什么？我在公共场合讲话有困难。我感到很紧张。\n--别紧张！多练习，多说话。\nspeak动词原形；to talk不定式；to speak不定式；speaking动名词/现在分词。have trouble doing sth\"做某事有困难\"固定搭配，填动名词speaking。\n故选：D。\n掌握固定搭配have trouble doing sth\"做某事有困难\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-uomOcK-1214", "question": "一、单项选择（20分）\nMy brother enjoys ______ basketball match very much.（　　）\nA. watching\nB. watches\nC. to watch\nD. watch", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的哥哥非常喜欢观看篮球比赛。\n由enjoys可知使用动词短语enjoy doing sth.\"喜欢做某事\"，因此后使用动名词watching,作宾语。\n故选：A。\n考查动名词的用法，应注意分析句子结构，再对恰当的形式进行确定，还应注意固定搭配。"}
{"id": "rose-iid-ArU3e4-1215", "question": "一、基础知识衔接（共10小题，计10分）请将答案编号涂卡。\nWhen President Xi Jinping has spare time, he enjoys _reading_ and sports.（　　）\nA. 动词\nB. 动名词\nC. 现在分词", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "习近平主席有业余时间，他喜欢看书和运动。\nenjoy doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配。这里reading是动名词。\n故选：B。\n掌握固定搭配enjoy doing sth\"喜欢做某事\"，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-wenLig-1216", "question": "三、单项选择（每小题1分，共10分）\nTom enjoys _____ football with his friends.（　　）\nA. Plays\nB. playing\nC. to play\nD. play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "汤姆喜欢和他朋友一起踢足球。\nenjoy doing sth喜欢做某事，只有B适合。\n故选：B。\n熟练掌握固定短语，找准答案。"}
{"id": "rose-iid-RBXJWl-1217", "question": "二、选择最恰当的答案．\nMost of the boys enjoy __________．（　　）\nA. swim\nB. to swim\nC. swimming\nD. swam", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "大多数男孩喜欢游泳。\n根据题干，可知enjoy doing sth喜欢做某事，固定用法。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-4mN7dR-1218", "question": "二、选择最恰当的答案．\nMy father's hobby is __________ shells.（　　）\nA. collect\nB. collecting\nC. collects\nD. collected", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我父亲的爱好是收集贝壳。\n根据题干，可知此处是动名词collecting shells作表语。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Y1KJ1v-1219", "question": "二、选择最恰当的答案．\nShe is keen on ______ postcards from different countries.（　　）\nA. collect\nB. collecting\nC. collected\nD. to collect", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她热衷于收集来自不同国家的明信片。\n根据题干postcards from different countries,可知此处是指坚持集邮。keep on doing sth坚持做某事。而keep on to do sth是指坚持做另一件事，不合题意。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-QjFcrW-1220", "question": "二、选择最恰当的答案．\nThe boy is keen on _______ football. He wants to be a great football player.（　　）\nA. play\nB. to play\nC. playing\nD. plays", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这个男孩酷爱踢足球。他想成为一名伟大的足球运动员。\n根据题干He wants to be a great football player,可知男孩想成为一名伟大的足球运动员，所以他酷爱踢足球。be keen on doing热衷于做某事，固定用法。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-LnqQd5-1221", "question": "二、选择最恰当的答案．\nWhat do you enjoy _______ after class？ Playing football.（　　）\nA. to do\nB. do\nC. did\nD. doing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "下课后你喜欢做什么？踢足球。\n根据题干，可知enjoy doing sth喜欢做某事，固定用法。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-uvTmyu-1222", "question": "二、单项选择（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）\nDuring the Reading Week, everyone has a great time______different books.（　　）\nA. read\nB. to read\nC. reading\nD. to reading", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在阅读周，每个人都有很棒的时间阅读不同的书。\n根据题干，可知考查句型have  a great time doing sth做某事很开心。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-vsZ9t4-1223", "question": "第二部分基础知识运用（共10小题，计40分）六、选择填空（共10小题，计20分）A.从各题A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分。计10分）\nI saw Frank and his classmates______the classroom when I passed.（　　）\nA. clean\nB. cleaning\nC. to clean", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我路过时，看到Frank和他的同学们正在打扫教室。\nclean,动词原形；cleaning,现在分词或动名词；to clean动词不定式形式。句子的谓语动词是saw（see的过去式）。see sb do sth.看见某人干某事。（强调事情的全过程）see sb doing sth.看见某人正在干某事（强调动作正在进行），根据when I passed一句可知本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题考查的知识点是see sb do 和see sb doing的用法区别。"}
{"id": "rose-iid-UzUGDc-1224", "question": "一．单项选择（每题1分，共20分）根据题意选择最佳答案。\nMy family went to Yunnan last summer.It's so beautiful that we're looking forward to ______ there again.（　　）\nA. go\nB. going\nC. went\nD. goes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的家人去年夏天去了云南。它太美了，以至于我们期待着再次去那里。\ngo去，动词原形；going动名词/现在分词；went过去式；goes第三人称单数形式。look forward to doing sth\"期待做某事\"固定搭配，填动名词going。\n故选：B。\n掌握固定搭配look forward to doing sth\"期待做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-9vHGq8-1225", "question": "二、单项选择，从每题所给的四个选项中选择正确的答案．（每小题2分，共30分）\nLisa is good at _____．（　　）\nA. draws\nB. drawing\nC. to draw\nD. draw", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Lisa擅长画画．\ndraws第三人称单数．drawing动名词/现在分词．to draw不定式．draw画画，动词原形．be good at doing sth\"擅长做某事\"固定搭配，用动名词drawing.\n故选：B．\n掌握固定搭配be good at doing sth\"擅长做某事\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-MozH3l-1226", "question": "II.选择填空从每题A、 B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15 分）\nDuring our holidays,we should avoid______up at night.（　　）\nA. stay\nB. to stay\nC. stayed\nD. staying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在我们度假期间，我们应当避免熬夜。\nstay up熬夜。选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是过去式；选项D是动词的ing形式。avoid（避免）后接动词的ing形式作宾语，因此本题答案是D。\n故选：D。\n解答本题需要理解和掌握动词的ing形式作宾语的用法。"}
{"id": "rose-iid-UphCq3-1227", "question": "综合能力提升 Ⅰ.单项填空\n-How about______some milk？\n-Great!（　　）\nA. drink\nB. to drink\nC. drinking\nD. drinks", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-喝点牛奶怎么样？\n-很好！\n根据题干，可知How about doing sth做某事怎么样？固定用法。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-0vVJtd-1228", "question": "一、笔试部分II、知识运用（共二节，满分15分）第一节 单项选择（共15小题，每小题1分，共计15分）从A、B、C三个选项中选择最佳的答案填空。\nThanks for______this skirt for me,Dad!（　　）\nA. buy\nB. buying\nC. to buy", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "谢谢你给我买了这条裙子，爸爸！\nthanks for doing sth为固定搭配，意为\"感谢某人做了某事\"，所以选动名词buying。\n故选：B。\n考查动名词，注意常用的固定搭配的用法，结合语境答题。"}
{"id": "rose-iid-Nxh6zy-1229", "question": "二、单项选择 （15小题，每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案， 并将其标号填入题前的括号内。\n—Mom,I don't feel like ______ anything today.\n—You'd better ______ to see a doctor at once,my daughter.（　　）\nA. to eat；go\nB. to eat；to go\nC. eating；to go\nD. eating；go", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-妈妈，今天我不想吃任何东西。\n-我的女儿，你最好马上去看下医生。\nfeel like doing sth.表示想做某事，在第一空填写eating。其次'd better是had better的缩写，表示最好，相当于情态动词，后跟动词原形，则第二空填写go。\n故选：D。\n本题要求学生掌握常见的固定搭配，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-gtvrcG-1230", "question": "一、 单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nYesterday he succeeded _______ his work.（　　）\nA. in finish\nB. in finishing\nC. to finishing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "昨天，他成功地完成了他的工作。\nsucceed in doing sth成功地做某事，\"成功地完成\"用succeed in finishing.\n故选：B。\n掌握动词的用法是解决此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-2VQcRx-1231", "question": "Ⅱ. 知识运用（共两部分，20小题。每小题1分，共20分）A）单项填空 从A、B、 C 三个选项中选择一个最佳答案。\nYou should pay attention to _____ English in your everyday life.（　　）\nA. use\nB. using\nC. used", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你应该注意在日常生活中使用英语。\n根据题干，可知考查pay attention to doing sth注意做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-kJGCH0-1232", "question": "八、单项选择。（15分）\nThank you for ______ my son.（　　）\nA. helps\nB. helping\nC. to help\nD. help", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "谢谢你帮助我儿子。\nhelps第三人称单数形式；helping动名词/现在分词；to help不定式；help帮助，动词原形。Thank you for doing sth.\"谢谢你做某事。\"固定搭配，填动名词helping。\n故选：B。\n掌握固定搭配Thank you for doing sth.\"谢谢你做某事。\"分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-NYwtKj-1233", "question": "八、单项选择。（15分）\nAunt Li likes ______ bananas.（　　）\nA. eat\nB. eating\nC. eats\nD. ate", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "李阿姨喜欢吃香蕉。\neat吃，动词原形；eating动名词/现在分词；eats第三人称单数形式；ate过去式。like doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配，填动名词eating。\n故选：B。\n掌握固定搭配like doing sth\"喜欢做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-DS8WP5-1234", "question": "一、单项选择（每小题1分 共15分）\nWhen did you finish ______the book yesterday？（　　）\nA. read\nB. reading\nC. to read\nD. reader", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "昨天你什么时候看完书的？\n答案：B．结合finish doing sth完成做某事，动名词做宾语，故答案为B．\n英语中的动名词是由动词变化而来，它仍一方面保留着动词的某些特征，具有动词的某些变化形式，用以表达名词所不能表达的较为复杂的意念，另一方面动名词在句子的用法及功能与名词类同：在句子中可以作主语、宾语、表语、定语．它也可以被副词修饰或者用来支配宾语．"}
{"id": "rose-iid-yeZHti-1235", "question": "笔试部分（共 80 分）单项选择（共 10 小题；每小题 1 分，满分 10 分）\nI have a great time ________ football after school.（　　）\nA. played\nB. to play\nC. play\nD. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我放学后踢足球很开心。\nplay football踢足球。选项A是过去式；选项B是动词不定式；选项C是动词原形；选项D是动词的ing形式。根据观察和分析可知题干使用了have a good time doing sth句型结构，意思是\"干某事很开心\"，因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n解答本题需掌握have a good time doing sth句型的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-xjNGlC-1236", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nThey have to put off ______ for Beijing because of the bad weather.（　　）\nA. leaving\nB. leave\nC. leaves\nD. leaved", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "由于天气不好，他们不得不推迟前往北京的时间。\nleave for前往某地。选项A是动词的ing形式；选项B是动词原形；选项C是第三人称单数形式；选项D是错误形式。put off推迟，后接动词的ing形式作宾语，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n本题主要考查put off doing sth的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-0Fxspm-1237", "question": "课后达标一、单项选择。\nThere are many clubs in our school.If you like______，you can join the music club.（　　）\nA. to singing\nB. sings\nC. sang\nD. singing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们学校有很多俱乐部。如果你喜欢唱歌，你可以加入音乐俱乐部。\nto singing介词+动名词；sings第三人称单数形式；sang过去式；singing动名词/现在分词。like doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配，填动名词singing。\n故选：D。\n掌握固定搭配like doing sth\"喜欢做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-nHMnL8-1238", "question": "二、选择填空（共15小题，计15分）从A. B. C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\n- Come to have breakfast, Jimmy.\n-But Mom, I don't feel well and don't feel like______it at all.（　　）\nA. eat\nB. eating\nC. to eat\nD. to eating", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-来吃早餐吧，吉米。\n-但妈妈，我感觉不太好，根本不想吃。\n根据题干，可知考查feel like doing sth想做某事，固定用法。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-I4Vlh2-1239", "question": "Ⅰ.单项选择（每小题1分，共10分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nBetty enjoys ___________ ，so she wants to join the Dance Club.（　　）\nA. dance\nB. to dance\nC. dancing\nD. dances", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "贝蒂喜欢跳舞，所以她想加入舞蹈俱乐部。\nenjoy doing sth\"喜欢做某事\"，故用dance的动名词形式dancing。\n故选：C。\n本题考查动名词形式，根据题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-xEmXFX-1240", "question": "Ⅲ.单项填空\nMr Smith enjoys ______photos. He always goes out with his camera.（　　）\nA. take\nB. took\nC. taking\nD. to take", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "史密斯先生喜欢拍照。他总是带着照相机外出。\n根据题干，可知考查句型enjoy doing sth意为\"喜欢做某事\"。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-2CMaJM-1241", "question": "二、单项填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C 和 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nIt's unhealthy to sit for a long time.Why no stop______and go out to have a rest？（　　）\nA. working\nB. works\nC. worked\nD. to work", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "长时间坐着不健康。为什么不停止工作出去休息一下呢？\n根据go out to have a rest,可知是指停下来休息，stop doing sth停止做某事，此处是指停止工作。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-zYCUS6-1242", "question": "一、单项选择 （本题共20分，每小题1分）\n---Andy,we can't put off ____ the plans because Clean-up Day is just two weeks from now.\n---OK.Let's have a discussion about it right now.（　　）\nA. to make\nB. make\nC. making", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--安迪，我们不能推迟制定计划，因为清理日离现在只有两周了。\n--好的。我们现在来讨论一下。\nto make不定式；make动词原形；making动名词/现在分词、put off doing sth\"推迟做某事\"固定搭配，填动名词making。\n故选：C。\n掌握固定搭配put off doing sth\"推迟做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-P1jmm8-1243", "question": "一、单项选择 （本题共20分，每小题1分）\n---Why are you angry _______ Chris？\n---I found him________my things the other day.（　　）\nA. with,looking through\nB. to,looking after\nC. with,look at", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你为什么生克里斯的气？\n-有一天我发现他在翻我的东西。\nwith带有；to到……；look at看着……；look after照顾；look through浏览。根据题干，可知第一空考查be angry with sb生某人的气；第二空是指我发现他在翻我的东西。用look through。\n故选：A。\n熟悉介词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-BFbbCI-1244", "question": "选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nLook,the children are having a good time ________ an English class.（　　）\nA. having\nB. to have\nC. have\nD. has", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "看，孩子们上英语课很开心。\nhave an English class上英语课。选项A是动词的ing形式；选项B是动词不定式；选项C是动词原形；选项D是第三人称单数形式。根据观察和分析可知题干使用了have a good time doing sth句型结构，意思是\"做...很开心\"，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题主要掌握have a good time doing sth句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-1YxF7o-1245", "question": "Ⅱ、单项选择（每题1分，共15分）\n---You don't know what great difficulty I had ______ to get two tickets.\n---But the film is really worth seeing.（　　）\nA. managing\nB. to manage\nC. managed\nD. manage", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你不知道我好不容易弄到两张票．\n--但这部电影确实值得一看．\nmanaging动名词/现在分词．to manage不定式．managed过去式．manage完成（困难的事），动词原形．have difficulty（in）doing sth\"做某事有困难\"固定搭配．用动名词managing.\n故选：A．\n掌握固定搭配have difficulty（in）doing sth\"做某事有困难\"，结合语境，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-ML5Tre-1246", "question": "四、选择题（共10小题，每小题3分，满分30分）\n---Thank you for_______me，Edward.\n---You're welcome.（　　）\nA. help\nB. helps\nC. to help\nD. helping", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--谢谢你帮助我，Edward。\n--不客气。\nhelp帮助，动词原形；helps第三人称单数；to help不定式；helping动名词/现在分词。Thank you for doing sth\"谢谢你做某事\"固定搭配，填动名词helping。\n故选：D。\n掌握固定搭配Thank you for doing sth\"谢谢你做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-ompHZD-1247", "question": "Ⅲ.Choose the best answer （选择最恰当的答案）（15 分）\nWe can save water by______.（　　）\nA. not playing water games\nB. not play water games\nC. not to playing water games\nD. not to play water games", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们可以通过不玩水游戏来节约水。\n根据题干，可知考查by doing sth通过做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-c6Yu5l-1248", "question": "Ⅲ.Choose the best answer （选择最恰当的答案）（15 分）\nBen should stop_________ because he is very sick.（　　）\nA. smoke\nB. smoking\nC. to smoke\nD. to smoking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "本应该戒烟，因为他病得很重。\n根据because he is very sick,可知本应该戒烟，因为他病得很重。考查stop doing sth停止做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-4d3zQw-1249", "question": "Part 2Grammar and Vocabulary（第二部分语法和词汇）II. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （本大题共 15题，每题1分，共15分。每题只有一个正确选项）\nMichael and his friends practise______table tennis after school every day.（　　）\nA. play\nB. played\nC. playing\nD. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "迈克尔和他的朋友们每天放学后练习打乒乓球。\n根据题干，可知考查practice doing sth练习做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-YDhyn3-1250", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案）： （共 15 分）\nFans of adventure are looking forward to _______ the film Uncharted（神秘海），which is adapted from a computer game.（　　）\nA. see\nB. saw\nC. to see\nD. seeing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "冒险家的粉丝们正期盼着看到电影《神秘海》，它改编自一款电脑游戏。\nA动词原形；B动词过去式；C不定式；D动名词；结合题干look forward to doing sth.期待做某事。\n故选：D。\n此题考查动名词的辨析，需要考生掌握大量动名词的词义和用法，从而选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-inWBCf-1251", "question": "8AU4 Exercise 4（课文语言点练习）I. Choose the best answer\nLong long ago,there were different ways of __________ numbers.（　　）\nA. writing\nB. write\nC. to write\nD. wrote", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "很久以前，有不同的数字书写方式。\nwriting动名词/现在分词；write写，动词原形；to write不定式；wrote过去式。介词of后跟动名词writing。\n故选：A。\n掌握介词后通常用动名词的知识点，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-Xx0mTe-1252", "question": "8AU4 Exercise 4（课文语言点练习）I. Choose the best answer\nLong ago,there were different ways of ______ numbers.（　　）\nA. to write\nB. writes\nC. wrote\nD. writing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "很久以前，有不同的数字书写方式。\nto write不定式；writes第三人称单数；wrote过去式；writing动名词/现在分词。介词of后用动名词writing。\n故选：D。\n掌握介词后通常用动名词的知识点，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-xS2j8K-1253", "question": "II. 语法选择，请根据句意，从下面每小题的 A 、B 、C 三个选项中选出恰当的选项完成句子。 将其字母代号写在题前的括号中。 （每小题 1 分 ，共 10 分 ）\n__________ English well is necessary for us because we can learn more about western culture.（　　）\nA. Learning\nB. Learn\nC. Learns", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "学好英语对我们来说很有必要，因为我们能学习更多的西方文化。\nlearn（学习）。选项A是动名词；选项B是动词原形；选项C是第三人称单数形式。根据观察和分析可知空格处缺少主语，在所给的选项中，只有动名词都作主语，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n本题主要考查动名词或动名词短语作主语的用法。"}
{"id": "rose-iid-2YgpgJ-1254", "question": "II. 语法选择，请根据句意，从下面每小题的 A 、B 、C 三个选项中选出恰当的选项完成句子。 将其字母代号写在题前的括号中。 （每小题 1 分 ，共 10 分 ）\nAmy is looking forward to __________ the Party so she is strict with herself.（　　）\nA. joins\nB. join\nC. joining", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Amy正盼望着入党，因此她严格要求自己。\njoin the Party入党。选项A是第三人称单数形式；选项B是动词原形；选项C是现在分词或动名词。look forward to的意思是\"盼望着...\"，其中的to是介词，后面接动词的ing形式，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查look forward to doing sth的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-dDg8tm-1255", "question": "二、单项选择（共15小题， 每小题1分， 计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n—Where is Mr.Wu,do you know？\n—Well,it's hard to say.But I saw him ____________a football game just now.（　　）\nA. watching\nB. to watching\nC. to watch\nD. watched", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你知道吴先生在哪里吗？\n-嗯，很难说。但是我刚才看见他在看足球比赛。\n根据题干，可知考查see sb doing sth看到某人正在做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-hqf3aw-1256", "question": "一.选择填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n---Did you have any trouble____ the big box？\n---No,thanks.I can do it myself.（　　）\nA. carry\nB. carrying\nC. to carry", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你搬那个大箱子有困难吗？\n--不，谢谢。我可以自己做。\ncarry搬，动词原形；carrying动名词/现在分词；to carry不定式。have trouble doing sth\"做某事有困难\"固定搭配，填动名词carrying。\n故选：B。\n掌握固定搭配have trouble doing sth\"做某事有困难\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-YB9OhJ-1257", "question": "第二节 单项选择（5小题，每小题1分，共5分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n______ stamps is educational.（　　）\nA. Collecting\nB. Collects\nC. Collected\nD. Collect", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "集邮是有教育意义的。\n根据题干，可知考查动名词作主语。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-QixDZE-1258", "question": "II．语法与情景会话（共20小题，每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\n---Oh,your grandmother looks so young.\n---Yes,she keeps_______everyday so she is full of energy.（　　）\nA. practice\nB. to practice\nC. exercising\nD. practiced", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--哦，你奶奶看起来很年轻。\n--是的，她每天都坚持锻炼，所以她精力充沛。\npractice练习，动词原形；to practice不定式；exercising锻炼，动名词/现在分词；practiced过去式。keep doing sth\"坚持做某事\"固定搭配，填动名词exercising。\n故选：C。\n掌握固定搭配keep doing sth\"坚持做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-T4P0DQ-1259", "question": "II．语法与情景会话（共20小题，每小题1分，满分20分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\n—How did you tell Mary about the story？\n—By_______an e-mail.（　　）\nA. to send\nB. sent\nC. send\nD. sending", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你是怎么告诉玛丽这个故事的？\n--通过发送电子邮件。\nto send不定式；sent过去式；send发送，动词原形；sending动名词/现在分词。介词By后用动名词sending。\n故选：D。\n掌握介词后通常用动名词的知识点，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-1ZVIei-1260", "question": "III． Choose the best answer．（选择最恰当的答案）（共16分）\nJoe spent all the morning ________ the pop song.（　　）\nA. listening\nB. listening to\nC. to listen\nD. to listen to", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Joe整个上午都在听流行歌曲。\n根据题意可知乔整个上午都在听流行歌曲。spend+时间+doing，意思是花时间做。listen 是不及物动词，后接宾语时要加to；结合此题空后宾语the pop song，可知应填listening to，选项B符合题意。\n故选：B。\n中考英语试题常考查一些动名词短语的固定用法，结合语境，选择合适的形式。注意平时句型用法的总结和归纳．这些是考查的重点。"}
{"id": "rose-iid-rdGqOx-1261", "question": "III． Choose the best answer．（选择最恰当的答案）（共16分）\nHow about ________ to see the film Wonder Woman？（　　）\nA. to go\nB. go\nC. going\nD. goes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "去看电影《神奇女侠》怎么样？\nto go不定式；go去，动词原形；going动名词/现在分词；goes第三人称单数。How about doing sth？\"做某事怎么样？\"固定句式，填动名词going。\n故选：C。\n掌握固定句式How about doing sth？\"做某事怎么样？\"分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-MZ6ecl-1262", "question": "Ⅳ.单项选择。（共15小题，每小题1分，满分15分）（A）从下面各小题A，B，C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Would you mind not __________on the phone here？\n-I'm sorry for that.（　　）\nA. talk\nB. talks\nC. to talk\nD. talking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-请不要在这儿讲电话好吗？\n-我很抱歉。\n根据题干，可知考查mind doing sth介意做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-MJsPPE-1263", "question": "选择填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n-Can't you stop _____ so much noise？\n-I'm terribly sorry for giving you so much trouble.（　　）\nA. making\nB. made\nC. to make\nD. make", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你就不能停止这么吵闹吗？\n--非常抱歉给你带来这么多麻烦．\n答案：A．\n考查动名词．根据题干，考查固定搭配stop doing是停下正在做的事；stop to do 停下来去做某事，结合句意你就不能停止这么吵闹吗？\n故选：A。\n考查动名词．准确的翻译句子与备选答案的动词用法区别，结合句意，选出符合句意的选项是做此类题的关键．"}
{"id": "rose-iid-XBXobN-1264", "question": "单项选择（15分）\nHe's______his purse,but he can'______it.（　　）\nA. finding；find\nB. looking for；looking for\nC. looking for；find", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他正在找钱包，但是他没有找到．\n答案：C\n根据选项中look for 表示寻找的过程，find表示寻找的结果，结合题干He's______his purse可知描述的他正在找钱包即强调寻找的过程，故用look for,结合语境可知表达是正在发生的动作，故确定为现在进行时，其结构为is/am/are+现在分词，又知空格前已有is故填入look的现在分词，故第一个空填looking for,再结合but he can't______it可知他没有找到，强调的是寻找的结果，故用find,又知空格前为情态动词can的否定形式，后接动词原形故第二个空填find,综上所述故选：C。\n首先根据语境，理解句子的意思，再细读选项中look for；find的用法区别，然后捕捉到解题线索即可选出正确答案"}
{"id": "rose-iid-taTFjG-1265", "question": "单项选择（15分）\nYou can turn left at the first______，then go ______ the bridge.\nA. crossing,across\nB. crossing,cross\nC. cross,across", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你可以在第一个十字路口左转，然后过桥。\ncrossing十字路口，名词；across穿过，介词；cross穿过，动词。第一个空，the first crossing\"第一个十字路口\"。第二个空，go across\"穿过\"动词短语。\n故选：A。\n分析选项词性，积累一些固定搭配，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-EqDsK2-1266", "question": "Ⅱ. 选择填空 共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nI always feel tired and sleepy.I want to avoid _______ at this time of the day.（　　）\nA. driving\nB. drove\nC. to drive", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我总是感到疲倦和困倦。我想避免在一天的这个时候开车。\ndriving动名词/现在分词；drove过去式；to drive不定式。avoid doing sth\"避免做某事\"固定搭配，填动名词driving\"开车\"。\n故选：A。\n掌握固定搭配avoid doing sth\"避免做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-UDr1YK-1267", "question": "四、单项选择\nAmy is good at__________ .（　　）\nA. swim\nB. swimming\nC. swiming\nD. swims", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "艾米擅长游泳。\nswim游泳，动词原形；swimming动名词/现在分词；swiming不正确；swims第三人称单数形式。be good at doing sth\"擅长做某事\"固定搭配，填动名词swimming。\n故选：B。\n掌握固定搭配be good at doing sth\"擅长做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-NXLIXA-1268", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\nIt's worth_________the time to learn about the customs of a country before you go there.In this way,you will know what you should do in different situations.（　　）\nA. to spend\nB. being spent\nC. spending", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在你去一个国家之前，花时间了解一下这个国家的风俗习惯是值得的。这样，你就会知道在不同的情况下你应该做什么。\nto spend不定式；being spent被动语态；spending动名词/现在分词。be worth doing sth\"值得做某事\"固定搭配，这里没有被动形式，填动名词spending\"花费\"。\n故选：C。\n掌握固定搭配be worth doing sth\"值得做某事\"，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-rjj7wB-1269", "question": "二、单项选择题（每题1分，共20分\nYou won't have any problems _____ the place .\nA. find\nB. found\nC. finding\nD. to find", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你找这个地方不会有任何问题的。\nfind找到，动词原形；found过去式；finding动名词/现在分词；to find不定式。have problems doing sth\"做某事有问题\"固定搭配。填动名词finding。\n故选：C。\n掌握固定搭配have problems doing sth\"做某事有问题\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-MtvryX-1270", "question": "三、选择填空 从每题 A、B、C、D 四个选项中，选出一个最佳答案．（30 分）\nHe prefers ________to  ________．（　　）\nA. swimming； running\nB. swim； run\nC. to swim； to run\nD. swimming； run", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "游泳和跑步比起来，他更喜欢游泳．\n根据题干，可知考查prefer doing sth to doing sth…和…比起来更喜欢…\n故选：A．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-6biSRF-1271", "question": "六．单项选择。（15 分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。 \nThis book is very interesting.It is worth ______.（　　）\nA. read\nB. reads\nC. to read\nD. reading", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这本书很有趣。它值得一读。\n根据题干，可知考查be worth doing sth值得做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-9tROEm-1272", "question": "二、单项选择（共 15 小题；每小题 1 分，计 15 分）\n---What about ______ to Ho Family Garden（何园） for a trip？\n---Good idea，let's have ______ great fun!（　　）\nA. go，a\nB. going，∕\nC. going，a\nD. to go，∕", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--去何园游玩一下如何？\n--好主意，让我们开心玩耍吧！\ngo 去，动词；what about doing sth．做某事如何，此处的go使用动名词going；have great fun 开心玩耍，fun为不可数名词，前面不加冠词．\n故选：B．\n此题需要熟悉what about的用法以及have great fun这一固定搭配．"}
{"id": "rose-iid-5ULobO-1273", "question": "一.单项选择（每小题1分，满分10分）\nMy brother kept on ______TV for about three hours.\nA. watch\nB. watches\nC. watching\nD. to watch", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我哥哥看了大约三个小时的电视。\n根据on是介词，后面要用动名词。\n故选：C。\n掌握动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-FfiYsn-1274", "question": "二、单项选择 （共20小题，计20分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案．\n-Linda,how do you learn English？\n-I learn English by _____with a group.（　　）\nA. study\nB. studies\nC. studying\nD. to study", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--琳达，你怎么学英语的？\n--我通过小组学习来学习英语．\nstudy学习，动词原形．studies第三人称单数．studying动名词/现在分词．to study不定式．介词by\"通过\"后用动名词studying.\n故选：C．\n掌握介词后用动名词的知识点，找到关键词，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-YX7XZm-1275", "question": "四、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nSam spends two hours _______ his homework every day.（　　）\nA. to do\nB. doing\nC. do\nD. does", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "萨姆每天花两个小时做作业。\n根据题干，可知考查spend...doing sth花费……做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-UcMYDl-1276", "question": "二.Choose the best answers（选择最恰当的答案）\nIn Zuckerberg's letter to his daughter Max,he wrote\"________human potential is about pushing the boundaries on how great a human life can be\".\nA. advance\nB. the advance\nC. advanced\nD. advancing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在扎克伯格给女儿马克斯的信中，他写道：\"发展人类潜能就是要突破人类生活的极限。\"\n根据题干，可知此处是指\"发展人类潜能就是要突破人类生活的极限。\"，是动名词作主语。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-kUzCHz-1277", "question": "第二部分英语知识运用（一）（共两节，满分10分）第一节：单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中选出能填入下列各题空格处的最佳选项，并涂在答题卡相应的位置。\nHis visit, however, ended up _________ his girlfriend mad.（　　）\nA. to drive\nB. drove\nC. driven\nD. driving", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "然而，他的来访却让他的女朋友很生气。\n根据题干，可知介词up后接动名词。end up doing sth以……结束。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-EcUuLJ-1278", "question": "Part 2 Phonetic， Vocabulary and Grammar（第二部分语音、词汇和语法）共40分I. Choose the best answer （选择最恰当的答案）s （16 分）\nI  feel like________ out in such a pleasant day.（　　）\nA. going\nB. went\nC. to go\nD. gone", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我想在这样愉快的天气外出。\n根据题干，可知考查feel like doing sth想做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-F7U4Nc-1279", "question": "第一节 单项选择（共 10 小题；每小题 1 分，满分 10 分）从 A、B、C、D 四个选项中选出能填入下列各题空格处的最佳选项，并涂在答题卡相应的位置\nYou can join two clubs,the story ______ club and the art club!（　　）\nA. .tell\nB. to tell\nC. .telling\nD. .tells", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你可以加入两个俱乐部，讲故事俱乐部和艺术俱乐部。\nstory telling club为短语，用动名词作定语。\n故选：C。\n掌握动名词的用法，选择正确的选项。"}
{"id": "rose-iid-QHMt7Q-1280", "question": "五、单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nI prefer watching TV to ________ music every day.（　　）\nA. listen to\nB. listen\nC. listening\nD. listening to", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "与听音乐相比，我更喜欢看电视．\n根据I prefer watching TV to ________ music every day，可知考查prefer doing sth to doing sth，表示…和…相比，更喜欢…固定用法．listen是不及物动词，后面接to．\n故选：D．\n熟悉动名词短语的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-Uv3uks-1281", "question": "V.选择填空：\nThanks to the robots, the human reporters do not have to spend a lot of time_________ boring numbers and information.（　　）\nA. processing\nB. to processing\nC. processed", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "多亏了机器人，人类记者不必花很多时间来处理无聊的数字和信息．\nprocessing处理，动名词/现在分词；to processing不正确，不定式后用动词原形；processed过去式．spend+时间+（in）doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配．用动名词processing.\n故选：A．\n掌握固定搭配spend+时间+（in）doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-c840UA-1282", "question": "第二部分 读（共四节，共60分）第一节 选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nI really enjoy ________ on weekends.（　　）\nA. swim\nB. swimming\nC. to swim\nD. swam", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我真的很喜欢周末游泳。\nswim游泳，动词原形；swimming动名词/现在分词；to swim不定式；swam过去式。enjoy doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配，填动名词swimming。\n故选：B。\n掌握固定搭配enjoy doing sth\"喜欢做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-8wOSZk-1283", "question": "Ⅰ.单项选择\nWe're going to have fun ________ English.（　　）\nA. to speak\nB. speak\nC. spoken\nD. speaking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们说英语将会很有趣。\n根据题干，可知考查have fun doing sth做某事很有趣。固定搭配。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-p3M9dB-1284", "question": "二、选择填空（本大题共15小题，每小题1分，满分15分）从每小题A、B、C、D四个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n- What's your mother's hobby？\n- She enjoys______TV plays very much.（　　）\nA. watch\nB. watching\nC. to watch\nD. watches", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你妈妈的爱好是什么？\n--她非常喜欢看电视剧。\nwatch TV看电视。选项A是动词原形；选项B是动名词或现在分词；选项C是动词不定式；选项D是一般现在时第三人称单数形式。句子中enjoy（喜爱）后面接动词的ing形式，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查enjoy doing sth的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-iqiEHx-1285", "question": "二、选择填空（本大题共15小题，每小题1分，满分15分）从每小题A、B、C、D四个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n-Lily，what do you usually do on Saturday？\n-I usually spend half a day______the house______my mother.（　　）\nA. to clean，with\nB. cleaning，with\nC. clean，for\nD. cleaning，and", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--Lily，你周六通常干什么？\n--我通常花半天时间和我母亲一起打扫房子。\nclean the house打扫房子，with my mother和我母亲一起。根据观察和分析可知句子使用了spend time doing sth.句型结构，意思是\"花费时间做...\"，因此可先排除A和C。\"和...一起\"用\"with...\"，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查spend time doing sth.结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-ZLWuh8-1286", "question": "Ⅱ.单项填空\nMy brother dislikes______you with me.（　　）\nA. see\nB. saw\nC. seeing\nD. sees", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我哥哥不喜欢看见你和我在一起。\n根据题干，考查句型dislike doing sth不喜欢做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-EVwuzZ-1287", "question": "二、单项选择 （从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。每小题1分，共20分)\nWould you mind her _____here？（　　）\nA. sing\nB. to sing\nC. singing\nD. sings", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你介意她在这儿唱歌吗？\nsing唱歌，动词原形；to sing不定式；singing动名词/现在分词；sings第三人称单数形式。mind sb doing sth\"介意某人做某事？\"固定搭配，填动名词singing。\n故选：C。\n掌握固定搭配mind sb doing sth\"介意某人做某事？\"分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-7vqnmk-1288", "question": "二、单项选择（共8分）\nMy brother spends too much time______computer games.（　　）\nA. to play\nB. play\nC. plays\nD. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我弟弟花太多时间玩电脑游戏。\n根据题干，可知考查spend…doing sth花费……做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-5rIYup-1289", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n—After traveling around the world,Annie ended up_____ English as a teacher.\n—She has been dreaming of being a teacher.（　　）\nA. teach\nB. taught\nC. teaching", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--在环游世界之后，安妮最后作为一名教师教英语。\n--她一直梦想成为一名教师。\nteach教，动词原形；taught过去式；teaching动名词/现在分词。end up doing sth\"最后做某事\"固定搭配，填动名词teaching。\n故选：C。\n掌握固定搭配end up doing sth\"最后做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-OIv8Lm-1290", "question": "I单项选择\n-How do you tell him about the news？\n-By ________e-mails.（　　）\nA. send\nB. to send\nC. sending\nD. sends", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你怎么告诉他这个消息的？\n--通过发送电子邮件．\nsend发送，动词原形；to send不定式；sending动名词/现在分词；sends第三人称单数．介词By后用动名词sending.\n故选：C．\n掌握介词后用动名词的知识点，结合语境，找到关键词，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-amKccM-1291", "question": "Ⅰ.单项选择（共15分，每小题1分）从下面各题的四个选项中选择一个最佳答案。\n—I don't know where to go this summer vacation.\n—Why not consider______ Suzhou？It's a beautiful place to visit.（　　）\nA. visit\nB. to visit\nC. visiting\nD. visited", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我不知道今年暑期到哪里？\n--为什么不考虑去苏州呢？这是可参观的漂亮地点。\n选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是动词的ing形式；选项D是过去式。答语的谓语动词是consider（考虑），后接动词的ing形式作宾语，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题需首先根据信心词确定考点，再结合所给选项作答。"}
{"id": "rose-iid-PKgSyq-1292", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）\nWhat about______the teacher？（　　）\nA. ask\nB. asking\nC. to ask\nD. asks", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "问问老师怎么样？\n根据介词about后接动名词，可知空格处应用动词ask的动名词asking。\n故选：B。\n考查动名词。注意熟记介词后接动名词的用法。"}
{"id": "rose-iid-tuvWPn-1293", "question": "一．单项选择 （20分）\n─Why are you so happy？\n─We had fun _____ volleyball with our friends just now.（　　）\nA. play\nB. to play\nC. playing\nD. played", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你为什么这么高兴？\n--刚才我们和朋友们打排球玩得很开心。\nplay玩，动词原形；to play不定式；playing动名词/现在分词；played过去式。have fun doing sth\"做某事很开心\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：C。\n掌握固定搭配have fun doing sth\"做某事很开心\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-nG5pC4-1294", "question": "四、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从26—40 各题所给的A、B、C和D项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy mother is good at ______.She can cook delicious food.（　　）\nA. cook\nB. cooks\nC. to cook\nD. cooking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我妈妈擅长烹饪。她会做美味的食物。\ncook烹饪，动词原形；cooks第三人称单数；to cook不定式；cooking动名词/现在分词。be good at doing sth\"擅长做某事\"固定搭配，填动名词cooking。\n故选：D。\n掌握固定搭配be good at doing sth\"擅长做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-9euWxc-1295", "question": "Ⅰ. 单项选择。 （15分）从下列各题所给的选项中选择能填入相应空白处的最佳选项。并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n— I usually walk for a while after supper every day.\n— That's good!_________ is a good form of exercise for both the young and the old.（　　）\nA. Walks\nB. Walking\nC. Walked\nD. Walk", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我通常每天晚饭后散步一会儿。\n--太好了！散步对年轻人和老年人来说都是一种很好的锻炼方式。\nWalks第三人称单数；Walking动名词/现在分词；Walked过去式；Walk步行，动词原形。这里用动名词作主语。\n故选：B。\n掌握动名词作主语，谓语动词用单数的知识点，结合语境，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-9XojIQ-1296", "question": "一、基础知识（共 25 分）单项选择。（15 分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nWe often finish______our homework when the school is over.（　　）\nA. to do\nB. do\nC. doing\nD. done", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们经常在学校放学时完成我们的家庭作业。\ndo our homework做作业。选项A是动词不定式；选项B是动词原形；选项C是动词的ing形式；选项D是过去分词。句子谓语动词是finish,后接动词的ing形式，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题首先根据信息词确定考点，再根据所给选项的不同形式选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-xKNJWg-1297", "question": "一. 选择填空（共15题；每小题1分， 满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案。\n--Would you mind my _________________the window？\n--Of course not.It is rally hot in the living room.（　　）\nA. opening\nB. to open\nC. open", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--打开窗子你介意吗？\n--当然不介意。客厅里真的很热。\n选项A是动词的ing形式；选项B是动词不定式；选项C是动词原形。根据观察和分析可知句子使用了\"would you mind+（人称代词宾格或形容词性物主代词）doing ？\"句型结构，意思是\"你不介意做某事吗？\"，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题需首先分析句子结构，根据字面意思确定考点，再结合所给选项的不同形式选取正确答案。"}
{"id": "rose-iid-c2Zfsg-1298", "question": "II.选择填空 从每小题所给的A、B、C三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1分，满分15分）\nIf you drive too fast,you will get a ticket for ______.（　　）\nA. drunk-driving\nB. making a wrong turn\nC. speeding", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果你开得太快，你会被开超速罚单的。\ndrunk-driving酒后驾车；making a wrong turn拐错弯；speeding超速行驶。根据If you drive too fast\"如果你开得太快\"可知，应该得到\"超速\"罚单。\n故选：C。\n名词的用法比较广泛，要在理解名词意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-iid-uxJtjo-1299", "question": "Ⅱ. 知识运用（两部分，共20题，计20分）第一节 语法填空 从所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空．（ 共10小题，计10分）\n-Cici, what is your little brother doing？\n-He is having fun ____ with his friends.（　　）\nA. play\nB. to play\nC. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--茜茜，你弟弟在干什么？\n--他和朋友们玩得很开心．\nplay玩，动词原形；to play不定式；playing动名词/现在分词．have fun doing sth\"做某事很开心\"固定搭配．填动名词playing.\n故选：C．\n掌握固定搭配have fun doing sth\"做某事很开心\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-iAUMpC-1300", "question": "六．单项选择\nWhat about ______ to the theatre？（　　）\nA. go\nB. to go\nC. going\nD. goes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "去剧院看戏怎么样？\nWhat/How about…？ \"……怎么样？\"about为介词，后跟动词时，用动词-ing形式，因此只有going 符合题目要求。\n故选：C。\n解答本题需掌握what about 的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-CBbGDl-1301", "question": "一、语法填空 从题中所给的A、B、C 三个选项中选出最佳答案填空。（共10小题．计10分）\n—Thank you for _______ me with Chinese.\n—You're welcome.（　　）\nA. help\nB. helps\nC. helping", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-谢谢你帮我学中文。\n-不用谢。\n根据题干，可知考查Thank you for doing sth感谢你做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-YhtICY-1302", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nIn summer,we often have fun ____ in the river.（　　）\nA. to swim\nB. swimming\nC. swam", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "夏季，我们在河里游泳很开心。\nhave fun开心。选项A是动词不定式；选项B是动词的ing形式；选项C是过去式。根据观察和分析可知句子使用了have fun doing sth句型结构，意思是\"做某事开心\"，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查have fun doing sth句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-YX8JTh-1303", "question": "II.知识运用第一节　语法填空　从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空．\nThanks for ________ me with my English.（　　）\nA. helping\nB. to help\nC. your help", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "谢谢你帮我学英语．\n表示\"因……向某人表示感谢\"，可用thanks for doing sth.，排除B；或用thanks for+名词短语，在此句中，thanks for helping me就相当于thanks for your help,原句中有代词宾格me,名词后不能加宾语，故排除C．\n故选：A．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-gdQyK8-1304", "question": "二、 选择填空 （共 15 小题；每小题 1 分 ， 满分 15 分 ）从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nMany students have difficulty______out the math problems.（　　）\nA. work\nB. working\nC. to work", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "许多学生很难解出这些数学题。\nwork动词原形；working动名词/现在分词；to work不定式。have difficulty doing sth\"做某事有困难\"固定搭配，填动名词working。\n故选：B。\n掌握固定搭配have difficulty doing sth\"做某事有困难\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-182Lzf-1305", "question": "选择题\nThank you for________ me so many presents.（　　）\nA. giving\nB. to give\nC. give\nD. gives", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "谢谢你给我这么多礼物。\n固定短语thank you for doing sth感谢你做了...。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对动名词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-y29yBj-1306", "question": "一、单项选择：从A.B.C.D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\n-You look worried.You'd better_______ your problem with others.\n-Oh,yes._________a problem is like cutting it in half.（　　）\nA. share；Sharing\nB. sharing；To share\nC. to share；To share\nD. share；Shared", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你看起来忧心忡忡．你最好和别人分享你的问题．\n-哦，是的．分享一个问题就像把它切成两半．\n根据题干，可知第一空考查had better do sth最好做某事；第二空考查动名词作主语．\n故选：A．\n熟悉动词固定搭配和动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-ctO3yh-1307", "question": "一. Choose the best answer（选择最恰当的答案） \nAmy turned off her desktop after she finished____the report on the school project.（　　）\nA. write\nB. to write\nC. writing\nD. wrote", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "艾米写完关于学校项目的报告后关掉了桌面。\nwrite写，动词原形；to write不定式；writing动名词/现在分词；wrote过去式。finish doing sth\"完成做某事\"固定搭配，填动名词writing。\n故选：C。\n掌握固定搭配finish doing sth\"完成做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-5Iw5I9-1308", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案．\nThe boy was seen ______ the piano at 9 yesterday evening.（　　）\nA. playing\nB. play\nC. to play\nD. played", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "昨天晚上9点有人看见那男孩正在弹钢琴．\nplaying动名词/现在分词．play玩、演奏，动词原形．to play不定式．played过去式．see sb doing sth\"看到某人正在做某事\"．see sb do sth\"看到某人做某事\"强调动作的整个过程或习惯性．根据at 9\"在九点\"可知，应该是\"看见那男孩正在弹钢琴\"，用playing.\n故选：A．\n分析see sb doing sth\"看到某人正在做某事\"、see sb do sth\"看到某人做某事\"的区别，结合语境，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-oLkG1P-1309", "question": "A卷（满分10分）第一部分语言知识运用（共两节；满分10分）第一节：单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—How is the film？\n—Oh,it's well worth ________ twice.（　　）\nA. seeing\nB. to see\nC. saw", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-电影怎么样？\n-很值得看两遍。\n根据题干，可知考查be worth doing sth值得做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-h8RndB-1310", "question": "一.第一部分英语知识运用（共两节 ，满分10分）第一节单项填空（共10小题；每小题I分，满分10分）从题中所给的A、B 、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案徐到答题卡的相应位置上。\n- How about___ kites with me this Sunday？\n- Sorry I can't.I have to visit my grandparents.（　　）\nA. flies\nB. to fly\nC. fly\nD. flying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--这个星期天和我一起放风筝怎么样？\n--对不起，我不能去。我得去看望我的祖父母。\nflies第三人称单数；to fly不定式；fly飞，动词原形；flying动名词/现在分词。How about doing sth？\"做某事怎么样？\"固定句式，填动名词flying。\n故选：D。\n掌握固定句式How about doing sth？\"做某事怎么样？\"分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-ufPFAe-1311", "question": "一、单项选择（15分，每小题1分）\nThe novel is very interesting .It's worth ______twice.（　　）\nA. reading\nB. to read\nC. read\nD. to reading", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这本小说很有趣。值得读两遍。\nreading动名词/现在分词；to read不定式；read读，动词原形；to reading介词+动名词。be worth doing sth\"值得做某事\"固定搭配，填动名词reading。\n故选：A。\n掌握固定搭配be worth doing sth\"值得做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-x64c5i-1312", "question": "Ⅲ.单项填空\nWhen the bell rang, the students stopped______and began to have class.（　　）\nA. talking\nB. talk\nC. to talk\nD. talked", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "铃响了，学生们停止了讲话，开始上课。\nstop doing sth. 意为\"停止做某事\"，指停止正在做的事情；stop to do sth.意为\"停下来去做某事\"，指停下来去做另外一件事。由began to have class\"开始上课\"可知，学生们停止说话。用动名词talking。\n故选：A。\n掌握固定搭配stop doing sth \"停止做某事\"、stop to do sth\"停下来去做某事\"。结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-n2iatu-1313", "question": "二、单项选择（共20小题；每小题1分， 满分20分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nAlice had trouble __________ the way back home yesterday.（　　）\nA. found\nB. find\nC. finding\nD. to find", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "昨天爱丽丝找不到回家的路。\n本题主要考查固定搭配：have trouble doing sth.做没事很困难。此时需要填入的是动名词结构，即，doing.\n故选：C。\n遇到这种题目，先要理解句意，再结合不同非谓语动词用法加以判断该用哪种形式，最后得出答案。"}
{"id": "rose-iid-eQlUHn-1314", "question": "A卷一、选择填空（共10小题，计20分）A. 从各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\nLuke isn't good at running.Every time he runs for about half an hour,he has problem______.（　　）\nA. breathing\nB. to breathe\nC. breathe", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "卢克不擅长跑步。每次他跑上半个小时左右，就会呼吸困难。\n根据题干，可知考查have problem doing sth做某事有问题。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-3mJOTG-1315", "question": "二、单项选择（本大题共15分，每小题1分）\nCarl stayed up late last night so he can't avoid ______ asleep in class.（　　）\nA. fall\nB. falling\nC. to fall", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "卡尔昨晚熬夜了，所以他在课堂上禁不住睡着了。\n根据题干，可知考查avoid doing sth避免做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-P2AwQ5-1316", "question": "二、单项选择（每小题1分，共25分）\nDavid is going to practice______basketball every day.（　　）\nA. playing\nB. play\nC. to play\nD. played", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "大卫打算每天练习打篮球。\nplaying动名词/现在分词；play玩，动词原形；to play不定式；played过去式。practice doing sth\"练习做某事\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：A。\n掌握固定搭配practice doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-wLDhcG-1317", "question": "二、单项选择（每小题1分，共25分）\nHe left his home without______ anything.（　　）\nA. to say\nB. say\nC. saying\nD. said", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他什么也没说就离开了家。\nto say不定式；say说，动词原形；saying动名词/现在分词；said过去式。介词without后用动名词saying。\n故选：C。\n掌握介词后推测用动名词的知识点，找到关键词，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-FDtiun-1318", "question": "一．单项选择（每小题 1 分，共 20 分）\nIf you have difficulty______out the problem，you can ask the teacher for help.（　　）\nA. work\nB. working\nC. to work", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你做这道题有困难，你可以请老师帮忙。\n根据题干，可知考查have difficulty doing sth做某事有困难。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-F21AsV-1319", "question": "一．知识运用（共两部分，20小题。每小题1分，共20分）单项填空从每小题A、B、C三个选项中选择正确答案填空。\nAfter thinking hard for the whole night without any result,Annie ended up ______asleep in her sofa.（　　）\nA. fall\nB. fell\nC. falling", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "经过一整夜的苦思冥想，没有任何结果，安妮最后在沙发上睡着了。\nfall动词原形；fell过去式；falling动名词/现在分词。end up doing\"结果是（做）......\"固定搭配，填动名词falling。\n故选：C。\n掌握固定搭配end up doing\"结构是（做）......\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-MPvMtw-1320", "question": "Ⅵ.择单项选择 请从每小题所给的四个选项中， 选出一个正确答案。（15 分）\nMy cousin often spends most of his free time  _______ computer games .（　　）\nA. play\nB. playing\nC. to play\nD. plays", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我表哥经常把大部分空闲时间花在玩电脑游戏上。\n根据题干，可知考查spend…doing sth花费……做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-EF3rY3-1321", "question": "一．选择填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从A. B. C. D四个选项中，选出可以填人空白处的最佳选项。\nThe museum is worth_______ .You're sure to learn a lot about history there.（　　）\nA. visiting\nB. to visiting\nC. to visit\nD. visit", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这个博物馆值得一看。你一定能在那里学到很多历史知识。\n根据题干，可知考查be worth doing sth值得做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ehUubm-1322", "question": "VI.单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Don't give up______ to achieve your dreams.\n—OK.I will try my best.（　　）\nA. try\nB. trying\nC. to try\nD. tried", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "不要放弃实现梦想的努力。\n好的。我会努力的。\n根据up是介词，后面要用动名词trying。\n故选：B。\n掌握固定短语的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-zotHm9-1323", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案。\n-What great fun we had _____ in the river last Sunday!\n-Well,let's go there again next weekend（　　）\nA. to swim\nB. in swimming\nC. swum\nD. swimming", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-上周我们在湖里玩得真开心啊!\n-好，下周让我们在去那儿吧．\n答案：D根据语境可知此句的含义是上周我们在湖里玩的很开心；此题考查的固定短语是have fun doing sth表示玩的开心，过的愉快，其后跟动词的ing的形式，故选：D。\n抓住考点，找出词眼（动名词），仔细分析，把握住固定短语用法，确定正确的选项．"}
{"id": "rose-iid-F9xeDb-1324", "question": "Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共15分）\nScientists spent four years __________ experiments and finally invented a new robot.（　　）\nA. do\nB. does\nC. to do\nD. doing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "科学家花了四年时间做实验，最后发明了新的机器人。\ndo experiments做实验。选项A是动词原形；选项B是第三人称单数形式；选项C是动词不定式；选项D是动词的ing形式。根据观察和分析可知句子使用了spend time/money in doing sth.的句型结构，其中in可省略，意思是\"花...时间/金钱干某事\"，因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n解答本题主要掌握spend time （in）doing sth句型的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-zOywKJ-1325", "question": "一、单项选择（共 10小题，每小题1分，共 10分）\nThe children enjoy______in the pool in summer.（　　）\nA. swim\nB. swims\nC. swimming\nD. to swim", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "夏天孩子们喜欢在游泳池里游泳。\n根据句意：夏天孩子们喜欢在游泳池里游泳。enjoy doing sth喜欢做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-B804JS-1326", "question": "六、单项选择\nChina has successfully prevented the Covid-19 from _______ through the country.（　　）\nA. spread\nB. to spread\nC. spreading\nD. spreads", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "中国成功阻止了新冠肺炎疫情在国内蔓延．\nspread传播，动词原形；to spread动词不定式；spreading动名词或现在分词；spreads第三人称单数．prevent sb．/sth．from doing sth是固定搭配，意为\"防止（阻止）……做……\"，所以这里应用spread的动名词形式，\n故选：C．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-wUauRM-1327", "question": "I.单项选择（本题共20分，每小题1分）\nJane is having a great time_____her aunt in Canada.（　　）\nA. visit\nB. to visit\nC. visiting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "简去加拿大看望她的姑姑玩得很开心。\n做某事玩得开心\"have a great time doing sth\"，故用visit的动名词形式visiting。\n故选：C。\n本题考查动名词，根据题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-9FQp9I-1328", "question": "I.单项选择（本题共20分，每小题1分）\n—Do you enjoy_____coffee？\n—No，I just like tea.（　　）\nA. drinking\nB. to drink\nC. drink", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你喜欢喝咖啡吗？\n-不，我只是喜欢喝茶。\nenjoy doing sth\"喜欢做某事\"，故用drink的动名词形式。\n故选：A。\n本题考查动名词，根据题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-FWSlgU-1329", "question": "一、单选（20分）\nThanks a lot for______me to join you.（　　）\nA. ask\nB. to ask\nC. asks\nD. asking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "非常感谢你邀请我加入你们。\nask要求、询问，动词原形；to ask不定式；asks第三人称单数；asking动名词/现在分词。介词for后跟动名词asking。\n故选：D。\n掌握介词后通常用动名词的知识点，结合语境，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-jg3DhK-1330", "question": "一、选择题\nWang Hai usually learns English by______.（　　）\nA. taking note\nB. listening carefully in class\nC. recite poems\nD. do homework", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "王海通常通过在课堂上认真听来学习英语。\n根据句意：王海通常通过在课堂上认真听来学习英语。by doing sth通过做某事。选项A中note应该用复数形式。只有选项B正确。\n故选B。\n熟悉动名词短语的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-iLvFg4-1331", "question": "一.单项选择（每小题1分，满分20分）\nYesterday morning he found a wallet______on the ground.\nA. to lie\nB. lying\nC. lied\nD. lie", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "昨天早上他发现地上有一个钱包。\n句子中find sth doing sth这儿表状态。\n故选：B。\n掌握动名词的固定用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-r1u2AN-1332", "question": "Ⅱ.单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（共15小题）\n- Would you mind ______ the windows？ I have a cold and I feel cold.\n- Of course not. I'll do it right away.（　　）\nA. close\nB. opening\nC. closing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你介意关上窗户吗？我感冒了，感觉很冷。\n-当然没有。我马上就关。\n根据题干，可知考查mind doing sth介意做某事。由I have a cold and I feel cold.可知需要关上窗户。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-7CqHKp-1333", "question": "四、单项选择。（每小题1分，共10分）\nI am good at ______.（　　）\nA. swimming\nB. swim\nC. to swim", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我擅长游泳。\n根据题干，可知考查be good at doing sth擅长做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-m6tobX-1334", "question": "一、单项选择（每小题1分，共20分）\nShe spends as much time  as she can_______ for the entrance exam.（　　）\nA. prepare\nB. to prepare\nC. preparing\nD. prepared", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "她花费尽可能多的时间准备入学考试。\nprepare准备，动词原形；to prepare动词不定式；preparing现在分词或动名词；prepared过去式或过去分词。根据题干和语境，可知花费时间准备考试，考查固定搭配spend+时间或钱+doing sth,因此用preparing。\n故选：C。\n掌握动名词的用法，以及一些固定搭配，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-W32u5J-1335", "question": "一.I. Choose the best answer （选择最恰当的答案）（共 20 分）\nI am sure ________ pets can make us become more responsible persons.（　　）\nA. keep\nB. keeping\nC. kept\nD. keeps", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我敢确定养宠物可以使得我们变成更加负责的人。\nI am sure后面跟句子，而句子的主语为动名词短语，用Ving形式，排除A、C和D。\n故选：B。\n动名词的辨析类题目，先弄明白所缺失部分的准确用法和具体形式，然后再作答。"}
{"id": "rose-iid-uszv5o-1336", "question": "VII. 单项选择。从每小题所给的四个选项中， 选出一个最佳答案。\nMy teacher hopes I can get used to ________ my daily life in English.（　　）\nA. describe\nB. described\nC. describes\nD. describing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我的老师希望我能习惯用英语描述我的日常生活。\ndescribe描述，动词原形；described过去式；describes第三人称单数；describing动名词/现在分词。get used to doing sth\"习惯于做某事\"固定搭配。填动名词describing。\n故选：D。\n掌握固定搭配get used to doing sth\"习惯于做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-cUPwDd-1337", "question": "Ⅰ. 单选题（20分）\nTina,you should have a rest.You can't keep on _____ for three hours.（　　）\nA. working\nB. work\nC. to work\nD. works", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "蒂娜，你应该休息一下。你不能连续工作三个小时。\n根据题干，可知考查keep on doing sth一直做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-0wDapl-1338", "question": "一、Ⅲ.单项选择（每小题1分，共15分）从下面每小题的A、B、C、D四个选项中选择可以填入空白处的最佳选项。\nJim likes sports.He usually spends an hour_____sports.（　　）\nA. play\nB. to play\nC. playing\nD. on playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "吉姆喜欢运动。他通常花一个小时做运动。\n根据题干，可知考查spend...doing sth花费……做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-jm90zc-1339", "question": "Ⅱ.选择填空（共15题：每小题1分，满分15分）以每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nThe police are busy_______people to be careful of telecom fraud（电信诈骗）.（　　）\nA. to warn\nB. warn\nC. warning", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "警方正忙着警告人们要小心电信诈骗。\nto warn不定式；warn警告，动词原形；warning动名词/现在分词。be busy doing sth\"正忙于做某事\"固定搭配，填warning。\n故选：C。\n掌握固定搭配be busy doing sth\"正忙于做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-bAugHL-1340", "question": "五、 Choose the best answer（选择最恰当的答案）（15分）\nMy brother is keen on______model planes.（　　）\nA. make\nB. making\nC. to make\nD. makes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我哥哥热衷于做飞机模型。\nmake做，动词原形；making动名词/现在分词；to make不定式；makes第三人称单数。be keen on doing sth\"热衷于做某事\"固定搭配。用动名词making。\n故选：B。\n掌握固定搭配be keen on doing sth\"热衷于做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-8ryw5t-1341", "question": "Ⅳ.语法与情景会话（每题1分，共25分）。\nJack likes basketball.He keeps on ______ it after school.（　　）\nA. plays\nB. playing\nC. played\nD. play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "杰克喜欢篮球。放学后他继续玩。\nplays第三人称单数形式；playing动名词/现在分词；played过去式；play玩，动词原形。keep on doing sth\"继续做某事\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：B。\n掌握固定搭配keep on doing sth\"继续做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-erX6rk-1342", "question": "Ⅳ.语法与情景会话（每题1分，共25分）。\n—Nick,would you mind ______ for a moment？ —Of course not.（　　）\nA. wait\nB. to wait\nC. waiting\nD. waits", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--尼克，你介意等一下吗？\n--当然不。\nwait等，动词原形；to wait不定式；waiting动名词/现在分词；waits第三人称单数形式。mind doing sth\"介意做某事\"固定搭配，填动名词waiting。\n故选：C。\n掌握固定搭配mind doing sth\"介意做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-NHBERs-1343", "question": "Ⅴ.动词考查（每题1分，共15分）。A）选择动词的适当形式填空。\nThe boy is talented in______basketball.（　　）\nA. to play\nB. plays\nC. playing\nD. played", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这个男孩打篮球很有天赋。\nto play不定式；plays第三人称单数形式；playing动名词/现在分词；played过去式。be talented in doing sth\"做某事有天赋\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：C。\n掌握固定搭配be talented in doing sth\"做某事有天赋\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-gwdRgk-1344", "question": "Ⅴ.动词考查（每题1分，共15分）。A）选择动词的适当形式填空。\nMickey had many problems such as _______ his house .（　　）\nA. lose\nB. lost\nC. losing\nD. loses", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "米奇有很多问题，比如丢了房子。\nlose丢失，动词原形；lost过去式；losing动名词/现在分词；loses第三人称单数形式。这里such as\"比如\"，as是介词，后跟动名词losing。\n故选：C。\n掌握介词后通常用动名词的知识点，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-UEdKzp-1345", "question": "一.单项选择。（共10小题，计5分）本题共有10个小题，请从每个小题的四个选项中，选出一个最佳答案。\n---Would you mind my________next to you？\n---Of course not.（　　）\nA. sit\nB. sat\nC. sitting\nD. to sit", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你介意我坐在你旁边吗？\n--当然不。\nsit坐，动词原形；sat过去式；sitting动名词/现在分词；to sit不定式。Would you mind my doing sth.？\"你介意我做某事吗？\"固定搭配，填动名词sitting。\n故选：C。\n掌握固定搭配Would you mind my doing sth.？\"你介意我做某事吗？\"分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-9gB868-1346", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、c、D四个选项中，选出最佳选项。\n--You don't know what great difficulty I had getting the two tickets.\n--But the match is really worth______.（　　）\nA. watch\nB. watching\nC. being watched\nD. to be watched", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你不知道我花了多大的力气才弄到这两张票。\n-但是这场比赛确实值得一看。\n根据题干，可知考查be worth doing sth值得做某事。worth没有被动语态。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-KjilR6-1347", "question": "V.单项选择。（10分）\nThanks for______me to your party.（　　）\nA. inviting\nB. invite\nC. invites\nD. to invite", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "谢谢你邀请我参加你的聚会。\n根据句意：谢谢你邀请我参加你的聚会。Thanks for doing sth感谢做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Hg7QdR-1348", "question": "II. Choose the right answer 5%\nThe teacher saw the boy ____ computer games and stopped him.（　　）\nA. plays\nB. play\nC. played\nD. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "老师看到男孩玩电脑游戏，然后阻止他。\n由上文的saw the boy可知，使用动词短语\"看到某人正在做某事\"see sb. doing sth.，因此使用playing。\n故选：D。\n考查动名词的用法，应注意分析句子结构，再对恰当的形式进行确定，还应注意固定搭配。"}
{"id": "rose-iid-31dPZR-1349", "question": "四、笔试部分（100 分）语法与情境会话（每题1分，20分）\n______ too much is bad for your health.（　　）\nA. Eating\nB. Eat\nC. To eating\nD. Eatting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "吃得太多对你的健康有害。\nEating动名词/现在分词；Eat吃，动词原形；To eating介词+动名词；Eatting不正确。这里用动名词短语作主语，填动名词Eating。\n故选：A。\n掌握动名词短语作主语的知识点，结合语境，注意动名词变化，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-qB2P1o-1350", "question": "四、笔试部分（100 分）语法与情境会话（每题1分，20分）\nHe often practices ______with his teacher.（　　）\nA. running\nB. runs\nC. run\nD. to run", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他经常和老师一起练习跑步。\nrunning动名词/现在分词；runs第三人称单数形式；run跑，动词原形；to run不定式。practice doing sth\"练习做某事\"固定搭配，填动名词running。\n故选：A。\n掌握固定搭配practice doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-wyYicA-1351", "question": "四、笔试部分（100 分）语法与情境会话（每题1分，20分）\nWe spent one day______the Great Wall.（　　）\nA. visit\nB. visiting\nC. to visit\nD. visited", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们花了一天时间参观长城。\nvisit参观，动词原形；visiting动名词/现在分词；to visit不定式；visited过去式。spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配，填动名词visiting。\n故选：B。\n掌握固定搭配spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-Oql33n-1352", "question": "II．单项选择 从A、B、C中，选出一个最佳答案完成句子（每小题1分，满分15分）\nWe should avoid ________ in the center of the town during the rush hour.（　　）\nA. drive\nB. to drive\nC. driving", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们应该避免在交通高峰时间在市中心开车。\n根据题干，可知考查avoid doing sth避免做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-8hvErW-1353", "question": "三、 Choose the best answer.（选择最恰当的答案， 用A，B，C 或D表示）：20%\nHow about _________ to see a film with me this Sunday？（　　）\nA. go\nB. going\nC. goes\nD. to go", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个星期天和我一起去看电影怎么样？\ngo去，动词原形．going动名词/现在分词．goes第三人称单数．to go不定式．How about doing sth？\"做某事怎么样？\"表示建议．用动名词going.\n故选：B．\n掌握固定搭配How about doing sth？\"做某事怎么样？\"分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-mzchJA-1354", "question": "第一部分：语言知识运用 （共 55 分）I.单项选择（每小题 1 分，共 10 分）从每小题所给的 A，B，C 三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。\nI spend some time ______English books every morning.（　　）\nA. on reading\nB. in read\nC. reading", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我每天早上花一些时间读英语书。\nspend+时间+（in）doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配。填动名词reading\"读\"。\n故选：C。\n掌握固定搭配spend+时间+（in）doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-VxWkkx-1355", "question": "II．单项填空（每题 1 分，共 15 分）\nTom is looking forward to ______ the new film.（　　）\nA. see\nB. to see\nC. seeing\nD. sees", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "汤姆正在盼望着看那部新电影。\nsee是动词原形；to see是动词不定式；seeing是现在分词或动名词；sees是第三人称单数。句中的look forward to的意思是\"盼望干某事\"，其中to是介词，后面如接动词，需接动词的ing形式；因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题的关键是掌握look forward to的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-T7Q2lK-1356", "question": "II．单项填空（每题 1 分，共 15 分）\n______ English songs is a good way to learn English.（　　）\nA. Sing\nB. Sings\nC. Sang\nD. Singing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "唱英语歌是学英语的好方法。\nsing（唱）是动词原形；sings是第三人称单数形式；sang是过去式形式；singing是现在分词或动名词。根据观察和分析可知空格上需填一个主语，在所给的选项中，只有动名词短语可以作主语，因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n解答本题要掌握动名词或动名词短语可以作句中的主语。"}
{"id": "rose-iid-TeOzuT-1357", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的选项中，选出最佳选项。\n- How was the parade of Disney characters？\n- Fantastic!I couldn't stop______photos.（　　）\nA. taking\nB. to take\nC. to taking\nD. took", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-迪斯尼人物的游行怎么样？\n-太棒了！我无法停止拍照。\n根据语境：我无法停止拍照。stop doing sth停止做某事。\n故选：A。\n掌握动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-vaDmQN-1358", "question": "Ⅱ. Choose the best answer.\nAfter being questioned by the detective several times, he still denied______the jewellery.（　　）\nA. steals\nB. stole\nC. to steal\nD. stealing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在几次被侦探审问后，他仍然否认偷了这些珠宝。\ndeny doing 否认做某事。固定搭配。\n故选：D。\n固定搭配，记住即可。"}
{"id": "rose-iid-wwr3il-1359", "question": "笔试部分V.单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nMost of the boys in our class enjoy_____ soccer games.（　　）\nA. watch\nB. to watch\nC. to watching\nD. watching", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们班里大部分男孩都喜欢看足球赛。\n选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是to+动名词；选项D是动词的ing形式。句子的谓语动词是enjoy,通常用于enjoy doing sth结构中，因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n本题主要考查动名词作宾语的基本用法。"}
{"id": "rose-iid-DWlQqG-1360", "question": "二、单项选择。（共10小题，每小题1分，共10分） 请从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并在答题卡上将选定的答案标号涂黑。\nAfter seeing my score,my mother can't help ________ .（　　）\nA. smile\nB. smiled\nC. smiling\nD. smiles", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "看到我的分数后，我的母亲忍不住笑了。\nsmile微笑，动词原形；smiled过去式或过去分词；smiling动名词；smiles第三人称单数。can't help doing sth\"忍不住做某事\"，固定搭配。\n故选：C。\n熟悉固定句式的基本用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-1vDXoT-1361", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。\nNancy spent half an hour _________ the piano every day.（　　）\nA. to practice playing\nB. practising playing\nC. practising to play\nD. to practise to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "南茜每天花半个小时练习弹钢琴．\n考查动名词．根据题干，考查短语spend time doing sth花费时间做某事，同时practise doing sth练习做某事也是固定短语．\n故选：B。\n考查动名词．准确的翻译句子与备选答案的动词用法区别，结合句意，选出符合句意的选项是做此类题的关键"}
{"id": "rose-iid-5Dpw3H-1362", "question": "二、单项填空（本大题共15小题，每小题1分，共 15分）从下列每小题所给的A、B、C.D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI never spend lots of time ________ TV.（　　）\nA. seeing\nB. looking at\nC. watching\nD. to watch", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我从不花很多时间看电视。\nseeing看到，表示结果；looking at看，表示动作；watching观看（电视、比赛等）；to watch不定式。spend+时间+（in）doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配。由TV\"电视\"可知，填watching。\n故选：C。\n掌握固定搭配spend+时间+（in）doing sth\"花费时间做某事\"，分析动名词意思及用法，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-4MDUSx-1363", "question": "四、单项选择\nHe dreamed of ________ around the world.（　　）\nA. travel\nB. travelling\nC. to travel\nD. travels", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他梦想着周游世界。\ntravel（旅行），travelling是现在分词；to travel是动词不定式；travels是第三人称单数形式。dream of（梦想）后接动词的ing形式，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题考点是dream of后接动词的ing形式作宾语。"}
{"id": "rose-iid-S6vI3a-1364", "question": "二、第二部分 单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）请认真阅读下面各题，从题中所给A，B.C、D四个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nReading makes a full man.We should spend as much time as we can ______in our free time.（　　）\nA. read\nB. to read\nC. reading\nD. reads", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "读书使人充实。我们应该在空闲时间花尽可能多的时间读书。\nread读，动词原形；to read不定式；reading动名词/现在分词；reads第三人称单数。as we can修饰time的。spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配，填动名词reading。\n故选：C。\n分析句子结构，掌握固定搭配spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-lW0tdA-1365", "question": "Ⅴ.单项填空\nThe workers continued _____even though it was late.（　　）\nA. to working\nB. worked\nC. working\nD. works", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "尽管天已经晚了，工人们还在继续工作。\ncontinue to do sth.和continue doing sth.都是正确的表达，表示\"继续做某事\"；A项中to后用了doing形式不正确；B项为过去时态不能搭配；D项用了第三人称单数，所以也不正确；C项为doing形式，continue doing意为\"继续做\"符合固定搭配。\n故选：C。\n考查动词的固定搭配，要求学生在学习中牢固掌握常见动词的用法及搭配形式，做题时就会得出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-1gkVAl-1366", "question": "Ⅴ.单项填空\nMiss Wang kept on _____in this school for 15 years.（　　）\nA. to work\nB. working\nC. work\nD. worked", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "王小姐在这所学校一直工作了15年。\nto work不定式；working动名词/现在分词；work工作，动词原形；worked过去式。keep on doing sth一直做某事。填动名词working。\n故选：B。\n掌握固定搭配keep on doing sth.\"一直做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-CbjWls-1367", "question": "二、单项选择（15题，每小题1分，共15分）\nThe Three Body Problem is my favorite book. I really look forward to______it with Liu Cixin in the meeting this Sunday.（　　）\nA. discuss\nB. discussing\nC. discussed\nD. to discuss", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "《三体》是我最喜欢的书。我非常期待和刘慈欣在周日的会议上讨论这个问题。\n根据题干，可知考查look forward to doing sth期待做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-qfNXa5-1368", "question": "六. 语法与情景会话：（每题1分，共20）\nI usually practice _____________football with my classmates after school.（　　）\nA. playing\nB. to play\nC. play\nD. plays", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "放学后我通常和同学一起练习踢足球。\nplaying动名词/现在分词；to play不定式；play玩，动词原形；plays第三人称单数形式。practice doing sth\"练习做某事\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：A。\n掌握固定搭配practice doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-DOup2l-1369", "question": "六. 语法与情景会话：（每题1分，共20）\nLinda forgets __________her room and she cleans it again（又一次）.（　　）\nA. to clean\nB. cleans\nC. clean\nD. cleaning", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "琳达忘记打扫她的房间，她又打扫了一遍。\n根据句意：琳达忘记打扫她的房间，她又打扫了一遍。可知考查forget doing sth忘记曾经做过某事。\n故选D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-CnVUsT-1370", "question": "二、知识运用部分Ⅰ.单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C、D三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。并将答案写在答题卡上。\nWe all know that Jackie Chan is good at ________ Chinese kungfu.（　　）\nA. do\nB. does\nC. to do\nD. doing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们都知道成龙擅长打中国功夫．\n答案：D．\n分析句子，结合选项，推测意思是我们都知道成龙擅长打中国功夫．考查短语be good at doing．\n故选：D。\n解答这类试题时，务必充分理解上下文的语境和前后文的逻辑关系，找到解题的依据，同时正确区分选项的细微差别，准确作答．"}
{"id": "rose-iid-7p5h1h-1371", "question": "II 单项选择 从每小题所给的A，B， C，三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案。（共15小题； 每小题1分， 满分15分）\n— David spends lots of time ________ computer game next month.\n— That's too bad.He should give it up.\nA. play\nB. playing\nC. plays", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-大卫下个月要花很多时间玩电脑游戏。\n-太糟糕了。他应该放弃。\n句子中spend time doing sth表示花费时间做某事。\n故选：B。\n掌握动名词的固定用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-5DIDf2-1372", "question": "笔试部分第一部分 选择题（共三大题，满分15分）四、单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nMike usually spends time ______snowmen with his friends in winter.（　　）\nA. to make\nB. make\nC. making\nD. made", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "迈克通常在冬天和朋友们一起堆雪人。\nspend doing sth花费时间做某事，make snowmen堆雪人。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对动名词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-45CKct-1373", "question": "一、单项填空（共30小题；每小题1分，满分30分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nNow I spend time ________ what I love to do.（　　）\nA. to do\nB. doing\nC. do\nD. did", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "现在我花时间做我爱做的事情。\nto do动词不定式，doing动名词，do动词原形，did助动词，用于一般过去时，spend与动名词构成固定搭配。\n故选：B。\n掌握动词的固定搭配，选择正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-HBBTNi-1374", "question": "Ⅱ.语法与情景对话：从A、B、C、D四个选项中选出一个符合题意的选项（每题1分，满分25分）\nWe must pay attention to______to the teacher in class.（　　）\nA. listens\nB. listen\nC. listened\nD. listening", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们必须注意在课堂上听老师讲课。\n根据pay attention to留心做某事；注意做某事；后面可以直接加名词、代词或者动名词，但是值得我们注意的是，这里的to是介词后用动词的ing形式。结合选项listens是 listen的第三人称单数形式；listen听，动词原形；listened是listen的过去式；listening是listen的动名词形式。可知选项D符合题意。\n故选：D。\n根据句意结合选项判断正确答案。"}
{"id": "rose-iid-FCUFiL-1375", "question": "Ⅱ.语法与情景对话：从A、B、C、D四个选项中选出一个符合题意的选项（每题1分，满分25分）\nI haven't finished______the novel.So I can't return it to you today.（　　）\nA. read\nB. reading\nC. to read\nD. reads", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我还没有读完这部小说，所以我今天不能把它还给你。\n考查finish的用法。finish后接动名词作宾语。read是动词原形，to read是动词不定式，reads是动词第三人称单数形式。\n故选：B。\n本题需要结合句意及提示，分清所需要填写句子的结构，从而确定答案。"}
{"id": "rose-iid-M2X6rl-1376", "question": "笔试部分（满分20分）II. 语法与情景对话（共20小题；每小题1分， 满分20分）阅读下列各题， 从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\n一How is the film？\n一Oh，it's well worth _______twice.（　　）\nA. see\nB. to see\nC. saw\nD. seeing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--这部电影怎么样？\n--哦，很值得看两次。\nsee看，动词原形；to see不定式；saw过去式；seeing动名词/现在分词。be worth doing sth\"值得做某事\"固定搭配，填动名词seeing。\n故选：D。\n掌握固定搭配be worth doing sth\"值得做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-ZISl2B-1377", "question": "笔试部分（满分20分）II. 语法与情景对话（共20小题；每小题1分， 满分20分）阅读下列各题， 从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nDon't give up ________ English.It is very important.（　　）\nA. study\nB. to study\nC. studying\nD. studies", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "不要放弃学习英语。它是非常重要的。\nstudy学习，动词原形；to study不定式；studying动名词/现在分词；studies第三人称单数形式。give up doing sth\"放弃做某事\"固定搭配，填动名词studying。\n故选：C。\n掌握固定搭配give up doing sth\"放弃做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-Jc5VkQ-1378", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案\nThe spirit of these climbers shows us that we should never give up______to achieve our dreams.（　　）\nA. trying\nB. to try\nC. try", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这些登山者的精神告诉我们，我们永远不应该放弃实现梦想的努力。\ngive up doing sth为固定用法，意为\"放弃做某事\"，因此选giving。\n故选：A。\n考查动名词的用法，要认真分析句子，注意常用的搭配形式。"}
{"id": "rose-iid-NwoeWH-1379", "question": "一、单项填空从每小题A.B .C三个选项中选择正确答案.\nI'd like to thank you for_______me to repair my bike.（　　）\nA. help\nB. to help\nC. helping", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我想感谢你帮助我修自行车。\n选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是动词的ing形式。根据观察和分析可知句子使用了thank sb for doing sth句型结构，意思是\"为...感谢某人\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查thank sb for doing sth句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-Jlpvrf-1380", "question": "二.单项选择（每小题1分，共15分）\nWe had to put off ____the sports meeting because of the heavy rain.（　　）\nA. have\nB. to have\nC. having\nD. had", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "由于大雨，我们不得不推迟运动会。\nhave动词原形；to have不定式；having动名词/现在分词；had过去式。put off doing sth\"推迟做某事\"固定搭配，填动名词having。\n故选：C。\n掌握固定搭配put off doing sth\"推迟做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-SyqBmD-1381", "question": "一、.知识运用 A）单项填空从A、B、C三个选项中选择一个最佳答案。\nFrank and his friends had great fun_____ volleyball on the beach yesterday.（　　）\nA. play\nB. playing\nC. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Frank 和他的朋友昨天在海滩上踢足球玩的很高兴．\nplay 动词原形； playing 动词的ing 形式；to play 动词不定时．本题包含一个常用句型 have fun （in） doing sth.（做…玩的愉快），因此，本题正确答案是B．故选：B．\n解答本题要掌握have fun（ in） doing sth.句型．"}
{"id": "rose-iid-0rMqwJ-1382", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的标号涂黑。\nI must finish______my homework first every day.（　　）\nA. do\nB. does\nC. to do\nD. doing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我每天必须先做完作业。\ndo做，动词原形；does第三人称单数；to do不定式；doing动名词/现在分词。finish doing sth\"完成做某事\"固定搭配，填动名词doing。\n故选：D。\n掌握固定搭配finish doing sth\"完成做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-pbRKJu-1383", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的A. B. C三个选项中，选出正确答案，\n- Do you like Bayue Chang'an's latest novel？\n- Yes.I do.It's wonderful.It's worth______.（　　）\nA. read\nB. reading\nC. to read", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你喜欢八月长安的最新小说吗？\n--是的，我喜欢。很精彩，值得一读。\n选项A是动词原形；选项B是动词的ing形式；选项C是动词不定式形式。根据观察和分析可知句子使用了be worth doing句型结构，意思是\"值得...\"，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需首先根据句子结构和字面意思确定考点，再结合所给选项的不同形式作答。"}
{"id": "rose-iid-NLMhwA-1384", "question": "一、单项选择（共20小题，计20分）从每小题A. B. C. D四个选项中选出一个能填入句前括号处的最佳答案。\nTony spends too much time _____ computer games and it's bad for his eyes.（　　）\nA. plays\nB. play\nC. to play\nD. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "托尼花太多时间玩电脑游戏，这对他的眼睛不好。\nplays第三人称单数形式；play玩，动词原形；to play不定式；playing动名词/现在分词。spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：D。\n掌握固定搭配spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-ZpNqVw-1385", "question": "第二部分 基础知识运用Ⅰ.单项选择。（20分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\nIt's a nice day.What about ________ kites in the park？（　　）\nA. flying\nB. to fly\nC. fly\nD. flies", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "今天天气很好。在公园放风筝怎么样？\nflying动名词/现在分词；to fly不定式；fly放飞，动词原形；flies第三人称单数形式。What about doing sth？\"做某事怎么样？\"固定句式，填动名词flying。\n故选：A。\n掌握固定句式What about doing sth？\"做某事怎么样？\"结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-cDxvPI-1386", "question": "单项选择（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）从各题所给的A、B、C和D项中选出可以填入空白的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nHow much time did you spend ______ the text？（　　）\nA. on copying\nB. to copy\nC. for copying\nD. copying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你花了多少时间抄这篇课文？\nspend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配，填动名词copying\"抄\"。\n故选：D。\n积累固定搭配spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-n26GXP-1387", "question": "一、单项选择\nIn the US，_______volunteer work is an important part of students' life.（　　）\nA. do\nB. doing\nC. does\nD. to doing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在美国，做志愿者工作是学生生活的重要组成部分。\n根据volunteer work is 结合选项可知用动名词短语doing volunteer work 作主语。\n故选：B。\n解答此类试题时，务必根据题目的要求，在准确理解句子意思的前提下，结合动名词短语作主语准确作答。"}
{"id": "rose-iid-e84i1s-1388", "question": "一、单项填空（本题有 10 小题，每小题 1 分，共 10 分）请从A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n— Would you mind not______your car here,sir？It's in my way.\n— Sorry.I will leave in a minute.（　　）\nA. to stop\nB. stopping\nC. stop\nD. stops", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-先生，请您不要把车停在这里好吗？它挡住我的路了。\n-对不起，我马上就走。\n句子中mind后面跟动名词形式stopping。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-64TGAo-1389", "question": "Ⅱ.单项选择（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n一Stop _____TV and go to do your homework at once,Dick!\n一OK.I will.（　　）\nA. watching\nB. watches\nC. watched\nD. watch", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--迪克，停止看电视，现在回家！\n--好的，我会的。\n选项A是动词的ing形式；选项B是第三人称单数形式；选项C是过去式；选项D是动词原形。stop 后接动词的ing形式意思是\"停止干某事\"，根据 and go to do your homework at once的意思可知正确答案是A。\n故选：A。\n本题主要考查动名词作宾语的基本用法。"}
{"id": "rose-iid-PLKaoZ-1390", "question": "六、 单项选择。（15分）\nThis book is worth ______.It is very useful.（　　）\nA. reads\nB. to read\nC. read\nD. reading", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这本书值得一读。它很有用。\n根据题干，可知考查be worth doing sth值得做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-K6XaYa-1391", "question": "Ⅰ.单项选择（每小题1分，共10分）\nTim looks forward to______to Xi'an for his holiday.（　　）\nA. go\nB. going\nC. keep\nD. keeping", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Tim 期待着去西安度假．\nlook forward to 的意思是\"期待，盼望着\"，短语中的\"to\"是介词，后面接名词或动词的ing 形式，可排除A和C． 表达\"去西安\"用 go to Xi'an ，只有going 符合题目要求．\n故选：B．\n解答本题需掌握look forward to 的意思和用法．"}
{"id": "rose-iid-GfMrDx-1392", "question": "二、单项选择（共 10 小题， 计10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中， 选出能填入句中空白处的最佳答案。\nThe man broke one of his arms，so he had difficulty ___________heavy things.（　　）\nA. carried\nB. carrying\nC. to carry", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "那个人的一支胳膊断了，因此他搬重的东西有困难。\ncarry heavy things搬运重的东西。选项A是过去式；选项B是动词的ing形式；选项C是动词不定式。根据观察和分析可知题干使用了have /has difficulty （in）doing sth句型，意思是\"做某事有困难\"，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需理解和掌握have /has difficulty （in）doing sth句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-rZAEna-1393", "question": "Ⅱ. Choose the best answer.\nThe little boy admitted______the vase on the shelf at last.（　　）\nA. to break\nB. break\nC. breaking\nD. broke", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "小男孩终于承认打碎了架子上的花瓶。\nto break不定式；break打破，动词原形；breaking动名词/现在分词；broke过去式。根据at last\"最后\"可知，admit doing sth\"承认做过某事\"固定搭配。填动名词breaking。\n故选：C。\n掌握固定搭配admit doing sth\"承认做某事\"，结合语境，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-o5gKrV-1394", "question": "五、 单项选择\n______ a foreign language is not easy.You should______ it often.（　　）\nA. To learn；to practice\nB. Learn；practicing\nC. Learning；practice\nD. Learns；to practice", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "学习一门外语并不容易。你应该经常练习它。\n第一个空，动名词短语作主语，谓语动词用单数is，填动名词Learning\"学习\"。第二个空，情态动词should后用动词原形practice\"练习\"。\n故选：C。\n掌握动名词短语作主语，谓语动词用单数的知识点，注意情态动词后通常跟动词原形的用法，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-iL2hY3-1395", "question": "I .单项选择（本题共20分，每小题 1分）\nHow about_____some orange juice？（　　）\nA. have\nB. has\nC. having", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "喝点橙汁怎么样？\n选项A是动词原形；选项B是第三人称单数形式；选项C是动词的ing形式。根据观察和分析可知句子使用了how about doing sth句型结构，意思是\"...怎么样？\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查how about doing sth句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-ty6R2t-1396", "question": "第一节选择题（共计70分）一、单项选择（本题共15分，每小题1分）\nI remember_________ my cup on the table，but I can't find it now.（　　）\nA. to put\nB. to putting\nC. putting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我记得把杯子放在桌子上，但现在找不到了。\nremember to do sth\"记得去做某事\"；remember doing sth\"记得做过某事\"；根据\"but I can't find it now\"可知我记得把杯子放在桌子上，但现在找不到了。\n故选：C。\n本题考查动名词，根据题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-YJxF1H-1397", "question": "单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）\n---Would you mind _______ here？---__________.The seat has been taken by an old person.（　　）\nA. my sitting；You'd better not\nB. me sitting；Of course\nC. I sitting；Certainly not\nD. me sitting；No，you wouldn't", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你介意我坐在这里吗？\n--你最好不要！座位已经被一个老人占了．\n答案：A．\n根据Would you mind _______ here，可知你介意我坐在这里吗？这里考查would you mind my+名词或动名词，句子中sitting是个动名词，所以前面用my这个形容词性物主代词，再根据The seat has been taken by an old person，可知座位已经被一个老人占了，所以你最好不要坐在这里．最好不要做某事用You'd better not．\n故选：A。\n本题考查非谓语动词的用法，抓住句中的关键词并联系相关的语法知识可得出正确的答案．平时注意对此类短语或句式用法的总结与归纳．"}
{"id": "rose-iid-NM8wIC-1398", "question": "一、单项选择（本题共 20 分，每小题 1 分）选择最佳答案。\nEvery time she went to see that sad movie,she ended up her eyes______out.（　　）\nA. .to cry\nB. crying\nC. .cry", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她每次去看那部悲伤的电影，她最终哭得跟泪人似的。\n根据题干和语境，可知考查固定短语end up doing sth,最终以做某事结束，her eyes作动词短语cry out的宾语，既可以放在短语中间，也可以放在后面，因此是crying。\n故选：B。\n掌握动名词的用法和一些固定搭配，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-0nzHZE-1399", "question": "第二部分 语言综合运用（40分）四、单项选择 （10分）\nAlan spends about an hour in _________ TV every day.（　　）\nA. watch\nB. watches\nC. to watch\nD. watching", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "艾伦每天花大约一个小时看电视。\nsb spend some time in doing sth.\"某人做某事花费了多少时间\"，故用watch的动名词形式watching。\n故选：D。\n本题考查动名词形式，根据题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-dPVExP-1400", "question": "第二部分基础知识运用 第一节：单项选择。从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n---Did you talk back to your mother when you were a child？\n---Yes.But now I realize I was wrong.I really regret ___________that silly thing to my mum.（　　）\nA. do\nB. to do\nC. doing\nD. did", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-当你是个孩子的时候和你妈妈顶过嘴吗？\n-是，但是现在我知道错了．我真的很后悔对我妈妈做过的那件蠢事．\nregret to do sth.很遗憾地/抱歉地做…（事情还没有做），而regret doing sth.很遗憾/后悔做了…（为已经做过的事而感到后悔），故选：C。\n非谓语动词的题目，考查的是动词的用法，因此在平时要注意积累，最好形成正确的语感．"}
{"id": "rose-iid-IebMwP-1401", "question": "单项选择（每题1分，共15分）\nThe man didn't give up after the accident and kept on _________ mountains.（　　）\nA. climbing\nB. climber\nC. climbs\nD. climbed", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "事故发生后，这个人没有放弃，继续爬山。\nA.动名词，B.攀登者，名词，C.攀登，动词的第三人称单数形式，D.攀登，动词过去式，keep on后跟动名词。\n故选A。\n掌握动词的固定搭配，选择正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-73WBNK-1402", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题1分，满分10分）\nThe boy always spends his time__________ speaking English.（　　）\nA. to practise\nB. practices\nC. practising\nD. practise", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这个男孩总是把时间花在练习说英语上。\nto practise不定式；practices第三人称单数形式；practising动名词/现在分词；practise练习，动词原形。spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配，填动名词practising。\n故选：C。\n掌握固定搭配spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-D4sQd0-1403", "question": "二、基础知识（10分）V.从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nThanks for_______ me，Sally！（　　）\nA. help\nB. helps\nC. helping\nD. to help", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "谢谢你帮助我，莎莉。\nhelp帮助，动词原形；helps第三人称单数；helping动名词/现在分词；to help不定式。Thanks for doing sth\"谢谢你做某事\"固定搭配，填动名词helping。\n故选：C。\n掌握固定搭配Thanks for doing sth\"谢谢你做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-aKglhd-1404", "question": "一．单项选择（20小题，共30分）\n---Did you practice _____ English this morning？\n---Yes,but I forgot _____ the classroom.（　　）\nA. speak,cleaning\nB. speaking,to clean\nC. speaking,cleaning\nD. to speak,to clean", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--今天早晨你练习说英语了吗？\n--是的，但是我忘了打扫教室．\n答案：B．\n本题考查非谓语动词的用法．根据语境推测句意是\"--今天早晨你练习说英语了吗？--是的，但是我忘了打扫教室．\"，根据句子中的practice 判断此题考查句式\"practice doing 练习做某事\"；本题还同时考查了\"forget to do 忘记做某事\"这个句式，注意forget doing 表示\"忘记做过某事（已经做了）\"不符合本题的语境．\n故选：B。\n本题考查非谓语动词的用法，抓住句中的关键词并联系相关的语法知识可得出正确的答案．平时注意对此类短语或句式用法的总结与归纳．"}
{"id": "rose-iid-GGPxec-1405", "question": "II. Choose the right answer 5%\nThey worked out the problem by______ a new way.（　　）\nA. to use\nB. using\nC. used\nD. use", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他们用一种新的方法解决了这个问题。\n根据题干，可知考查by doing sth通过做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-JCr9Rx-1406", "question": "一、单项选择（每小题1分，共30分）\nHow about ________ there by subway？（　　）\nA. go\nB. to go\nC. goes\nD. going", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "坐地铁去那里怎么样？\n根据题干，可知考查How about doing  sth？做某事怎么样？\n故选：D。\n熟悉动名词和情景对话的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-kcdcOi-1407", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n-What about________boating？\n-Good idea.（　　）\nA. go\nB. going\nC. to go\nD. goes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--去划船怎么样？\n--好主意。\ngo去，动词原形；going动名词/现在分词；to go不定式；goes第三人称单数。What about doing sth？\"做某事怎么样？\"固定句式，填动名词going。\n故选：B。\n掌握固定搭配What about doing sth？\"做某事怎么样？\"分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-cGYmPJ-1408", "question": "一.单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）从每小题所给的ABC的三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nThis film is very interesting ，so it is worth ________a second time.（　　）\nA. watching\nB. watched\nC. to watch", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这部电影很有趣，值得再看一次。\nwatching动名词/现在分词；watched过去式；to watch不定式。be worth doing sth\"值得做某事\"固定搭配，填动名词watching\"观看\"。\n故选：A。\n掌握固定搭配be worth doing sth\"值得做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-ckQlnL-1409", "question": "一. 单项选择 从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题 1 分，满分 15 分）\n‒ Mom!I'm hungry.\n‒ Oh,baby,I'll finish ______ in ten minutes.（　　）\nA. cook\nB. to cook\nC. cooking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--妈妈，我饿了。\n--哦，孩子，我十分钟就将做好饭了。\n选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是动词的ing形式。finish（完成）通常用在finish doing sth句型中，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题需首先根据finish确定考点，再结合所给选项的不同形式作答。"}
{"id": "rose-iid-6l2NfL-1410", "question": "一、单选．\nYou should practice ________ English every day.（　　）\nA. read\nB. reading\nC. to read\nD. reads", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你应该每天练习英语．\nread读，动词原形；reading动名词；to read不定式；reads第三人称单数．practice doing sth\"练习做某事\"固定搭配．用动名词reading.\n故选：B．\n掌握固定搭配practice doing sth\"练习做某事\"，就能轻松选出答案了．"}
{"id": "rose-iid-jeVENx-1411", "question": "一、选择最恰当的答案 （15分）\nMany teenagers are keen on ________ science fictions like The Three-body Problem.（　　）\nA. read\nB. to read\nC. reading\nD. reads", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "许多青少年都喜欢读像《三体》这样的科幻小说。\n根据题干，可知考查keen on doing sth喜欢做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-DnvvZb-1412", "question": "单项选择（共15小题，每题1分，计15分）\n-I'm looking forward to _______ my parents soon.What about you？\n-Me too.\nA. seeing\nB. see\nC. saw", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我正盼望着很快见到我的父母．你呢？\n-我也是．\n答案：A 联系语境，根据关键词looking forward to 及结合选项可知，此题考查固定短语look forward to的用法，当后面跟动词时，由于to是介词，所以后面应该跟动名词形式，为look forward to doing sth,意为盼望做某事；故此处应该用see的动名词形式为seeing.故选：A。\n做此题一定要注意look forward to中的to为介词，不是不定式的符号；所以其后一定要跟名词或动名词，不可跟动词原形．这一点一定要搞清并牢记．"}
{"id": "rose-iid-Nbi2p2-1413", "question": "四．单项选择题（20分）\nThey had great fun _______ in the beach.（　　）\nA. to play\nB. playing\nC. play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他们在海滩上玩得很开心．\n句子考查have fun doing sth表示高兴做某事．\n故选：B．\n要结合语境，辨析选项动名词意思，积累一些固定搭配，选择合适答案完成试题．"}
{"id": "rose-iid-V0G4tT-1414", "question": "Ⅱ. Choose the best answer.\nThe government should consider ______free parking facilities near metro and bus stations.（　　）\nA. provide\nB. to provide\nC. providing\nD. to providing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "政府应该考虑在地铁站和公交车站附近提供免费停车设施。\n根据题干，可知考查consider doing sth考虑做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-R8HcV3-1415", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分， 满分15分）\n—Where is your sister，Tom？\n—Well，I don't know.But I heard her ________ just now.（　　）\nA. sings\nB. to sing\nC. singing\nD. sang", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——汤姆，你妹妹在哪里？\n——哦，我不知道。但我刚才听到她正在唱歌。\n结合语境可知，听的时候正在唱歌，符合\"hear sb doing sth\"的结构，故空处用现在分词作宾补。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，根据句意解答即可。"}
{"id": "rose-iid-zqwe8e-1416", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案）： （共20分）\nWhat about ______a dog to guard our house？（　　）\nA. raise\nB. to raise\nC. raising\nD. raised", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "养只狗来看家怎么样？\nraise饲养、动词原形；to raise不定式；raising动名词/现在分词；raised过去式。What about doing sth？\"做某事怎么样？\"固定搭配。填动名词raising。\n故选：C。\n掌握固定搭配What about doing sth？\"做某事怎么样？\"分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-RH4e6X-1417", "question": "二、单选选择。（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A， B， C， D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定的字母标号涂黑。\nIt is raining, the farmers keep ____ in the fields.（　　）\nA. work\nB. working\nC. worked\nD. to work", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "下雨了，农民们继续在地里干活。\nwork工作，动词原形；working动名词/现在分词；worked过去式；to work不定式。keep doing sth\"继续做某事\"固定搭配。填动名词working。\n故选：B。\n掌握固定搭配keep doing sth\"继续做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-WNhMTc-1418", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题1分，满分10分）\n—Sarah often goes ____ with her brother along the river in summer.\n—It is very interesting to stay outside and enjoy the air.\nA. cycling\nB. swimming\nC. skating\nD. fishing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—莎拉夏天经常和她哥哥一起沿河边骑车去兜风。\n—呆在外面享受空气是很有趣的。\nA骑脚踏车兜风，B游泳，C滑冰，D钓鱼，根据句中关键词\"along the river\"可知是骑车兜风。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对词汇的掌握。"}
{"id": "rose-iid-gm2web-1419", "question": "Ⅱ.单项选择\nMy cousin Wen Xue likes reading books and ______films a lot.（　　）\nA. looks\nB. looking\nC. sees\nD. watching", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我的表弟文雪非常喜欢看书和看电影。\nlooks第三人称单数；looking看，强调动作，动名词/现在分词；sees看，强调结果，第三人称单数；watching观看，动名词/现在分词。like doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配。用动名词。A、C不正确。watch films\"看电影\"固定搭配。B不正确。\n故选：D。\n掌握固定搭配like doing sth\"喜欢做某事\"，结合语境，找到关键词，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-ONR0hd-1420", "question": "五. 选择题。（每小题1分，共20分）\n-Mom，must I go out with you now？\n-No，you _______.You'd better practice _______first.（　　）\nA. mustn't；dancing\nB. mustn't，to dance\nC. needn't，dancing\nD. needn't，to dance", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——妈妈，我现在必须和你出去吗？\n——不，你不需要。你最好先练习跳舞。\nmustn't表示一种警告，千万不要的意思；needn't不必；practice doing练习做某事；根据答语中的\"No\"可知，是否定回答，意思是不，没必要/不需要。以must开头的一般疑问句，肯定回答用must，否定回答一般借助于needn't或dont't have to。\n故选：C。\npractice后面可接名词、动名词形式（doing的形式），不能接不定式。掌握情态动词的含义及区别，结合语境，得出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-12DLKe-1421", "question": "选择部分VI.单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）\n-How can I improve my pronunciation,Madam？\n-Keep on______and you'll make progress.（　　）\nA. practice\nB. practicing\nC. to practice\nD. practiced", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--夫人，我怎么才能提高我的发音？\n--坚持练习，你就会有进步。\npractice练习。选项A是动词原形；选项B是动词的ing形式；选项C是动词不定式；选项D是过去式。keep on的意思是\"坚持\"，后面可接动词的ing形式作宾语，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查动词不定式作宾语的用法。"}
{"id": "rose-iid-cbBkZQ-1422", "question": "二．选择填空从A，B，C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。\nLily enjoys ____ magazines.（　　）\nA. reading\nB. read\nC. to read", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "莉莉喜欢看杂志。\nreading动名词/现在分词；read读，动词原形；to read不定式。enjoy doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配，填动名词reading。\n故选：A。\n掌握固定搭配enjoy doing sth\"喜欢做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-ziOcfq-1423", "question": "Ⅱ.单项选择。\nI have no time to play with you.I am busy______my homework.（　　）\nA. do\nB. to do\nC. doing\nD. done", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "没时间和你玩了。我正忙着做作业。\nbe busy doing sth. 意为\"忙于做某事\"。busy后面跟动名词形式doing。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-kXCAdR-1424", "question": "第二部分基础知识运用（共30 小题，计40分）六、选择填空（共10小题；计20 分）A）从各题的A、B、C三个选项中选出正确答案。（共10 小题，每小题1分；计10 分）\nI don't mind you _________ my magazines, just make sure return them on time.（　　）\nA. borrowing\nB. lending\nC. borrow", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我不介意你借我的杂志，一定要按时还。\nborrowing借入，动名词/现在分词；lending借出，动名词/现在分词；borrow借入，动词原形。mind doing sth\"介意做某事\"固定搭配。C不正确。根据just make sure return them on time\"一定要按时还\"可知，应该\"借入\"我的杂志。填borrowing。B不正确。\n故选：A。\n积累一些固定搭配，分析borrow和lend的区别，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-DHQVJy-1425", "question": "一、单项选择（本题共 25 小题，每小题 1 分，共 25分）\nThe novel is worth ____.（　　）\nA. read\nB. reading\nC. to read", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这本小说值得一读。\nread读，动词原形；reading动名词/现在分词；to read不定式。be worth doing sth\"值得做某事\"固定搭配，填动名词reading。\n故选：B。\n翻译填空类型题要充分理解句意，再根据中文提示完成试题，注意时态、单复数、词性等变化。"}
{"id": "rose-iid-y6xPbO-1426", "question": "II. 单项选择（每小题1分， 满分 15 分）从每小题所给的 A、B、C 三个选项中， 选出可以填入空白处的最佳答案。\n— I have trouble ___________ English,Mr.Lee.\n—Why not go to the English Comer and try to talk with others？（　　）\nA. speaking\nB. to speak\nC. speak", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--李先生，我说英语有困难。\n--为什么不去英语角试着和别人交谈呢？\nspeaking动名词/现在分词；to speak不定式；speak说，动词原形。have trouble doing sth\"做某事有困难\"固定搭配。填speaking。\n故选：A。\n掌握固定搭配have trouble doing sth\"做某事有困难\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-BXfWkp-1427", "question": "二、选择题（共15题，每小题1分，计15分）\nHe spends as much time as he can ________ English every day.（　　）\nA. practicing speaking\nB. practice to speak\nC. practice speaking\nD. to practice to speak", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他每天花尽可能多的时间练习说英语。\nspend time （in） doing sth为固定用法，意为\"花时间做某事\"；题干中缺少动名词，因此需要选practicing形式，practice后面跟动名词作宾语，因此选practicing speaking符合题意。\n故选：A。\n注意结合题目要求，认真分析常用搭配形式，结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-iid-xggmAX-1428", "question": "第一部分选择题（共50分）Ⅰ.单项选择（共15分，每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\nStudents have more chances to practice______English in the English club.（　　）\nA. speak\nB. spoke\nC. speaking\nD. to speak", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "学生有更多的机会在英语俱乐部练习说英语。\nspeak说，动词原形；spoke过去式；speaking动名词/现在分词；to speak不定式。practice doing sth\"练习做某事\"固定搭配，填动名词speaking。\n故选：C。\n掌握固定搭配practice doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-38gwf7-1429", "question": "二.Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nHas the suspect admitted__________ the expensive vase from the museum yet？\nA. stealing\nB. to steal\nC. stole\nD. stolen", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "嫌疑犯承认从博物馆偷了那个昂贵的花瓶了吗？\n根据题干，可知考查admit doing sth承认做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的固定用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ndMtK5-1430", "question": "一. 单项填空（10分）\n_______ the salad in the fridge for a while can make it _______ nicer.（　　）\nA. Keep；taste\nB. To keep；to taste\nC. Keeping；taste\nD. Keeping；to taste", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "把沙拉放在冰箱里一段时间可以使它味道更好。\n根据句意：把沙拉放在冰箱里一段时间可以使它味道更好。第一个空作主语，要用动名词，同时make是使役动词，后面要用动词原形。\n故选：C。\n掌握动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-25ROv5-1431", "question": "四、单项选择（每小题1分，共10分）\nHe studies hard and he is good at _______.（　　）\nA. written\nB. writes\nC. wrote\nD. writing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他学习努力，擅长于写作。\nwrite写，wrote是过去式；writting是现在分词或动名词，writes是第三人称单数形式；written是过去分词。句子使用了be good at短语结构，意思是\"对...擅长\"。be good at后面如果接动词，需要用动词的ing形式，因此本题正确答案是D。\n故选：D。\nbe good at后面如接动词，需要接动词的ing形式。"}
{"id": "rose-iid-ELciWX-1432", "question": "II.语法与情景交际（每题1分，共25分）\nThe boy was seen________computer games in the net bar.（　　）\nA. play\nB. played\nC. playing\nD. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "有人看见那个男孩正在网吧里玩电脑游戏．\nplay玩，动词原形；played过去式；playing动名词/现在分词；to play不定式．see sb do sth\"看到某人做某事\"强调习惯性动作或动作的整个过程．see sb doing sth\"看到某人正在做某事\"．这里强调\"看到那个男孩正在网吧玩电脑游戏\"，用动名词playing.\n故选：C．\n掌握固定搭配see sb do sth\"看到某人做某事\"、see sb doing sth\"看到某人正在做某事\"，结合语境，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-PSlcdP-1433", "question": "Part 2 Phonetics， Grammar and Vocabulary（第二部分 语音、语法和词汇）Ⅱ. Choose the best answer（选择最恰当的答案）（15分）\nNancy was determined to continue______________ until she was 60.（　　）\nA. work\nB. works\nC. to working\nD. working", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "南希决心继续工作到60岁。\nwork工作，动词原形；works第三人称单数形式；to working介词+动名词；working动名词/现在分词。continue doing sth\"继续做某事\"固定搭配，填动名词working。\n故选：D。\n掌握固定搭配continue doing sth\"继续做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-Dafvh6-1434", "question": "一.Multiple choice单项选择（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A.B or C according to the meaning of the sentence.（根据句意选择最佳答案）\nThank you for ______ me.（　　）\nA. help\nB. helping\nC. to help", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "谢谢你帮助我。\nhelp帮助，动词原形；helping动名词/现在分词；to help不定式。Thank you for doing sth\"谢谢你做某事\"固定搭配，填动名词helping。\n故选：B。\n掌握固定搭配Thank you for doing sth\"谢谢你做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-nUTOaF-1435", "question": "一、单项选择\n—I'm looking forward_________a trip tomorrow!\n—_________then!（　　）\nA. to having；Have a good time\nB. to having；Good idea\nC. to have；Be careful\nD. having；Good luck", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——我期待着明天的旅行！\n——祝你玩得开心！\nlook forward to doing sth.\"期待干某事\"，固定搭配和用法，故排除D项；Have a good time玩得开心；Good idea好主意；Be careful小心；Good luck祝你好运。根据上句\"我期待着明天的旅行！\"情景可知，应是祝你玩得开心！\n故选：A。\n正确掌握动词短语的用法以及根据情景写出对话。"}
{"id": "rose-iid-vkTdxQ-1436", "question": "Ⅱ. 语法与情景会话（共20小题；每小题1分，满分20分）。\nYou look nice on the dress.It is worth______.（　　）\nA. buys\nB. bought\nC. to buy\nD. buying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你穿这件衣服很好看。它值得买。\nbuys第三人称单数；bought过去式；to buy不定式；buying动名词/现在分词。be worth doing sth\"值得做某事\"固定搭配，填动名词buying\"买\"。\n故选：D。\n掌握固定搭配be worth doing sth\"值得做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-gG4uCe-1437", "question": "一、单项选择\n—What about ________ a rest？\n—OK.Let's go out and have a walk.（　　）\nA. to take\nB. take\nC. taking\nD. takes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-休息一下怎么样？\n-好的。我们出去散散步吧。\n根据题干，可知考查What about doing sth？做某事怎么样？\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-vB85FJ-1438", "question": "II. Choose the right answer 5%\nWe saw the boy _____ down to pick the hard clay.（　　）\nA. kneel\nB. kneeling\nC. to kneel\nD. knelt", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们看到男孩跪下去捡硬黏土。\n由上文的saw the boy 可知使用动词短语see sb. doing sth.\"看到某人正在做某事\"，为固定搭配。\n故选：B。\n考查动名词的用法，应注意分析句子结构，再对恰当的形式进行确定，还应注意固定搭配。"}
{"id": "rose-iid-XuW9Ar-1439", "question": "一、II. Choose the best answer. （选择最恰当的答案）（共20分）\nJenny has made up her mind______more exercise as she's gaining weight.（　　）\nA. do\nB. doing\nC. did\nD. to do", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "由于珍妮体重增加，她决定多做运动。\n根据题干，可知考查make up one's mind to do sth下定决心做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-hVJoTn-1440", "question": "II .语法与情景交际（每小题1分，共20分）\nYou should be working instead of______there in bed.（　　）\nA. lying\nB. lie\nC. lies\nD. to lie", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你应该工作而不是躺在床上。\n根据题干，可知考查instead of doing sth而不是做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-O0lxNj-1441", "question": "一、单项填空(共15小题；每小题1分，满分15分)\nThank you for ________ me the good news.（　　）\nA. tell\nB. telling\nC. speak\nD. saying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "谢谢你告诉我这个好消息。\ntell（告诉），动词原形；telling现在分词或动名词形式；speak（讲话），动词原形；saying是say（说）的现在分词或动名词形式。\"Thank sb.for doing sth.\"的意思是\"为...感谢某人。\"，因此可先排除A和C。告诉某人要用tell sb,因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查thank sb for doing sth.这个短语的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-hsiThz-1442", "question": "二、单项选择 在A、B、C、D四个选项中， 选出填入空白处的最佳选项。（本大题共15分，每小题1分）\nCan you hear him________ in the next room. How beautifully!（　　）\nA. is singing\nB. sings\nC. singing\nD. sing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你能听见他在隔壁房间唱歌吗。多美啊！\nis singing现在进行时；sings第三人称单数；singing动名词/现在分词；sing唱歌，动词原形。hear sb doing sth听到某人正在做某事；hear sb do sth听到某人做某事，强调习惯性动作或动作的整个过程。\"你能听见他在隔壁房间唱歌吗\"用动名词singing。\n故选：C。\n掌握hear sb doing sth和hear sb do sth的区别，结合语境，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-UGJ2Wf-1443", "question": "选择填空（15小题，每小题1分，满分15分）\n---David is a big sports fan.\n---I see.He loves all kinds of sports ________ running,swimming,playing balls and so on.（　　）\nA. include\nB. including\nC. for example\nD. having", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--大卫是个超级体育迷---我知道，他热爱各种运动包括 跑步、游泳、打球等．\n答案：B\nA 项 include作及物动词，在句中作谓语，意为\"包括，包含\"根据句中的谓语是love,句中所填的空应是非谓语动词，故排除该项，C项  for example意为\"例如\"一般只以同类事物或人中的\"一个\"为例，例如I know many women who have a career and a family-Alison for example.该词也不符合题意，故排除该项，D项having表达一种所有关系或具有（某种精神素养）也不符合本题意思，故排除该项\n根据including在日常运用中一般当作介词使用，和其后的代词、名词形成介宾短语，意思是\"包括…在内\"根据句中的关键词sports\"运动\"以及它包括的各项运动running,swimming,playing balls\"跑步、游泳、打球\"可知句中表达的是\"这些运动包括…\"故填including故选：B。\n本题需要在熟练掌握固定搭配的基础上，结合语法知识掌握各个选项之间的用法区别，最后结合语境从而选出正确的答案．"}
{"id": "rose-iid-LbnQHN-1444", "question": "一、单项选择（15分，每题1分）\nOn weekdays we are busy____________ our homework.（　　）\nA. do\nB. doing\nC. to do\nD. does", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在工作日，我们忙着做作业．\n根据题干，可知考查be busy doing sth忙着做某事．\n故选：B．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-cPjiH1-1445", "question": "三、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nMike, you'd better start a little earlier to avoid ____________ in the rush hour.（　　）\nA. to drive\nB. driving\nC. drove\nD. driven", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "迈克，你最好早点出发，以免在交通高峰期开车。\n根据题干，可知考查avoid doing sth避免做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-jmtRUO-1446", "question": "第一部分 语言知识运用（共计55分）I.单项选择（每小题1分，共10分）从每小题所给的A、B、C 三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\n---Would you mind_______online classes ？\n---Of course not.We can be the best as long as we study hard.（　　）\nA. having\nB. to have\nC. have", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你介意上网课吗？\n--当然不介意。只要我们努力，我们就可以做到最好。\nhave classes上课。选项A是动词的ing形式；选项B是动词不定式；选项C是动词原形。根据观察和分析可知题干使用了would you mind doing sth句型结构，意思是\"你介意...？\"。本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题需首先分析句子结构，根据字面意思确定考点，再结合所给选项的不同形式选取正确答案。"}
{"id": "rose-iid-tR0leC-1447", "question": "二、单项填空（共 15 题；每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy father enjoys______   home after work.（　　）\nA. to walking\nB. walking to\nC. to  walk to\nD. walking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我父亲喜欢下班后步行回家。\nto walking不正确，不定式后用动词原形；walking to步行去…；to walk to不定式；walking动名词/现在分词。enjoy doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配。这里home\"家\"是副词，省略to。用动名词walking\"步行\"。\n故选：D。\n掌握固定搭配enjoy doing sth\"喜欢做某事\"，分析选项，注意home是副词的知识点，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-LV62mA-1448", "question": "二、单项选择（共10 小题，每小题1 分，共10 分）从下列每小题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑\n—Can you finish ________ these books before 10 o'clock？\n—Yes,I can.（　　）\nA. to read\nB. read\nC. reads\nD. reading", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你在十点之前能看完这些书吗？\n--是的，我能。\nread the book读书。选项A是动词不定式；选项B是动词原形；选项C是第三人称单数形式；选项D是动词的ing形式。finish（完成）后接动词的ing形式作宾语，因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n解答本题首先掌握finish doing sth的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-MlpDWY-1449", "question": "一、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的四个选项中， 选出一个最佳答案。\nJim practices__________ basketball hard.I think he wants to be a basketball player.（　　）\nA. to play\nB. plays\nC. playing\nD. play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "吉姆努力练习打篮球。我想他想成为一名篮球运动员。\n句子考查practice doing sth表示练习做某事。\n故选：C。\n掌握动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-MI2Ibk-1450", "question": "五．语法与情景会话（每题1分，共25分 答案写在答题栏里）\n--What about _________basketball after class？\n-- That's a good idea.（　　）\nA. play\nB. to play\nC. playing\nD. plays", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--课后打篮球怎么样？\n--那是个好主意。\nplay玩，动词原形；to play不定式；playing动名词/现在分词；plays第三人称单数。What about doing sth？\"做某事是怎么样？\"固定句式。填动名词playing。\n故选：C。\n掌握固定搭配What about doing sth？\"做某事是怎么样？\"分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-OrauBh-1451", "question": "二、单项填空（共10小题，计10分）\nKelly White always drives carefully to avoid______any traffic accident.（　　）\nA. causing\nB. to cause\nC. cause", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "凯利•怀特开车总是很小心，以免造成交通事故。\n根据题干，可知考查avoid doing sth避免做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-WkhpKr-1452", "question": "V.单项选择。（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nPeter likes the culture of China.He is looking forward to________China.（　　）\nA. visits\nB. visit\nC. visiting\nD. visited", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "彼得喜欢中国的文化。他期待着参观中国。\nvisits第三人称单数形式；visit参观，动词原形；visiting动名词/现在分词；visited过去式。look forward to doing sth\"期待做某事\"固定搭配，填动名词visiting。\n故选：C。\n掌握固定搭配look forward to doing sth\"期待做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-pvp6af-1453", "question": "Ⅳ.语法与情景会话（每题1分，共25分）。\nKate doesn't want to give up_______ the piano.（　　）\nA. play\nB. playing\nC. plays\nD. played", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "凯特不想放弃弹钢琴。\nplay动词原形；playing动名词/现在分词；plays第三人称单数形式；played过去式。give up doing sth\"放弃做某事\"固定搭配，填playing。\n故选：B。\n掌握固定搭配give up doing sth\"放弃做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-tYdFBv-1454", "question": "Ⅳ.语法与情景会话（每题1分，共25分）。\n---Would you like to go shopping？\n---I'd like to,but I have to finish_____ my homework first.（　　）\nA. doing\nB. to do\nC. did\nD. will do", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你想去购物吗？\n--我很想，但我必须先完成作业。\ndoing动名词/现在分词；to do不定式；did过去式；will do一般将来时。finish doing sth\"完成做某事\"固定搭配。\n故选：A。\n掌握固定搭配finish doing sth\"完成做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-qqhGYa-1455", "question": "三、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nI am considering _____a short video about my life on DouYin App.  （　　）\nA. share\nB. sharing\nC. to share", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我正在考虑在抖音应用程序上分享一段关于我生活的短片。\nshare分享，动词原形；sharing动名词/现在分词；to share不定式。consider doing sth\"考虑做某事\"固定搭配。用动名词sharing。\n故选：B。\n掌握固定搭配consider doing sth\"考虑做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-ErcHDt-1456", "question": "三、单项选择。（共15小题，每小题1分，计15分）\nHe heard an old man _______ for help when he passed by a car.（　　）\nA. cry\nB. crying\nC. to cry", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当他经过一辆汽车时，他听到一位老人大声呼救。\n根据句意：当他经过一辆汽车时，他听到一位老人大声呼救。when引导一般过去时的时间状语从句，主句的动作正在进行。考查hear sb doing sth听到某人正在做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-hPDsj7-1457", "question": "一、单项填空 （共15小题；每小题0分，满分0分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nExcept for______，we should pay more attention to proper exercise and enough sleep,after all,health always comes first. （　　）\nA. work\nB. works\nC. working\nD. to work", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "除了工作之外，我们应该多关注合适的锻炼、足够的睡眠，毕竟，健康是第一位的。\n\"except for\"意为：除了......之外；其后跟名词或者动名词。\n故选：C。\n动名词的考查。要注意具体的语境的运用和合适的表达场合。"}
{"id": "rose-iid-JD5JT7-1458", "question": "一、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从 A、B、C 三个选项中选择正确的答案填空。\nI miss you so much,so I'm really looking forward to _____you again.（　　）\nA. meet\nB. meeting\nC. to meet", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我很想你，所以我真的很期待再次见到你。\n根据句意：我很想你，所以我真的很期待再次见到你。look forward to doing sth期待做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ecfYk3-1459", "question": "二、语言知识应用（共10小题；每小题1分，满分10分）（一）从A. B、C三个选项中，选出可以填入下面各题相应空白处的最佳选项。.\n-I'll be away on a trip next week.Do you mind______after my cat？\n-Not at all.（　　）\nA. look\nB. looked\nC. looking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我下周要出去旅行。你介意照看我的猫吗？\n--一点也不。\nlook动词原形；looked过去式；looking动名词/现在分词。mind doing sth\"介意做某事\"固定搭配，填动名词looking。\n故选：C。\n掌握固定搭配mind doing sth\"介意做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-SThV8R-1460", "question": "第二部分 知识运用（共两节，计30分）第一节 语法填空（共10个小题，每小题1分，满分10分）\nWe all had a great time _________ the funny movie.（　　）\nA. see\nB. saw\nC. seeing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们看那部滑稽电影玩得很开心。\nhave a great time doing sth.表示做某事很开心，则此处应填写seeing。\n故选：C。\n本题考查动名词，要求学生熟悉常见的固定搭配，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-0e92AZ-1461", "question": "一、单项选择（本大题共15小题，共15分）\nDid you have fun ________ the mountains last week？（　　）\nA. climbing\nB. climb\nC. to climb\nD. climbed", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "上周你爬山玩得有趣吗？\nclimb the mountains爬山。选项A是动词的ing形式；选项B是动词原形；选项C是动词不定式；选项D是过去式。根据观察和分析可知题干使用了have fun doing sth句型，意思是\"做某事有趣\"，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题需掌握have fun doing sth句型的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-EUSKmi-1462", "question": "V.单项填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nThe doctors asked his father to give up ________.（　　）\nA. smoke\nB. smoked\nC. to smoke\nD. smoking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "医生让他爸爸放弃吸烟。\nsmoke吸烟，动词原形；smoked过去式；to smoke不定式；smoking动名词/现在分词。give up doing sth\"放弃做某事\"固定搭配，填动名词smoking。\n故选：D。\n掌握固定搭配give up doing sth\"放弃做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-78EMCu-1463", "question": "VIIL单项选择。15分\nTom is having a great time ________ his grandparents in the countryside.（　　）\nA. visit\nB. visiting\nC. to visit", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "汤姆在乡下看望他的祖父母玩得很开心。\nvisit看望，动词原形；visiting动名词/现在分词；to visit不定式。have a great time doing sth\"做某事玩得很开心\"固定搭配，填动名词visiting。\n故选：B。\n掌握固定搭配have a great time doing sth\"做某事玩得很开心\"，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-5tRwMZ-1464", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项。\n- Can you help me carry this box？\n- It is too big.I have trouble__it.（　　）\nA. carry\nB. to carry\nC. carrying\nD. carried", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你能帮我搬这个箱子吗？\n-它太大了。我拿不动它。\n句子中have trouble doing sth表示有困难做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-8oxFYK-1465", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案） 14%\nJudy suggests______a guide dog for her sister,who is blind.（　　）\nA. raise\nB. to raise\nC. raising\nD. raised", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Judy建议为失明的姐姐养一只导盲犬。\n根据短语：suggest doing sth建议做某事，可知suggest后面接动名词形式。\n故选：C。\n根据suggest的用法可以确定答案。"}
{"id": "rose-iid-PurvcG-1466", "question": "一. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （15分）\nShe spent a lot of time _________ for the English test last night.（　　）\nA. prepare\nB. prepared\nC. preparing\nD. to prepare", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "她昨晚花了很多时间准备英语考试。\n句子考查spend time doing sth表示花费时间做某事。\n故选：C。\n掌握固定搭配spend time doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-5ofGqJ-1467", "question": "二、语法与情景对话（每小题1分，共20分）\nI have trouble ____ clearly after that because I was very afraid.（　　）\nA. think\nB. to think\nC. thinking\nD. thinks", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在那之后我很难思考清楚，因为我很害怕。\nthink动词原形；to think不定式；thinking动名词/现在分词；thinks第三人称单数形式。have trouble doing sth\"有困难做某事\"固定搭配，填动名词thinking。\n故选：C。\n掌握固定搭配have trouble doing sth\"有困难做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-VonmXr-1468", "question": "II. Choose the right answer 5%\nYesterday evening, on my way home, I found a wallet _______ on the ground.（　　）\nA. lie\nB. to lie\nC. lying\nD. lay", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "昨天晚上，在回家的路上，我发现一个钱包躺在地上。\n根据题干，可知考查句型find sb doing sth发现某人正在做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-v3UbVl-1469", "question": "一、选择题Multiple choice（本题共10分，每小题1分）\nYou must pay attention to______teachers.（　　）\nA. listening\nB. listens\nC. listen", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你必须注意听老师讲课。\n根据题干，可知考查pay attention to doing sth注意做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-u4EvZp-1470", "question": "第二部分英语知识运用 （共两节，满分10分）第一节单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从题中所给的人A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n-Would you mind______the window？It's so cold.\n-I'm sorry about that.I'll close it at once.（　　）\nA. open\nB. not open\nC. opening\nD. not opening", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你介意不打开窗户吗？这么冷。\n-我很抱歉。我马上就关。\n根据题干，可知考查Would you mind not doing sth？你介意做不某事吗？\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-8C7oPI-1471", "question": "五、单项选择 从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入相应空格处的最佳选项。（每小题1分，共13分）\n-I think ______a foreign language is not easy.\n-So you should practice ______ often.（　　）\nA. learning； speak\nB. learn； speak\nC. learning； speaking\nD. to learn； to speak", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我认为学外语不容易。\n--所以你应该经常练习说话。\n第一个空，动名词短语作主语，谓语动词用单数is。用动名词learning\"学习\"。B、D不正确。第二个空，practice doing sth\"练习做某事\"固定搭配。用动名词speaking\"说\"。A不正确。\n故选：C。\n掌握动名词短语作主语谓语动词用单数的知识点，积累固定搭配practice doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-EgRQTR-1472", "question": "二. 选择填空 （共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nMy grandma used to watch TV at home after supper. But now she is used to ______out for a walk.（　　）\nA. going\nB. went\nC. go", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我奶奶过去常常晚饭后在家看电视。但是她现在习惯出去散步。\n根据题干中But now可知我奶奶过去常常晚饭后在家看电视，但是她现在习惯出去散步，其中used to do sth.表示过去常常做某事，但现在不做了，be used to doing sth.表示习惯做某事，to是介词，后跟动名词，则A选项符合题意。\n故选：A。\n本题考查动名词，要求学生熟悉常见的固定搭配，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-ESs905-1473", "question": "一、 Choose the best answer （选择最恰当的答案） ： （共 15 分）\nRichard is so busy _______ these days that he has no time to go to the gym as usual.（　　）\nA. volunteer\nB. to volunteer\nC. volunteering\nD. volunteers", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Richard这段时间一直忙于当志愿者，以致于他都没有时间像平常一样去体育馆。\nvolunteer志愿。选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是动词的ing形式；选项D是第三人称单数形式。根据观察和分析可知题干使用了be busy doing sth句型，意思是\"忙于干某事\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题首先根据句子结构及字面意思确定考点，再根据所给选项作答。"}
{"id": "rose-iid-qU19bk-1474", "question": "Ⅰ. Multiple choice（本题共25分，每小题1分。）Choose the best answer from A B or C according to the meaning of the sentence.\nWhile shopping,people sometimes can't help ______ something they don't really need at all.（　　）\nA. buy\nB. to buy\nC. buying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当购物时，人们有时忍不住要买一些他们真的不需要的东西。\n选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是动词的ing形式。根据观察和分析可知题干使用了can't help doing的句型结构，意思是\"忍不住干某事\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题需要掌握can't help doing句型的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-JJxkbz-1475", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\nSandy doesn't like_______，but she enjoys ________.（　　）\nA. singing,to dance\nB. sing,dance\nC. singing,dancing\nD. to sing,to dance", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "桑迪不喜欢唱歌，但她喜欢唱歌。\n此题先考虑第二个空，enjoy doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配，填动名词dancing\"跳舞\"。A\\B\\D不正确。第一个空，like doing sth\"喜欢做某事\"，填动名词singing\"唱歌\"。\n故选：C。\n掌握固定搭配enjoy doing sth\"喜欢做某事\"、like doing sth\"喜欢做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-iLKP1c-1476", "question": "Ⅰ.单项选择\n\"A happy child has a hobby\"is an old ________.（　　）\nA. say\nB. saying\nC. talk\nD. talking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "\"快乐的孩子有爱好\"是一句谚语。\n根据题干，可知此处是指\"快乐的孩子有爱好\"是一句谚语。an old saying古老的谚语。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-0NMWd7-1477", "question": "Ⅰ.单项选择\n________ is a very wonderful hobby.（　　）\nA. Travel\nB. Travelling\nC. Traveller\nD. Travelled", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "旅行是一种很好的爱好。\n根据题干，可知是动名词作主语。固定用法。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-EvA7ij-1478", "question": "一、语言知识与应用（共两节， 满分15分）第一节：单项选择（共15小题， 每小题1分， 满分15分）\nEvery day I spend about two hours ___________ my homework.（　　）\nA. to finish\nB. finishing\nC. finishes\nD. finish", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "每天我大约花2个小时完成作业。\n根据题干可知每天我大约花2个小时完成作业，其中spend表示花费，spend…（in） doing sth.表示花时间或者金钱做某事，则B选项符合题意。\n故选：B。\n本题考查动名词，要求学生掌握该知识点的用法及常见的固定搭配，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-tXA7n2-1479", "question": "一、语言知识与应用（共两节， 满分15分）第一节：单项选择（共15小题， 每小题1分， 满分15分）\nMany children enjoy ____________ picture books in their free time.（　　）\nA. read\nB. to read\nC. reads\nD. reading", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "许多孩子在他们的空闲时间喜欢看图画书。\n根据题干可知许多孩子在他们的空闲时间喜欢看图画书，其中enjoy表示喜欢、享受，enjoy doing sth.表示喜欢做某事，则D选项符合题意。\n故选：D。\n本题考查动名词，要求学生掌握该知识点的用法及常见的固定搭配，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-PEpHpx-1480", "question": "二、单项选择 （每小题1分，共15分）．从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑．\n-Would you mind _______ the window？It's a little cold.\n-Of course not.（　　）\nA. closing\nB. close\nC. opening\nD. open", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--关上窗子你介意吗？有点冷． --当然不介意．\nmind  动词，意思是介意．本题包含句型：would you mind doing ？（干某事你介意吗？），可排除B和D． 由It's a little cold.的意思可知本题正确答案是A．\n故选：A．\n解答本题需熟记would you mind doing sth.的句型意思和用法．"}
{"id": "rose-iid-q9L5os-1481", "question": "一、笔试部分（95分）Ⅰ.单项选择。 \n–Tina's spoken English is pretty good.\n–Yeah,she works hard and practices _____ it both in and out of class.（　　）\nA. speak\nB. spoken\nC. to speak\nD. speaking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--蒂娜的英语口语很好。\n--是的，她学习很努力，在课内外都练习说英语。\nspeak说，动词原形；spoken过去分词；to speak不定式；speaking动名词/现在分词。practice doing sth\"练习做某事\"固定搭配，填动名词speaking。\n故选：D。\n掌握固定搭配practice doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-VkxhPD-1482", "question": "一、单项选择\nHow about _______ down your English name here？（　　）\nA. to write\nB. write\nC. writes\nD. writing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "把你的英文名字写在这儿怎么样？\n根据题干，about是介词，后面要用write的动名词writing。\n故选：D。\n掌握介词后面要用名词或动名词。"}
{"id": "rose-iid-ju9MMu-1483", "question": "一、单项选择 \nDo you remember George？I remember _______ you about him.（　　）\nA. tell\nB. to tell\nC. told\nD. telling", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你还记得乔治吗？我记得我和你讲过他的情况。\nremember记住。当remember后接动词不定式时，意思是\"记住干某事\"，此事未做；当remember后接动词的ing形式时，意思是\"记住做过某事\"，此事已做。根据首句的意思可知本题正确答案是D。\n故选：D。\n本题主要考查remember to do sth和remember doing sth的用法区别。"}
{"id": "rose-iid-1x2s95-1484", "question": "II、语法与情景对话（本大题共24小题，每小题2分，满分25分）阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nAfter______the scary movies,I had awful dreams at night.（　　）\nA. watch\nB. watching\nC. to watch\nD. watched", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "看了恐怖电影后，我晚上做了可怕的梦。\nwatch观看，动词原形；watching动名词/现在分词；to watch不定式；watched过去式。介词After后跟动名词watching。\n故选：B。\n掌握介词后通常用动名词的知识点，结合语境，找到关键词，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-CYIEMR-1485", "question": "Ⅱ.单项选择。\nDon't spend too much time________ computer games.It's bad for your eyes.（　　）\nA. play\nB. plays\nC. playing\nD. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "不要花太多时间玩电脑游戏。它对你的眼睛不好。\nplay玩，动词原形；plays第三人称单数；playing动名词/现在分词；to play不定式。spend+时间+（in）doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配。填动名词playing。\n故选：C。\n掌握固定搭配spend+时间+（in）doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-kyf4e5-1486", "question": "一、单项选择题：\n- My father often relaxes himself by ______ to music after work\n- How about your mother？（　　）\nA. listen\nB. listened\nC. to listen\nD. listening", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--我父亲经常下班后听音乐来放松自己。\n--你妈妈呢？\nlisten听，动词原形；listened过去式；to listen不定式；listening动名词/现在分词。介词by后跟动名词listening。\n故选：D。\n掌握介词后用动名词的知识点，找到关键词，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-lDtENe-1487", "question": "II.Choose the best answer.（选择最恰当的答案）（共15分）\nBetty suggested ________ a tea party in the garden to celebrate Jane's birthday. （　　）\nA. hold\nB. to hold\nC. holding\nD. held", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Betty建议在花园举办一个茶会来庆祝Jane的生日。\nhold a party举办一个聚会。选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是动词的ing形式；选项D是过去式。句子的谓语动词是suggest（建议），后接动词的ing形式，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查suggest后接动词的ing形式的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-45xzok-1488", "question": "三.第—节 单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）\n- The art festival is coming.It's a good chance to show ourselves.\n- You are very good at______.And you will be the most popular star.（　　）\nA. singing\nB. sing\nC. to sing\nD. sang", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-艺术节就要到了。这是展示自己的好机会。\n-你很会唱歌，你会成为最受欢迎的明星。\n根据题干，可知be good at doing sth擅长做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Tb1iOd-1489", "question": "三．单项选择。（40分）\nJack is interested in ______computer games.（　　）\nA. play\nB. playing\nC. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "杰克对玩电脑游戏感兴趣。\nplay玩，动词原形；playing动名词/现在分词；to play不定式。be interested in doing sth\"对做某事感兴趣\"固定搭配。\n故选：B。\n掌握固定搭配be interested in doing sth\"对做某事感兴趣\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-390uQ7-1490", "question": "四、 Choose the best answer.（选择最恰当的答案）（15%）\nThe winter holiday is coming. I'm looking forward to______my relatives.（　　）\nA. visit\nB. visited\nC. visiting\nD. will visit", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "寒假就要到了。我期待着去拜访我的亲戚。\n句子中look forward to doing sth表示期待做某事，后面跟动名词形式visiting。\n故选：C。\n掌握动名词的用法，结合句意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-tld4Ig-1491", "question": "二、单项选择 （每小题1分，共15分）\nThey often have a great time ______ in the river when it's hot.（　　）\nA. swimming\nB. to swim\nC. swims\nD. swim", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "天热时，他们通常在河里游泳，玩得开心。\nhave a great time doing sth.做某事，玩得开心，固定搭配。\n故选：A。\n作答此类试题，首先要判断各个选项的汉语意思，然后结合句意选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-EaaIGr-1492", "question": "二、单项选择题。（每小题1分，共30分）\nDo you enjoy _______English songs？（　　）\nA. listen\nB. listened to\nC. listening to\nD. listened", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你喜欢听英文歌曲吗？\n\"听英文歌\"应该是listen to English songs，故排除A和D；固定短语搭配：enjoy doing sth （喜欢做某事），排除B。\n故答案为：C。\n记住固定短语是解决本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-ziIbal-1493", "question": "二、单项选择题。（每小题1分，共30分）\nIs the museum worth________？（　　）\nA. visit\nB. visited\nC. to visit\nD. visiting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这个博物馆值得参观吗？\nvisit参观，动词原形；visited过去式；to visit不定式；visiting动名词/现在分词。be worth doing sth\"值得做某事\"固定搭配，填动名词visiting。\n故选：D。\n掌握固定搭配be worth doing sth\"值得做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-qUZqd6-1494", "question": "二、单项选择题。（每小题1分，共30分）\nJenny will have fun________China.（　　）\nA. to visit\nB. visit\nC. visiting\nD. visited", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "珍妮参观中国会玩得很开心。\nto visit不定式；visit参观，动词原形；visiting动名词/现在分词；visited过去式。have fun doing sth\"做某事很开心\"固定搭配，填动名词visiting。\n故选：C。\n掌握固定搭配have fun doing sth\"做某事很开心\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-1Rahr1-1495", "question": "I、单项选择（每小题1分， 共20分）\nThe nurses are busy ___________after the old patient.（　　）\nA. looking\nB. look\nC. to look\nD. looked", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "护士们正忙着照顾这位老病人。\nlooking动名词/现在分词；look看，动词原形；to look不定式；looked过去式。be busy doing sth\"正忙于做某事\"固定搭配。填动名词looking。\n故选：A。\n掌握be busy doing sth\"正忙于做某事\"，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-WoQNad-1496", "question": "一、语言知识。（共10小题，计10分）本题共有10个小题，请从每个小题的四个选项中，选出最佳答案.\nAlice is my good friend.We always have fun______together.（　　）\nA. play\nB. playing\nC. to play\nD. played", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "爱丽丝是我的好朋友。我们在一起玩总是开心。\nplay together一起玩。选项A的动词原形；选项B是动词的ing形式；选项C是动词不定式；选项D是过去式。根据观察和分析可知题干使用了have fun doing sth句型结构，意思是\"做某事开心\"，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需理解和掌握have fun doing sth句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-6nHOg9-1497", "question": "第二部分 语言知识运用（共计 50 分）V.单项选择题 （每小题1分，共10分）根据句意从A、B、C中选择最佳选项。\nI saw Nick _____ in the music room just now.（　　）\nA. dancing\nB. to dance\nC. dances", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我刚才看见尼克在音乐室跳舞。\n根据句意：我刚才看见尼克在音乐室跳舞。see sb doing sth看到某人正在做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-TLLvX0-1498", "question": "第二部分 语言知识运用（共计 50 分）V.单项选择题 （每小题1分，共10分）根据句意从A、B、C中选择最佳选项。\nJack is good at playing soccer,because he practices________ it every day.（　　）\nA. to play\nB. playing\nC. plays", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "杰克擅长踢足球，因为他每天都在练习。\n根据句意：杰克擅长踢足球，因为他每天都在练习。practice doing sth练习做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ghouGp-1499", "question": "二、单项选择（共15小题， 每小题1分，计15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案．\nDon't worry.He won't have any difficulty ________ in front of the whole class.（　　）\nA. saying\nB. to say\nC. speaking\nD. to speak", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "别担心，他在全班同学面前讲话不会有任何困难．\nsaying说，后跟具体内容；to say不定式；speaking说、讲，后跟语言或着重发声；to speak不定式．have difficulty doing sth\"做某事有困难\"固定搭配．用动名词，B、D不正确．根据in front of the whole class\"在全班同学面前\"可知，表示\"讲话\"用speaking.A不符合．\n故选：C．\n掌握固定搭配have difficulty doing sth\"做某事有困难\"，注意say和speak的区别，结合语境，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-z8sYFf-1500", "question": "四、单项选择（共 10 小题；每小题 1 分， 满分 10 分）从 A 、B 、C 、D 四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Nowadays lots of products from China are very popular in the world.\n-Yeah!Many people can hardly avoid______products made in China.（　　）\nA. to buy\nB. buying\nC. bought\nD. buy", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--现在在世界上有很多来自中国的产品非常受欢迎．\n--是的．许多人很难避免购买中国制造的产品．\n答案：B．\n根据Many people can hardly avoid______products made in China，可知许多人很难避免购买中国制造的产品，句子考查avoid doing sth表示避免做某事．后面跟动词的ing形式．故选B．\n动名词的形式是动词+ing，动名词从它的名称上就知道它具有动词和名词的功能，因此它在句中，可作主语、表语、宾语、定语．要结合语境选择合适用法，注意动名词变法．"}
{"id": "rose-iid-vUP5pS-1501", "question": "一、单项选择（共 15 题；每小题 1 分，满分 15 分）\nWhat great fun we had ______together at the party yesterday!（　　）\nA. to sing\nB. sang\nC. singing\nD. sing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "们昨天在聚会上一起唱歌多有趣啊！\n根据What great fun we had ______together at the party yesterday!可知我们昨天在聚会上一起唱歌多有趣啊！现在分词作伴随状语表示正在进行的伴随性动作，结合语境及所给单词，可知填现在分词singing唱歌，做伴随状语。\n故选：C。\n掌握动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-l12Q3s-1502", "question": "一、单项选择\nI think the book is worth _____________.（　　）\nA. read\nB. to read\nC. reading\nD. reads", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我认为这本书值得一读。\n根据题干，在考查be worth doing sth值得做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-PiBrMV-1503", "question": "一、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共14小题，每小题1分，共14分）\nThe chemicals that make swimming pool water safe can have unpleasant side effects （副作用）. They need_______ at least once a week.\nA. check\nB. checked\nC. checking\nD. to check", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "使游泳池水安全的化学物质会产生令人不快的副作用。他们需要每周至少检查一次。\ncheck检查，动词原形；checked过去式；checking动名词/现在分词；to check不定式。主语They代指游泳池里的水，应该\"需要被检查\"。need doing sth\"需要被做某事\"固定搭配，填动名词checking。\n故选：C。\n掌握固定搭配need doing sth\"需要被做某事\"。结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-wGEM6H-1504", "question": "一、单项选择（每小题 1 分，共 10 分）\n____ is a good form of exercise for young and old .（　　）\nA. The walk\nB. Walking\nC. To walk\nD. Walked", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "对于年轻人和老年人来说，散步是一种很好的锻炼方式。\nThe walk特指散步；Walking动名词；To walk不定式；Walked过去式。这里不表示特指，用动名词作主语，填Walking。\n故选：B。\n掌握动名词作主语的知识点，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-OKNYN7-1505", "question": "二、单项选择（本大题共14题，每题1分，共15分。）\nHow about ______the mistake in red ink？（　　）\nA. correct\nB. correcting\nC. to  correcting\nD. not  correct", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "用红墨水改正错误怎么样？\ncorrect改正，动词原形；correcting动名词/现在分词；to correcting介词+动名词；not correct否定形式。How about doing sth？\"做某事怎么样？\"固定句式，填动名词correcting。\n故选：B。\n掌握固定句式How about doing sth？\"做某事怎么样？\"分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-W80ZGE-1506", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，共15分）从每小题所给的选项中，选出最佳选项。\nDo you enjoy _______with your classmates on the Internet？（　　）\nA. to talking\nB. talk\nC. talking\nD. to talk", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你喜欢和同学在网上聊天吗？\n根据enjoy，可知enjoy doing sth喜欢做某事．\n故选：C．\n熟悉普通名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-nOH61W-1507", "question": "二、选择填空\nLet's go______after school. （　　）\nA. swim\nB. to swimming\nC. swimming\nD. swims", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "放学后我们去游泳吧。\nswim游泳，动词原形；to swimming不正确，不定式后用动词原形；swimming动名词/现在分词；swims第三人称单数。go swimming\"去游泳\"固定搭配。\n故选：C。\n掌握固定搭配go swimming\"去游泳\"，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-bqmukQ-1508", "question": "二、单项选择\nAfter three months of______________，his young sister could swim.（　　）\nA. train\nB. trains\nC. training\nD. trained", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在经过了三个月的训练后，他的小妹妹会游泳了。\n本题都是关于动词\"训练\"train的不同形式，A原形；B第三人称单数形式；C现在分词或动名词形式；D过去式或过去分词形式。结合语境和单词位置可知，介词of后需要用的是动名词，即，doing形式。\n故选：C。\n遇到这种题目，先要理解句意，再结合不同非谓语动词用法加以判断该用哪种形式，最后得出答案。"}
{"id": "rose-iid-nDZHIj-1509", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n- How can we keep away from the COVID- 19？\n- Washing hands is necessary for everyone in order to avoid_____it.（　　）\nA. catch\nB. catching\nC. to catch", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我们如何远离COVID-19？-为了避免患上，对于每个人来说，洗手是必要的。\n根据句意得知，avoid是本题的关键词。考查avoid的用法：avoid doing sth.\n故选：B。\n做选择题时，要善于根据句意，找出该题的关键词。"}
{"id": "rose-iid-wQjaqJ-1510", "question": "一.单项选择：\nBecause of the weather,he had to put off______ his house.（　　）\nA. to build\nB. build\nC. building\nD. builds", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "由于天气原因，他不得不推迟建房。\nto build不定式；build建造，动词原形；building动名词/现在分词；builds第三人称单数形式。put off doing sth\"推迟做某事\"固定搭配，填动名词building。\n故选：C。\n掌握固定搭配put off doing sth\"推迟做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-FUW0kd-1511", "question": "Part 2 Vocabulary and Grammar（第二卷词汇和语法35%）V. Choose the best answer （选择最恰当的答案）： （14分）\nAfter lunch, the boys continued ________ computer games.（　　）\nA. play\nB. plays\nC. playing\nD. played", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "午饭后，男孩们继续玩电脑游戏。\nplay玩，动词原形；plays第三人称单数；playing动名词/现在分词；played过去式。continue doing sth\"继续做刚才没做完的那件事\"固定搭配。用动名词playing。\n故选：C。\n掌握固定搭配continue doing sth\"继续做刚才没做完的那件事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-yKdUAZ-1512", "question": "第一部分基础知识运用（共计 50分）I. 单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nIt's eleven.You must stop______computer games,my child.（　　）\nA. to play\nB. playing\nC. play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "十一点了。孩子，你必须停止玩电脑游戏。\nplay computer games玩电脑游戏。选项A是动词不定式；选项B是动名词；选项C是动词原形。stop（停止）to do sth.的意思是\"停下手中正在做的事去做....\"；stop doing sth.的意思是\"停止做某事\"，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题主语考查stop to do和stop doing sth的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-1pN3qA-1513", "question": "一.单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nMy brother often spends some of his free time_________ computer games.I'll try to get him away from them.（　　）\nA. play\nB. playing\nC. plays\nD. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我哥哥经常花一些空闲时间玩电脑游戏。我会试着让他离开他们。\n根据题干，可知spend...doing sth花费……做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-9mDdRX-1514", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nMary hurried off without ______goodbye to us.（　　）\nA. say\nB. says\nC. saying\nD. speak", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "玛丽没有向我们告别就匆匆走了。\n根据题干，可知介词without后接动名词，固定用法。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ipMryU-1515", "question": "一、选择题。（10分）\nMy sister enjoys____the guitar every morning.（　　）\nA. play\nB. plays\nC. playing\nD. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我妹妹喜欢每天早上弹吉他。\nplay the guitar弹吉他。选项A是动词原形；选项B是第三人称单数形式；选项C是动词的ing形式；选项D是动词不定式。enjoy的意思是\"喜欢，享受\"，后接动词的ing形式作宾语，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查动词的ing形式作宾语的用法。"}
{"id": "rose-iid-rD0rsd-1516", "question": "二、单项选择（本大题有20小题，每小题0.5分，共10分）。在每小题的四个选项中，选出可以填入句子空白处的最佳答案。\n--How about______a walk？\n--That's a good idea.（　　）\nA. to take\nB. taking\nC. took\nD. takes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-边走边谈怎么样？\n-好主意。\n根据题干，可知考查How about doing sth做某事怎么样？\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-23flFy-1517", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑．\nThey have no problems______out the maths problem.（　　）\nA. work\nB. working\nC. works\nD. to work", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他们在做出这道数学题方面没有困难．\nwork工作，动词原形．working动名词/现在分词．works第三人称单数．to work不定式．have problems （in） doing sth表示\"做某事有困难\"固定搭配，用动名词working.\n故选：B．\n掌握固定搭配have problems （in） doing sth\"做某事有困难\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-8xqORT-1518", "question": "一、单项选择（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从 A 、 B 、 C 、 D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe film 《Nezha》wins high praise from the public, I think it's worth ____________.（　　）\nA. watch\nB. to watch\nC. watching\nD. watched", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "电影《哪吒》赢得了公众的高度赞扬，我认为值得一看。\nbe worth  doing sth表示值得做某事，固定搭配，填动名词watching。\n故选：C。\n掌握固定搭配be worth  doing sth\"值得做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-6FyZ7w-1519", "question": "二、选择题\nWith the ________ numbers of babies，the environmental problems will get worse.（　　）\nA. increasing\nB. rising\nC. providing\nD. protecting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "随着婴儿数量的增加，环境问题将变得更严重．\nincreasing增长；rising上升；providing提供；protecting保护．根据随着婴儿数量的增加，环境问题将变得更严重．\n故选：A．\n熟动名词的基本用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-5E2DFr-1520", "question": "二、.语法与情景会话（共25小题，每小题1分，满分25分）\nMy kids spend hours ____ on the phone to their friends.（　　）\nA. chat\nB. to chat\nC. chating\nD. chatting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我的孩子们花了几个小时和朋友在电话上聊天。\nchat聊天，动词原形；to chat不定式；chating不正确；chatting动名词/现在分词。spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配，填动名词chatting。\n故选：D。\n掌握固定搭配spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-wigQfI-1521", "question": "一、单项选择题。（每小题1分，共15分）\nHe always gets angry if he is kept _______ for five minutes.（　　）\nA. waiting\nB. wait\nC. to wait\nD. waitting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果让他等五分钟，他总是很生气。\n根据题干，可知考查keep doing sth一直做某事。选项D拼写错误。\n故选A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-5XdoWg-1522", "question": "一、单选选择（每题 1 分，共 20 分）\nWe couldn't stop______when Mr.Li read the words of the song instead of______them.（　　）\nA. to laugh；sing\nB. laughing；to sing\nC. laughing；singing\nD. to laugh；to sing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当李先生读出了这首歌的歌词而不是唱出这首歌，我们情不自禁地笑了。\ncouldn't stop doing sth.情不自禁做某事；instead of doing sth.而不是做某事，固定搭配。\n故选：C。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-02nLcY-1523", "question": "一、单项选择题（10小题，每小题1分，共10分） ）\n—What about ________ basketball after class together.\n—Good idea.（　　）\nA. playing\nB. play\nC. watch\nD. saying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--下课后一起打篮球怎么样。\n--好主意。\nplaying动名词/现在分词；play玩，动词原形；watch观看，动词原形；saying说，动名词/现在分词。What about doing sth？\"做某事怎么样？\"固定句式，B/C不正确。play basketball\"打篮球\"。D不符合。\n故选：A。\n掌握固定句式What about doing sth？\"做某事怎么样？\"分析动词意思，积累一些固定搭配，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-SLADor-1524", "question": "一、单项选择（共15题，每小题1分，计15分）\n---How do you like the film you saw yesterday？\n---Wonderful! We couldn't stop______while we were watching it.\nA. laughing\nB. to laugh\nC. to laughing\nD. laughed", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-觉得昨天看的电影怎么样？\n-太棒了!我们看的时候笑个不停。\n根据题干，可知考查can't stop doing sth忍不住做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ySaSOr-1525", "question": "Ⅱ.选择填空（共15分，每小题1分）\n-What do you think of this book？\n-Oh, very good. It's worth_____.（　　）\nA. to read\nB. reading\nC. read\nD. to reading", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你觉得这本书怎么样？\n--哦，很好。它值得一读。\nto read不定式；reading动名词/现在分词；read读，动词原形；to reading不正确，不定式后跟动词原形。be worth doing sth\"值得做某事\"固定搭配。填动名词reading。\n故选：B。\n掌握固定搭配be worth doing sth\"值得做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-wGZtRL-1526", "question": "I. 选择填空 （每小题1分，共20分）\n—Why did she avoid ________ me？\n—I think she's sorry for her mistake,so she had to go off.（　　）\nA. meeting\nB. to meet\nC. not meeting\nD. not to meet", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-她为什么不来见我？\n-我想她是为她的错误感到抱歉，所以她不得不走了。\n根据题意\"她为什么不来见我？\"可知是避免见我，avoid doing sth避免做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-xr7Yil-1527", "question": "Ⅱ.语法与情景会话： （每题1分， 共25分）\nWe should pay more attention to______English words often.（　　）\nA. memorized\nB. memorizing\nC. memorize\nD. memorizing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们应该经常注意记忆英语单词。\n根据题干，可知考查pay attention to doing sth注意做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-63D9n9-1528", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案）： （共15分）\nWhat about ______ a visit to Hainan Island during the winter holiday？（　　）\nA. have\nB. to have\nC. having\nD. has", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "寒假期间去海南岛旅游怎么样？\n句子中about是一个介词，后面跟动名词形式having.\n故选：C．\n掌握动名词的用法，根据题意选出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-ilqJH3-1529", "question": "Ⅲ. 语法与情景会话（每题1分，共25分）\nI had a great time ______ in Canada.（　　）\nA. to play\nB. playing\nC. played\nD. plays", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我在加拿大玩得很开心。\nto play不定式；playing动名词/现在分词；played过去式；plays第三人称单数形式。have a great time doing sth\"做某事很开心\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：B。\n掌握固定搭配have a great time doing sth\"做某事很开心\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-Q8nkzV-1530", "question": "Ⅲ. 语法与情景会话（每题1分，共25分）\nMy friend enjoys _____ basketball with me.（　　）\nA. played\nB. to play\nC. playing\nD. plays", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的朋友喜欢和我一起打篮球。\nplayed过去式；to play不定式；playing动名词/现在分词；plays第三人称单数形式。enjoy doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：C。\n掌握固定搭配enjoy doing sth\"喜欢做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-r7uhj2-1531", "question": "Ⅲ. 语法与情景会话（每题1分，共25分）\nThank you for ______ me to study math.（　　）\nA. helping\nB. help\nC. to help\nD. helped", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "谢谢你帮我学习数学。\nhelping动名词/现在分词；help帮助，动词原形；to help不定式；helped过去式。Thank you for doing sth\"谢谢你做某事\"固定搭配，填动名词helping。\n故选：A。\n掌握固定搭配Thank you for doing sth\"谢谢你做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-7c5r6j-1532", "question": "Ⅲ. 语法与情景会话（每题1分，共25分）\nMy mother always says that I spend too much time ________ computer games.（　　）\nA. play\nB. to play\nC. plays\nD. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我妈妈总是说我花太多时间玩电脑游戏。\nplay玩，动词原形；to play不定式；plays第三人称单数形式；playing动名词/现在分词。spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：D。\n掌握固定搭配spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-vZbGHE-1533", "question": "Ⅲ. 语法与情景会话（每题1分，共25分）\nLarry is interested in ______ Chinese history,he loves China very much.（　　）\nA. learn\nB. learning\nC. to learn\nD. learns", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "拉里对学习中国历史感兴趣，他非常喜欢中国。\nlearn学习，动词原形；learning动名词/现在分词；to learn不定式；learns第三人称单数形式。be interested in doing sth\"对做某事感兴趣\"固定搭配，填动名词learning。\n故选：B。\n掌握固定搭配be interested in doing sth\"对做某事感兴趣\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-7VrVIA-1534", "question": "Ⅲ. 语法与情景会话（每题1分，共25分）\nHe finished _____________his homework last night.（　　）\nA. do\nB. does\nC. to do\nD. doing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他昨晚完成了作业。\ndo做，动词原形；does第三人称单数形式；to do不定式；doing动名词/现在分词。finish doing sth\"完成做某事\"固定搭配，填动名词doing。\n故选：D。\n掌握固定搭配finish doing sth\"完成做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-3Y2dgA-1535", "question": "一、单项选择。（25分）\nWe all had fun _____ the Great Wall last summer holiday.（　　）\nA. visiting\nB. visit\nC. visited", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "去年暑假我们参观长城玩得很开心。\nvisiting动名词/现在分词；visit参观，动词原形；visited过去式。have fun doing sth\"做某事很开心\"固定搭配。填visiting。\n故选：A。\n掌握固定搭配have fun doing sth\"做某事很开心\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-qvte5y-1536", "question": "单项选择（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe man is really strong.He doesn't have any problems _______ the big box.（　　）\nA. carry\nB. to carry\nC. carried\nD. carrying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这个人真的很强壮。他搬这个大箱子没有任何问题。\ncarry搬，动词原形；to carry不定式；carried过去式；carrying动名词/现在分词。have problems （in） doing sth\"做某事有问题\"固定搭配，填动名词carrying。\n故选：D。\n掌握固定搭配have problems （in） doing sth\"做某事有问题\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-z7MMC9-1537", "question": "一、单项选择（共20分，每题1分）\nOne of the problems we have______English is that we don't spend much time practicing it.So practicing is important for us to learn English.（　　）\nA. learning\nB. to learn\nC. learns", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们学习英语的一个问题是我们没有花太多时间练习英语。所以练习对我们学习英语很重要。\nlearning动名词/现在分词；to learn不定式；learns第三人称单数。have problems doing sth\"做某事有问题\"固定搭配，填动名词learning\"学习\"。\n故选：A。\n掌握固定搭配have problems doing sth\"做某事有问题\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-PSvlyf-1538", "question": "一、单项选择（20分）\nThe girl spends a lot of time ______ books.（　　）\nA. reading\nB. to read\nC. read\nD. reads", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这个女孩花了很多时间看书。\nreading动名词/现在分词；to read不定式；read读，动词原形；reads第三人称单数形式。spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配，填动名词reading。\n故选：A。\n掌握固定搭配spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-Bg5DFd-1539", "question": "III. Choose the best answer.（选择最恰当的答案）（16分）\nHow about _________ to see the film Wonder Woman？（　　）\nA. to go\nB. going\nC. went\nD. goes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "去看电影《神奇女侠》怎么样？\n根据题干，可知考查How about doing sth做某事怎么样？\n故选：B。\n熟悉动名词的用法结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Ogzvsa-1540", "question": "Ⅱ.单项选择（每小题 1 分，满分 15 分）\nI think______the forests can work well in ______the environment.（　　）\nA. protect；improve\nB. protecting；improving\nC. protecting；improve", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我认为保护森林可以很好地改善环境。\n第一个空，protect保护，动词原形；protecting动名词/现在分词。这里用动名词短语作主语。A不正确。第二个空，work well in doing sth\"在做某事方面做得很好\"固定搭配，填动名词improving\"改善\"。C不正确。\n故选：B。\n分析句子成分，掌握动名词短语作主语的知识点，积累一些固定搭配，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-YTytPC-1541", "question": "I. Choose the best answer.（选择最恰当的答案）（共17分）\nAfter an 80-meter race,Tracy couldn't continue_____any more.（　　）\nA. run\nB. running\nC. ran\nD. runs", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "80米赛跑后，特蕾西不能再继续跑了。\nrun跑，动词原形；running动名词/现在分词；ran过去式；runs第三人称单数。continue doing sth\"继续做某事（同一件事）\"固定搭配，填动名词running。\n故选：B。\n掌握固定搭配continue doing sth\"继续做某事（同一件事）\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-YBSJf2-1542", "question": "三、选择填空，从题中所给的A、 B、C三个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。（15 分）\nThey usually go______after school.（　　）\nA. swimming\nB. swim\nC. swam", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他们通常放学后去游泳。\n根据题干，可知考查短语go swimming去游泳，固定短语。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-yRBHTq-1543", "question": "一、单选（共20分，每题1分）\n________ in the sea is very interesting，but we should pay attention to the safety.（　　）\nA. Swim\nB. Swimming\nC. Swam\nD. Swims", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在海里游泳很有趣，但我们应该注意安全。\n句子中作主语，使用动名词形式swimming。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，正确解答即可。"}
{"id": "rose-iid-V7BnIl-1544", "question": "Ⅱ. 单项选择（共10小题；每小题1分， 满分10分）从A、B、C、D 四个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案．\nI suddenly heard someone ____________\"Help! Help! \"．（　　）\nA. shouting\nB. shout\nC. shouts\nD. shouted", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我突然听到有人正在大喊\"救命！救命！\"．\nshout表示大喊，动作．hear sb. do sth.听到某人做某事，表示一个经常性、习惯性的动作或者状态．hear sb. doing sth.表示听到某人正在做某事，强调某事正在发生．根据题干可知我突然听到有人正在大喊\"救命！\"，则此处应填写shouting.\n故选：A．\n本题要求学生掌握hear sb. do/doing sth.的用法及区别，再根据题干语境进行选择．\n词汇：suddenly adv. 突然．"}
{"id": "rose-iid-S0H8G3-1545", "question": "一、单选（共15题；每小题1分，共15分）\n-Alex, where is Sam？\n-I don't know. I saw him_______something on his notebook when I passed the classroom.（　　）\nA. write\nB. wrote\nC. writing\nD. is writing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-亚历克斯，萨姆在哪里？\n-我不知道.。当我经过教室时，我看见他在笔记本上写东西。\nwrite写，为动词原形；wrote为write的过去式；writing为write的动名词；is writing为现在进行时。根据句意\"-亚历克斯，萨姆在哪里？-我不知道.。当我经过教室时，我看见他在笔记本上____东西。\"可知，这里表示\"看到他正在写东西\"，see sb. doing sth.看到某人正在做某事，因此writing符合题意。\n故选：C。\n做题时，在明确see sb. doing sth.的基础上，结合语境，仔细分析，即可得出答案。"}
{"id": "rose-iid-roJmG8-1546", "question": "一.单选\nIt sounds like you had a great time ______the science museum on your last school trip.（　　）\nA. visit\nB. visiting\nC. to visit\nD. visited", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "听起来你上次学校旅行时参观科学博物馆很开心。\nhave a great time doing sth.做某事很高兴，结合句意：听起来你上次学校旅行时参观科学博物馆很开心。\n故选：B。\n本题考查的是动词的固定搭配，理解句意并熟记固定用法是解答本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-9aECdU-1547", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）请从下列每小题所给的A、B、 C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nWhen he heard the sad news,he couldn't help______.（　　）\nA. cry\nB. to cry\nC. crying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当他听到这个不幸的消息时，他忍不住哭了。\ncry哭，动词原形；to cry不定式；crying动名词/现在分词；couldn't help doing sth\"忍不住做某事\"固定搭配，填crying。\n故选：C。\n掌握固定搭配couldn't help doing sth\"忍不住做某事\"，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-kcOYiZ-1548", "question": "笔试部分（120分）Ⅱ、单项选择（15分）\nWe will stay at home instead of______.（　　）\nA. walking\nB. to walk\nC. walk\nD. walks", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们将呆在家里而不是散步。\ninstead of ：代替，而不是，后面接doing sth。\n故选：A。\n本题考查instead of 的用法，要求学生熟练掌握即可。"}
{"id": "rose-iid-JwE0e2-1549", "question": "笔试部分（120分）Ⅱ、单项选择（15分）\nWould you mind ______ down the music？（　　）\nA. not to turn\nB. not turn\nC. turning\nD. to turn", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你介意把音乐关小一点吗？\nmind doing sth\"介意做某事\"固定搭配，填动名词turning。turn down\"关小\"。\n故选：C。\n掌握固定搭配mind doing sth\"介意做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-hUkX4F-1550", "question": "ll.Choose the best answer（选择最恰当的答案） （20 分）\nThe engineers will keep_____the project with the manager of the company.（　　）\nA. discuss\nB. discussed\nC. discussing\nD. to discuss", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "工程师们将继续与公司经理讨论这个项目．\n根据题干，可知考查keep doing sth继续做某事．\n故选：C．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-dZmaX7-1551", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nShe spends a lot of time____basketball.（　　）\nA. play\nB. playing\nC. to play\nD. plays", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她花了很多时间打篮球。\nplay（玩），playing是现在分词或动名词；to play是动词不定式；plays是第三人称单数形式。根据对句子结构分析可知题干使用了\"spend（花费）+time+（in）doing sth.\"句型结构，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查\"spend（花费）+time+（in）doing sth.\"的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-2wqp1e-1552", "question": "二．语法与情景对话 （每小题1分，共20分）\nWhat about ___________the Reading Club？（　　）\nA. join\nB. to join\nC. joining\nD. joins", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "加入阅读俱乐部怎么样？\nA join 动词原形；B to join 动词不定式；C joining 动名词；D joins 动词三单形式．about是介词，后接动名词，所以空格处是joining．\n故选：C。\n根据关键词判断空格处动词对应的形态．"}
{"id": "rose-iid-fwYkP2-1553", "question": "I. 单项选择．（每题1分，计15分）\nRight now I'm walking along the river and I can feel the wind ______ on my face.（　　）\nA. to blowing\nB. blew\nC. blowing\nD. to blow", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "现在我正沿着河边走，我能感觉到风吹拂着我的脸．\nto blowing不正确，不定式后用动词原形．blew过去式．blowing吹，动名词/现在分词．to blow不定式．feel sth doing sth\"感觉某物正在做某事\"，表示动作的连续性和进行性．这里表示\"感觉风正吹拂我的脸\"用动名词blowing.\n故选：C．\n在玩固定搭配feel sth doing sth\"感觉某物正在做某事\"表示动作的连续性和进行性．结合语境，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-UkzQHG-1554", "question": "三、选择题\nMy piano teacher tells me to practice______the piano every day.（　　）\nA. played\nB. plays\nC. to play\nD. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我的钢琴老师告诉我每天练习弹钢琴。\n根据题干，可知考查practice doing sth练习做某事，固定用法。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-lawjRM-1555", "question": "一、单项选择。（共20分，每小题1分）从下列每小题所给的A、B、C. D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡。上将选定答案的字母涂黑。\nHow about______？（　　）\nA. go hiking\nB. to going to hike\nC. go hike\nD. going hiking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "去徒步旅游怎么样？\ngo hiking去徒步旅行。how about是用来征询意见和建议的句型，后面可接动词的ing形式作宾语，因此本题答案是D。\n故选：D。\n解答本题需理解和掌握how about句型的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-y0TpJb-1556", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\nThank you for ______ me with my homework.（　　）\nA. help\nB. to help\nC. helping\nD. helps", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "谢谢你帮我做作业。\nhelp帮助，动词原形；to help不定式；helping动名词/现在分词；helps当事人成熟度。Thank you for doing sth\"谢谢你做某事\"固定搭配，填动名词helping。\n故选：C。\n掌握固定搭配Thank you for doing sth\"谢谢你做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-K8KBsG-1557", "question": "一、选择题\nPeople in other countries are becoming more interested in____Chinese characters.（　　）\nA. learned\nB. to learn\nC. learn\nD. learning", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "其他国家的人对学习汉字越来越感兴趣。\n根据题干，可知介词in后接动名词。be interested in doing sth对做某事感兴趣。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-NLeOwX-1558", "question": "二、选择填空（共15题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Would you mind _______ us in the game？\n—Not at all.（　　）\nA. joining\nB. join\nC. joining in", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---你介意和我们一起玩游戏吗？\n---一点也不。\nmind doing sth\"介意做某事\"；join sb\"加入某人\"。\n故选：A。\n本题考查动名词，需要根据题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-ud0RxR-1559", "question": "一、单项选择 （本题共20分，每小题1分）\n—Can you tell me why you succeed？\n—Keep ______ and you will get what you want.（　　）\nA. work hard\nB. to work hard\nC. working hard", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你能告诉我你为什么成功吗？\n--继续努力工作，你会得到你想要的。\nwork hard努力工作，原形；to work hard不定式；working hard动名词/现在分词。keep doing sth\"继续做某事\"固定搭配，填动名词working hard。\n故选：C。\n掌握固定搭配keep doing sth\"继续做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-Xr4YIF-1560", "question": "II.选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n―How can I improve my pronunciation,Madam？\n―Keep on ______ and you'll all make progress.\nA. practice\nB. practicing\nC. to practice", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--夫人，我怎样才能提高我的发音？\n--继续练习，你们都会进步的。\npractice练习，动词原形；practicing动名词/现在分词；to practice不定式。keep on doing sth\"继续做某事\"固定搭配，填动名词practicing。\n故选：B。\n掌握固定搭配keep on doing sth\"继续做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-95JZri-1561", "question": "II.选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nWhich of the following signs may mostly be seen beside a lake？（　　）\nA. \nB. \nC. \nD. ", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你很可能在湖边看到下面哪一个标志？\nA 为了防止因钓鱼而发生溺水事件，所以在湖边会有禁止钓鱼的标志．禁止钓鱼No fishing.\n故选：A。\n根据beside a lake,可知是禁止垂钓，no fishing."}
{"id": "rose-iid-hSgn13-1562", "question": "V.单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\n—How was you weekend？\n—Great.We had a good time__________in the water.（　　）\nA. swim\nB. to swim\nC. swimming", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你周末过得怎么样？\n-太棒了。我们在水中游泳玩得很开心。\nhave a good time doing sth\"做某事玩得开心\"，故用swim的动名词形式swimming。\n故选：C。\n本题考查动名词，结合题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-5FjtwR-1563", "question": "一、单项填空（每小题1分，满分25分）\nMary practices______Chinese every day,so her Chinese is good now.（　　）\nA. speaks\nB. to speak\nC. speak\nD. speaking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "玛丽每天练习说汉语，所以她的汉语现在很好．\nspeaks第三人称单数．to speak不定式．speak说，动词原形．speaking动名词/现在分词．practice doing sth\"练习做某事\"固定搭配．用动名词speaking.\n故选：D．\n掌握固定搭配practice doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-tGv4jj-1564", "question": "一、选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nMy hobbies are______to music and ______ basketball.（　　）\nA. listen, play\nB. to listening, to playing\nC. listening, playing\nD. listens, plays", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的爱好是听音乐和打篮球。\n第一个空，根据系动词are可知，填动名词listening\"听\"。第二个空，and连接并列动名词playing\"玩\"。\n故选：C。\n动名词的形式是动词+ing,动名词从它的名称上就知道它具有动词和名词的功能，因此它在句中，可作主语、表语、宾语、定语。要结合语境选择合适用法，注意动名词变法。"}
{"id": "rose-iid-qApRss-1565", "question": "一.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A，B，C，D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳答案\nWe all had a great time______the funny movie.（　　）\nA. see\nB. to see\nC. saw\nD. seeing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "看这部滑稽电影我们都玩得很开心。\n根据句意：看这部滑稽电影我们都玩得很开心。have a great time doing sth做某事很开心。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-easvn4-1566", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，满分15分）第一节单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。\n—How far do you live from school？\n—Quite far.My parents are considering_____to somewhere near my school.（　　）\nA. move\nB. to move\nC. moved\nD. moving", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你住在离学校多远的地方？\n-相当远。我父母正在考虑搬到学校附近的某个地方。\nconsider doing sth\"考虑做某事\"，故用move的动名词形式。\n故选：D。\n本题考查动名词，根据题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-K0vF9w-1567", "question": "一.单项选择（本题共20分，每小题1分）\nHe can swim so he wants to join the_______club.（　　）\nA. swim\nB. swimming\nC. swiming", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他会游泳，因此他想参加游泳俱乐部。\nswim游泳，动词原形；swimming动名词或现在分词，双写，排除C。根据题干和语境，可知是参加游泳俱乐部，用动名词作定语修饰名词club。\n故选：B。\n掌握动名词的用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-T8TmMb-1568", "question": "一.单项选择（本题共20分，每小题1分）\nWe have lots of fun_______games.（　　）\nA. play\nB. to play\nC. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们非常高兴玩游戏。\nplay动词原形；to play动词不定式；playing动名词或现在分词。根据题干和语境，可知考查句型have fun doing sth，高兴或喜欢做某事，因此用动名词形式。\n故选：C。\n掌握动名词的用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-o1VOwK-1569", "question": "一.单项选择（本题共20分，每小题1分）\nThank you for_______me ，Mr Wang.（　　）\nA. teach\nB. teaches\nC. teaching", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "感谢教我，王老师。\nteach动词原形；teaches单数第三人称形式；teaching动名词或现在分词。根据题干和语境，可知做介词的宾语，thank you for doing sth，因此用动名词形式。\n故选：C。\n掌握动名词的用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ZmD44N-1570", "question": "Ⅲ.单项填空\nWhen I came back home, I found Jim______in his room.（　　）\nA. sleep\nB. slept\nC. sleeps\nD. sleeping", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当我回到家时，我发现吉姆睡在他的房间里。\n根据When I came back home,可知是一个具体的时刻，推出主句的动作正在进行。find sb doing sth发现人正在做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-2iGASv-1571", "question": "Ⅱ. 知识运用（两部分，共20题，计20分）第一节 语法填空 从所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空．（ 共10小题，计10分）\n-What can you do？\n-Well, I'm good at ______  stories.（　　）\nA. tell\nB. telling\nC. to tell", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你能做什么？\n--嗯，我擅长讲故事．\ntell讲述，动词原形；telling动名词/现在分词；to tell不定式．be good at doing sth\"擅长做某事\"固定搭配．填动名词telling.\n故选：B．\n掌握固定搭配be good at doing sth\"擅长做某事\"，就能轻松选出答案了．"}
{"id": "rose-iid-fDyoou-1572", "question": "七. 单项选择（每小题1分，共15分）从各小题所给的四个备选项中选出最佳答案。\nWe should never give up ______ to achieve our dreams.（　　）\nA. try\nB. to try\nC. trying\nD. tried", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们永远不应该放弃尽力实现我们的梦想。\nrry to do sth尽力干某事。选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是动词的ing形式；选项D是过去式。give up放弃，后接动词的ing形式作宾语，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题需掌握give up doing sth的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-m35LJK-1573", "question": "二、单项选择（共20小题，计20分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案.\nWhen I came into the school yesterday afternoon. I found them ___ basketball happily.（　　）\nA. to play\nB. play\nC. playing\nD. played", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当我昨天下午来到学校的时候。我发现他们在开心地打篮球。\n根据题干，可知考查find sb doing sth发现某人正在做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-gNYwsB-1574", "question": "一、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）\nMy mother plays an important role in______  everything in my family .（　　）\nA. decide\nB. to decide\nC. deciding\nD. decides", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我母亲在决定家庭的一切方面起着重要作用。\n介词in后用动名词作宾语。\n故选：C。\n解答此类试题时，务必根据题目的要求，在准确理解句子意思的前提下，找准疑问词，结合动名词用法准确作答。"}
{"id": "rose-iid-ggKwkA-1575", "question": "1.单项选择（每小题1分，共10分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案，并将其代表字母填在答题纸的相应位置。\n--Helen，thanks for_______ me with my English.\n--My pleasure.（　　）\nA. help\nB. to help\nC. helping\nD. helped", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--海伦，谢谢你帮我学英语。\n--不客气。\nhelp帮助，动词原形；to help不定式；helping动名词/现在分词；helped过去式。thanks for doing sth\"谢谢你做某事\"固定搭配，填动名词helping。\n故选：C。\n掌握固定搭配thanks for doing sth\"谢谢你做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-YY8bq3-1576", "question": "第二部分（笔试）Ⅲ单项选择。从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳答案。\nChina is good at making everyday products now, so even Americans cannot avoid______\nthings made in China.（　　）\nA. buy\nB. to buy\nC. buying\nD. bought", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "中国现在擅长制造日常用品，所以即使是美国人也无法避免购买中国制造的产品。\n根据题干，可知考查avoid doing sth避免做某事。固定用法。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-zZUPi7-1577", "question": "二、单项填空（共8小题，计8分）选择最佳答案。\nParents play a role in______their children.（　　）\nA. teaching\nB. to teach\nC. teach", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "父母在教育孩子方面起着作用。\n根据题干，可知考查play a role in doing sth在……起作用。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-WEag7H-1578", "question": "一. 单项选择（共10小题；每小题1分， 满分10分）\n--Mr.Lin,would you mind me _______________ the guitar now？\n--Of course not.You are free to do it during after-class service.（　　）\nA. playing\nB. to play\nC. play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--林先生，你介意我现在弹吉他吗？\n--当然不。你可以在课后服务期间自由活动。\nplaying动名词/现在分词；to play不定式；play动词原形。mind sb doing sth\"介意某人做某事\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：A。\n掌握固定搭配mind sb doing sth\"介意某人做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-op9Ekk-1579", "question": "六、 选择填空（15分）\nDuring the epidemic（疫情），people had difficulty _______ food and things for daily use.（　　）\nA. get\nB. to get\nC. getting\nD. got", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "疫情期间，人们很难获得食物和生活用品。\nA.动词原形，B.动词不定式，C.动名词，D.动词过去式，have difficulty doing为固定搭配。\n故选：C。\n牢记动词的固定搭配，选择正确的选项。"}
{"id": "rose-iid-4k1dqE-1580", "question": "四、选择题（共20小题，每小题2分，满分40分）\nThey had fun______ in the water.（　　）\nA. play\nB. swimming\nC. sang\nD. swam", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他们在水里游泳很开心。\n根据题干，可知考查have fun doing sth做某事很开心。\n故选B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-LTRazH-1581", "question": "四、选择题（共20小题，每小题2分，满分40分）\nDon't spend too much time _______ TV.（　　）\nA. watches\nB. watching\nC. to watch\nD. watch", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "不要花太多时间看电视。\nspend time/money on sth花费时间或金钱在某事上；spend time/money/（in） doing sth花费时间或金钱做某事，介词in可以省略。\n故选：B。\n掌握动词的固定用法是解决此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-74bHjK-1582", "question": "四、选择题（共20小题，每小题2分，满分40分）\nMy friend Tina enjoys__________ to me.（　　）\nA. listens\nB. listened\nC. listening\nD. listen", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的朋友蒂娜喜欢听我说话。\n根据题干，可知考查enjoy doing sth喜欢做某事。\n故选C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-DPY6y1-1583", "question": "一. Multiple choice （1% x 15 = 15%）\nClaire loves English so much that she spends half an hour______English every night.（　　）\nA. read\nB. to read\nC. reading\nD. reads", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "克莱尔非常喜欢英语，她每天晚上花半个小时读英语。\n根据题干，可知考查spend…doing sth花费……做某事 .\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-sHnW0V-1584", "question": "一. Multiple choice （1% x 15 = 15%）\nEvery noon, he enjoys______alone at the canteen because he hates______to others talking about gossips （ 闲言碎语）.（　　）\nA. eating； listen\nB. eating； listening\nC. eat； listen\nD. eat； listening", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "每天中午，他喜欢一个人在食堂吃饭，因为他讨厌听别人讲闲话。\n根据题干，可知第一空考查enjoy doing sth喜欢做某事；第二空考查hate doing sth讨厌做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-VpW9Fd-1585", "question": "三.Choose the best answer（选择最恰当的答案）（15分）\nI remembered __________him on the street last month,but I forgot the exact date.\nA. meeting\nB. to meet\nC. met\nD. to have met", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我记得上个月在街上见过他，但我忘记了确切的日期。\n根据but I forgot the exact date但我忘记了确切的日期。可知猜猜看次remember doing sth记得曾经做过某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-SjXkll-1586", "question": "第一节 语法填空\n- Thanks for______me with my English. Bill.\n- You are welcome.（　　）\nA. helping\nB. to help\nC. help", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-谢谢你帮我学英语。Bill。\n-不客气。\n句子中for是一个介词，后面跟动名词形式helping。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-jtpTTp-1587", "question": "一、单项填空（本题共 12 小题，每小题 1 分，共 12 分）从各题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项.\nTony has got into the habit of______a book before he goes to bed.（　　）\nA. read\nB. to read\nC. reading\nD. have read", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "托尼养成了睡觉前看书的习惯。\nread读，动词原形；to read不定式；reading动名词/现在分词；have read现在完成时态。the habit of…\"…的习惯\"，介词of后跟动名词reading。\n故选：C。\n掌握介词后用动名词的知识点，结合语境，根据提示，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-DcKmrw-1588", "question": "五. Choose the best answer （选择最恰当的答案） 每题只有一个正确选项）\nMany citizens look forward to________ as volunteers during the period of the epidemic（传染病）.（　　）\nA. serve\nB. serves\nC. serving\nD. served", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在疫情期间，很多市民盼望作志愿者去做服务。\nserve as当一个...。选项A是动词原形；选项B是第三人称单数形式；选项C是动词的ing形式；选项D是过去式。句子的谓语动词是look forword to（期待），后接动词的ing形式作宾语，因此本题答案是C。\n故选：C。\n解答本题需根据look forward to确定考点，再结合所给选项的不同形式作答。"}
{"id": "rose-iid-FGcUWK-1589", "question": "二、单项选择（15分）\n-Now I am used to______fruit every day.\n-Me,too.It's good for our health.（　　）\nA. eat\nB. eats\nC. ate\nD. eating", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--现在我习惯了每天吃水果。\n--我也是。它对我们的健康有好处。\neat吃，动词原形；eats第三人称单数；ate过去式；eating动名词/现在分词。be used to doing sth\"习惯于做某事\"固定搭配，填动名词eating。\n故选：D。\n掌握固定搭配be used to doing sth\"习惯于做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-a3dIGc-1590", "question": "一、选择最恰当的答案\nThe crew spent three days in space _________ the Earth more than 15 times each day.（　　）\nA. circle\nB. to circle\nC. circling\nD. to circling", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "宇航员们在太空中度过了三天，每天绕地球旋转超过15圈。\ncircle转圈，动词原形；to circle不定式；circling动名词/现在分词；to circling介词+动名词。spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配，填动名词circling。\n故选：C。\n掌握固定搭配spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-HLVnyV-1591", "question": "V. Choose the best answer. （选择最恰当的答案）： 16%\nThe girl continued________ the piano although it was noisy outside.（　　）\nA. play\nB. plays\nC. playing\nD. played", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "尽管外面很吵，女孩还是继续弹钢琴。\n句子中 continue doing sth表示继续做某事，后面跟动名词形式playing。\n故选：C。\n掌握动名词的用法，结合句意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ga9BP3-1592", "question": "一、单项选择 （每题0.5分，共5分）\nWe don't allow ____in public places.\nA. smoke\nB. to smoke\nC. smoking\nD. to smoking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们不允许在公共场所吸烟。\n句子中allow doing sth表示允许做某事，后面跟动名词形式。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-o59rri-1593", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项\n-Why were you angry with your son？\n-Because he was busy______the mobile phone when I was talking to him.（　　）\nA. play\nB. plays\nC. playing\nD. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你为什么生你儿子的气？\n--因为我和他说话的时候他正忙着玩手机。\nplay玩，动词原形；plays第三人称单数；playing动名词/现在分词；to play不定式。be busy doing sth\"正忙于做某事\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：C。\n掌握固定搭配be busy doing sth\"正忙于做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-vNmvbs-1594", "question": "一、单项填空（共15小题， 每小题1分， 满分15分）从题中所给的 A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。\n_____ teeth twice a day is necessary for us to keep healthy.（　　）\nA. Brush\nB. Brushes\nC. Brushed\nD. Brushing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "每天刷两次牙对我们保持健康是必要的。\n根据题干，可知此处是动名词作主语。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-e9ag09-1595", "question": "四、单项选择（共15小题，每小题1分， 满分15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳答案。Ⅰ.单项选择。（15分）\nDuring our holidays,we should avoid _________up at night and oversleeping in the morning.\nA. stay\nB. to stay\nC. stayed\nD. staying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在我们的假期，我们应该避免熬夜和睡过头。\n根据题干，可知考查avoid doing sth避免做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-0MinG0-1596", "question": "一、单项选择（从各题的四个选项中选出一个最佳答案，并将其代表字母填在题号处。每小题1分，共20分）\n— I saw Eric______basketball outside.\n— Really？Let's join him.（　　）\nA. play\nB. plays\nC. to play\nD. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-我看见埃里克在外面打篮球。\n-真的吗？让我们加入他。\n根据题干，可知考查see sb doing sth看到某人正在做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-stMb9X-1597", "question": "一、单项选择（从各题的四个选项中选出一个最佳答案，并将其代表字母填在题号处。每小题1分，共20分）\nI spent 2 hours ____ my homework yesterday.（　　）\nA. did\nB. to do\nC. doing\nD. do", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "昨天我花了两个小时做作业。\ndid过去式；to do不定式；doing动名词/现在分词；do做，动词原形。spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配。\n故选：C。\n掌握固定搭配spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-ra9ujF-1598", "question": "一．语法与情境会话（每小题1分，共25分）\nHe usually studies English by______with groups.（　　）\nA. work\nB. to work\nC. working\nD. worked", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他通常通过小组合作学习英语。\n结合设空处前的by可知，后用V-ing形式。因为是by是介词，介词的特性是后面加名词、代词宾格或者动名词形式。by后面接动词的时候需要用动名词形式，即为动词的ing形式。一般表示\"通过某种方式\"。\n故选：C。\n本题需要结合句意及提示，分清所需要填写句子的结构或时态，从而确定答案。"}
{"id": "rose-iid-4yN7rm-1599", "question": "单项选择（共15分，每小题1分）， 从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\n---Do you have any plans for the holiday？\n---Yes, I' m planning to travel to Jiuzhaigou. I'm looking forward to _____the colourful lakes and amazing waterfalls.（　　）\nA. see\nB. seeing\nC. sees\nD. saw", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你有什么假期计划吗？\n-是的，我计划去九寨沟旅游．我期待着看到色彩斑斓的湖泊和令人惊喜的瀑布．\n答案：B．\n根据句意：-你有什么假期计划吗？-是的，我计划去九寨沟旅游．我期待着看到色彩斑斓的湖泊和令人惊喜的瀑布．可知考查look forward to doing期待做某事．\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-Vt6RPi-1600", "question": "一、单项选择（共 15小题， 每小题1分， 满分 15分）\nChosin Reservoir（长津湖）wins high praise from the public.And the film is well worth ____________.（　　）\nA. watched\nB. watching\nC. to watching\nD. watch", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "长津湖赢得了公众的高度赞誉。这部电影很值得一看。\n根据题干，可知考查be worth doing sth值得做某事。\n故选：B。\n熟悉动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-pm25wi-1601", "question": "一、选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。\nThanks for ________ me,John.（　　）\nA. help\nB. helping\nC. to help\nD. helps", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "谢谢你帮助我，约翰。\nthanks for doing sth\"感谢做某事\"，故用help的动名词形式\"helping\"。\n故选：B。\n本题考查动名词，需要根据题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-5eNSLM-1602", "question": "一、单项选择（共 10小题，每小题1分，共 10分）\nThey couldn't stop______after they heard the story.（　　）\nA. laugh\nB. laughed\nC. to laugh\nD. laughing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "听到这个故事后，他们忍不住大笑起来。\nlaugh笑，动词原形；laughed过去式；to laugh不定式；laughing动名词/现在分词。can't stop doing sth\"忍不住做某事\"固定搭配，填动名词laughing。\n故选：D。\n掌握固定搭配can't stop doing sth\"忍不住做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-JrJdWR-1603", "question": "第Ⅰ卷 （选择题 共55分）Ⅰ.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nThe film The Battle at Lake Changjin wins high praise.I think it is well worth ________.（　　）\nA. to watch\nB. watching\nC. watched\nD. watch", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "电影《长津湖之战》赢得了高度赞誉。我认为它很值得一看。\nbe well worth doing sth\"很值得做某事\"，故用watch的动名词形式watching。\n故选：B。\n掌握动名词，结合句意和句子结构选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-FbhK4S-1604", "question": "二、单项填空（共10小题．计10分） 选择最佳答案．\nMost of us enjoy__________to our mothers speak, because our brains greatly prefer the voices of our own mothers.（　　）\nA. listening\nB. listen\nC. to listen", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们大多数人都喜欢听妈妈说话，因为我们的大脑非常喜欢自己母亲的声音．\n句子考查enjoy doing sth表示喜欢做某事．\n故选：A．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-0KZY0i-1605", "question": "一、单项选择（共15小题， 每小题1分， 计15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案。\n---My grandma is used to ______ in the countryside.\n---Oh.So is my grandma.（　　）\nA. live\nB. lives\nC. living\nD. lived", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---我奶奶习惯于住在乡下。\n---哦，我奶奶也是。\n句子中be used to doing sth表示习惯于做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-XOIgNg-1606", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nShe can't help _______when she hears the funny joke.（　　）\nA. to laugh\nB. to laughing\nC. laugh\nD. laughing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当她听到这个有趣的笑话时，禁不住笑了起来。\nto laugh不定式；to laughing介词+动名词；laugh笑，动词原形；laughing动名词/现在分词。can't help doing sth\"禁不住做某事\"固定搭配，填动名词laughing。\n故选：D。\n掌握固定搭配can't help doing sth\"禁不住做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-KAytNZ-1607", "question": "Ⅶ.单项选择从每小题所给的三个选项中，选出一个正确答案。（15分）\nI don't feel like _________ this kind of movies very much today.（　　）\nA. watching\nB. watch\nC. to watch", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我今天不太想看这类电影。\n根据题干，可知考查feel like doing sth想做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-39kXNN-1608", "question": "一、单项选择\nWhat about______soccer（足球）？（　　）\nA. play\nB. playing\nC. to play\nD. played", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "踢足球怎么样？\n由What about可知，about是介词，后接动词时应使用其动名词形式，因此使用playing。\n故选：B。\n考查动名词的用法，应注意分析句子结构，再对恰当的形式进行确定，还应注意固定搭配。"}
{"id": "rose-iid-6EBsWD-1609", "question": "Ⅰ. Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer according to the meaning of the sentence.\nMy hobby is______fans.What about you？（　　）\nA. collecting\nB. collect\nC. collection", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的爱好是收集扇子。你呢？\ncollecting收集，动名词或现在分词；collect动词原形；collection名词，收集，收藏品。根据题干和语境，可知句子是主系表结构，动名词短语collecting fans作表语，我的爱好是收集扇子。\n故选：A。\n掌握动名词的用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ONLEvq-1610", "question": "第二部分英语知识运用 五、单选题（本大题共10小题，共10分）\n—Does your sisters like __________？\n—Yes,she does.But she _____________swim very well.（　　）\nA. swimming；can\nB. swim；can\nC. swimming；can't\nD. swim；can't", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你的姐妹们喜欢游泳吗？\n-是的，她喜欢。但是她游泳游得不好。\n根据题干，可知第一空考查like doing sth喜欢做某事；由but可知是指：她喜欢。但是她游泳游得不好。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-8C0S0I-1611", "question": "三、 单项选择 从每小题所给的三个选项中，选出一个正确答案。（10分）\nI consider_____ to Beijing for summer vacation.  （　　）\nA. going\nB. to go\nC. go", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我考虑暑期去北京。\ngo to Beijing去北京。选项A是动词的ing形式；选项B是动词不定式；选项C是动词原形。consider（考虑）后接动词的ing形式作宾语，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n本题主要考查consider doing sht句型的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-EjaTOi-1612", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）从A.B、C、D中选出可以填入空白处的最佳答案。\nThey have difficulty______by themselves.（　　）\nA. to walk\nB. walk\nC. walking\nD. to walking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他们自己走路有困难。\n根据题干，可知考查 have difficulty doing sth做某事有困难。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-izQOzl-1613", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）从A.B、C、D中选出可以填入空白处的最佳答案。\nCommunicating is more than just______.（　　）\nA. speaking\nB. to speak\nC. speak\nD. to speaking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "沟通不仅仅是说话。\n根据题干，可知than后接动名词。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Dy1YTB-1614", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）从A.B、C、D中选出可以填入空白处的最佳答案。\nWhat can______your closed hand show？（　　）\nA. shake\nB. shook\nC. shaking\nD. to shake", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你握紧的手能说明什么？\n根据题干，可知此处是动名词作主语。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-qmnAo8-1615", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）从A.B、C、D中选出可以填入空白处的最佳答案。\nLook!Jim is practicing______mountains himself!（　　）\nA. climbing\nB. to climb\nC. climb\nD. to climbed", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "看!吉姆正在自己练习爬山。\n根据题干，可知考查practice doing sth练习做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-nKBZhd-1616", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\n-Will Li Wei come to the Music Club today？\n-Yes.He will come after he finishes______his homework.（　　）\nA. does\nB. do\nC. to do\nD. doing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-李伟今天会来音乐俱乐部吗？\n-会。他做完作业后就会来。\n固定短语finish doing sth完成某事。\n故选：D。\n主要考查的是对句子意思的理解和对动名词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-mTiUO0-1617", "question": "一、单项选择（本大题共5分，每小题1分）\nMike is looking forward to______to China because of the COVID-19 pandemic.\nA. coming\nB. come\nC. .comes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "由于新冠疫情大流行，迈克期待着来中国。\ncoming动名词/现在分词；come来，动词原形；comes第三人称单数形式。look forward to doing sth\"期待做某事\"固定搭配，填动名词coming。\n故选：A。\n掌握固定搭配look forward to doing sth\"期待做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-64Dqnr-1618", "question": "Ⅰ. 知识运用第一节 语法填空 从题中所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空．\n-Have you considered________the Young League（共青团）？\n-Of course!（　　）\nA. join\nB. to join\nC. joining", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你已经考虑加入共青团了吗？\n--当然了．\njoin加入，动词原形；to join动词不定式；joining动名词形式．consider doing sth\"考虑做某事\"固定搭配．用动名词joining.\n故选：C．\n掌握固定搭配consider doing sth\"考虑做某事\"，就能轻松选出答案了．"}
{"id": "rose-iid-qmmq6f-1619", "question": "单项选择 （共5小题；每小题1分，满分5分）\nMy parents often ask me_____  too much time _____ computer games.（　　）\nA. don't spend；playing\nB. not to spend；to play\nC. to not spend；to play\nD. not to spend；playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我父母经常让我不要花太多时间玩电脑游戏。\nask sb not to do sth意为让某人不要做某事，spend与动名词构成固定搭配。\n故选：D。\n掌握动词的固定搭配，选择正确的选项。"}
{"id": "rose-iid-08gXQz-1620", "question": "二、选择填空（每小题1分，共 15 分）从A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThe Chime long Safar Park in Guangzhou is worth______.You are sure to have fun with wild animals there.（　　）\nA. visit\nB. visiting\nC. being visiting\nD. to visit", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "广州的钟龙萨法公园值得一游。在那里你一定会和野生动物玩得很开心。\n根据题干，可知考查be worth doing sth值得做某事。be worth没有被动语态。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Xf1pf6-1621", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并将选定答案的字母填到题前的括号内。\nWe don't allow ______ in this room.（　　）\nA. smoking\nB. to smoke\nC. people smoking\nD. people to smoking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们不允许在这个房间里吸烟。\nallow允许，其用法为：（1）allow sb.to do sth.允许某人做某事； （2）allow doing sth.允许做某事；而所给选项中只有A.smoking符合，即allow doing sth.。\n故选：A。\n本题考查动名词，一定要记住哪一些动词后面跟动名词，同时还要牢记该单词的其它用法，并加以区分。"}
{"id": "rose-iid-ged0Df-1622", "question": "四、单项选择．（15分）\nI enjoy ________ tennis and basketball.（　　）\nA. play\nB. plays\nC. played\nD. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我喜欢网球和篮球．\n根据enjoy,可知enjoy doing sth喜欢做某事．\n故选：D．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-Sqfr7Q-1623", "question": "一．单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）\nIt is so delicious that I can't stop______it.\nA. eat\nB. to eat\nC. eating\nD. ate", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "它太好吃了，我吃个不停。\n句子中can't stop doing sth表示不停地做某事。\n故选：C。\n掌握动名词的固定用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-XV6eP8-1624", "question": "第一节 单项选择。（共15个小题，每小题1分，计15分）\nMy brother likes______his homework before dinner.（　　）\nA. do\nB. doing\nC. did", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我弟弟喜欢在晚饭前做作业。\n固定短语like doing sth喜欢做某事。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对动名词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-bNodaa-1625", "question": "I.单项选择．（每小题2分，共20分）\nI don't mind  ______  if you can't find anyone else.（　　）\nA. help\nB. helping\nC. to help\nD. to helping", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你找不到其他人，我不介意帮忙．\nhelp帮忙，动词原形；helping动名词/现在分词；to help不定式；to helping不正确，不定式后用动词原形．mind doing sth\"介意做某事\"固定搭配．用动名词helping.\n故选：B．\n掌握固定搭配mind doing sth\"介意做某事\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-cZfeQM-1626", "question": "二、单项选择（本题共20分，每小题1分选择最佳谷案。\nYifan and Robin see a little boy_____on the street when they pass by the street.（　　）\nA. to  cry\nB. crying\nC. cried", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "一凡和罗宾经过街道时看到一个小男孩在街上哭。\n根据when they pass by the street,可知主句的动作正在发生。考查see sb doing sth看到某人正在做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-4QeggG-1627", "question": "一、 Choose the best answer （选择最恰当的答案）：（ 每小题1分，共 16 分）\nAdam was very tired,but he continued _____ in his office until he finished his report.（　　）\nA. working\nB. works\nC. work\nD. worked", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "亚当很累，但他继续在办公室工作，直到完成他的报告。\nworking动名词/现在分词；works第三人称单数；work工作，动词原形；worked过去式。continue doing sth\"继续做刚才没做完的那件事\"固定搭配，填动名词working。\n故选：A。\n掌握固定搭配continue doing sth\"继续做刚才没做完的那件事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-CzFxVR-1628", "question": "二、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nThe students stopped _________ noisily when Mr Hu came into the classroom.（　　）\nA. to talk\nB. talking\nC. talk\nD. talked", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当胡老师走进教室时，学生们停止了喧哗。\n根据题干when Mr Hu came into the classroom,可知当胡老师走进教室时，学生们停止了喧哗。考查stop doing sth停止做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-LAtMuD-1629", "question": "Ⅱ. Choose the best answer （选择最恰当的答案. （15 分.\nI didn't sleep well last night because the baby next door kept _____the whole night.（　　）\nA. cry\nB. cried\nC. crying\nD. to cry", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "昨晚我睡的不太好，因为隔壁的婴儿哭了一整晚。\nA动词原形；B动词过去式；C动名词；D不定式；结合题干中kept,可知keep doing sth.持续做某事。\n故选：C。\n此题考查动名词的辨析，需要考生掌握大量动名词的词义和用法，从而选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-mzVBak-1630", "question": "一、 Choose the best answer（选择最恰当的答案） （15分）\nI'm keen on__________stamps. Look, I have a big collection.（　　）\nA. collect\nB. collecting\nC. to collect\nD. collects", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我热衷于集邮。看，我有很多收藏。\n根据题干I have a big collection,可知此处是指坚持集邮。keep on doing sth坚持做某事。而keep on to do sth是指坚持做另一件事，不合题意。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-1xLlqF-1631", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从下面A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nThey always warn us ___________ ball games on the road to avoid _____ourselves.（　　）\nA. to not play；hurting\nB. not to play；to hurt\nC. not to play；hurting\nD. not play；to hurt", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他们总是警告我们不要在路上打球，以免伤到自己。\nwarn sb（not）to do sth\"警告某人（不）要做某事\"；avoid doing sth\"避免做某事\"。根据\"ball games on the road\"可知他们总是警告我们不要在路上打球，以免伤到自己。\n故选：C。\n考查动词的固定搭配，平时应注意掌握积累。"}
{"id": "rose-iid-idqT7Z-1632", "question": "一．单项选择（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的四个选项中选出最选项\nThe woman was so angry that she felt like ______ something at the man.（　　）\nA. move\nB. moving\nC. throw\nD. throwing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "那女人如此生气以至于她想朝那个男人扔东西。\nfeel like doing sth.想做某事；根据something at the man可知短语 throw sth. at...朝……扔东西\n故选：D。\n解答此类试题时，务必根据题目的要求，在准确理解句子意思的前提下，结合feel like doing sth准确作答。"}
{"id": "rose-iid-nm7YmG-1633", "question": "一．单项选择（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的四个选项中选出最选项\nKevin, you're talented in tennis. Don't give up ______ it.（　　）\nA. to practice\nB. practicing\nC. practiced\nD. practice", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "凯文，你网球很有天赋。不要放弃练习。\nto practice不定式；practicing动名词；practiced过去式；practice练习，动词原形。give up doing sth\"放弃做某事\"固定搭配。填动名词practicing。\n故选：B。\n掌握固定搭配give up doing sth\"放弃做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-18VBPy-1634", "question": "II单项选择\nHe has a great ability in _____Chinese.（　　）\nA. teach\nB. teaching\nC. to teach\nD. teacher", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他在教汉语方面很有才能．\n根据题干，可知介词in后接动名词．have a great ability in doing sth有很强的能力做某事．\n故选：B．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-uGuyg5-1635", "question": "Ⅴ.单项选择\nI heard some girls ______songs when I walked by their classroom.（　　）\nA. sing\nB. sings\nC. sang\nD. singing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当我走过她们的教室时，我听到一些女孩在唱歌。\n根据题干when I walked by their classroom,可知是指过去具体的时刻，表示那时的动作正在进行。考查hear sb doing sth听到某人正在做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-0dNTsa-1636", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n—I find the book The Old Man and the Sea very meaningful.\n— Yes.I am shocked by the old man' s spirit of never giving up.It' s really worth_____.（　　）\nA. read\nB. to read\nC. reading", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我发现《老人与海》这本书非常有意义。\n--是的，我被老人永不放弃的精神所感动。确实值得一读。\n选项A是动词原形或过去式；选项B是动词不定式；选项C是动词的ing形式。根据观察可知句子使用了be worth doing短语，意思是\"值得...\"，本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题需根据句子结构和字面意思确定考点，再结合所给选项的不同形式作答。"}
{"id": "rose-iid-KAonsW-1637", "question": "一、单项选择（共15个小题，每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的正确答案．\nI study math by________lots of exercises.（　　）\nA. doing\nB. did\nC. do\nD. does", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我通过做大量的练习来学习数学．\ndoing动名词/现在分词．did过去式．do做，动词原形．does第三人称单数．介词by\"通过\"后用动名词doing.\n故选：A．\n掌握介词后用动名词的知识点，找到关键词，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-OzyZVD-1638", "question": "第Ⅰ卷(选择题,共70分)一、单项选择（共40小题，每小题1分，计40分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案\nWhy not join an English club to practice ______English？（　　）\nA. spoke\nB. to speak\nC. spoken\nD. speaking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "为什么不加入一个英语俱乐部来练习说英语呢？\n根据题干，可知考查practice doing sth练习做某事．固定用法．\n故选：D．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-YcUikD-1639", "question": "第Ⅰ卷(选择题,共70分)一、单项选择（共40小题，每小题1分，计40分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案\nTo think twice can help you to avoid ______a wrong decision.（　　）\nA. make\nB. to make\nC. making\nD. made", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "三思而后行可以帮助你避免做出错误的决定．\n根据题干，可知考查avoid doing sth避免做某事．固定用法．\n故选：C．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-5yfx5s-1640", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nMy brother is good at ______ .（　　）\nA. to swim\nB. swim\nC. swam\nD. swimming", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我的兄弟擅长游泳。\nbe good at+名词或动词ing,擅长做某事。擅长游泳，游泳是动词，所以要用其ing形式。\n故选：D。\n一定记住be good at后面是加动词ing形式。swim双写m,再加ing."}
{"id": "rose-iid-Xhedyw-1641", "question": "Ⅱ．知识运用第一节 语法填空从题中所给的A、B、C三个选项中选出最佳答案填空．\n-Dad,I need some new pens.\n-How about__________ out to buy some？（　　）\nA. to go\nB. going\nC. go", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--爸爸，我需要一些新钢笔．\n--出去买一些怎么样？\nto go动词不定式；going动名词或现在分词；go去，动词原形．根据空前介词about可知，填动名词going.\n故选：B．\n掌握固定搭配How about doing sth\"做某事怎么样？\"表示建议，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-jwRQsu-1642", "question": "一.单项选择 本题共有10个小题，请从每个小题的四个选项中，选出一一个最佳答案。\nTom is practicing______the erhu in his room.（　　）\nA. play\nB. to play\nC. played\nD. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "汤姆正在房间里练习拉二胡。\nplay演奏，动词原形；to play不定式；played过去式；playing动名词/现在分词。practice doing sth\"练习做某事\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：D。\n掌握固定搭配practice doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-THymyr-1643", "question": "三、单项选择。（40 分）\nDavid has problems_________Chinese.However,he works very hard.（　　）\nA. learn\nB. learned\nC. learning\nD. to learn", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "大卫学中文有问题。然而，他工作很努力。\n根据题干，可知考查have problems doing sth做某事有问题。固定用法。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-8outJT-1644", "question": "二、单项选择 （共 15 小题， 每小题 1 分， 计 15 分）从 A、B、C、D 四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案。\n--Are Mr. King and Miss Black in the office？\n- Yes. I saw them ____________together when I walked past their office just now.（　　）\nA. talk\nB. to talk\nC. talking\nD. talked", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-金先生和布莱克小姐在办公室吗？-是的，当我刚才经过他们办公室的时候，我看到他们正在一起说话。\nsee sb. do sth.表示看到某人做某事，该动作是经常习、习惯性的。see sb. doing sth.表示看到某人正在做某事，该动作是正在发生的。根据题干可知当我刚才经过他们办公室的时候，我看到他们正在一起说话，此处描述正在发生的事情，则此处应填写talking,符合题意。\n故选：C。\n本题要求学生掌握see sb. do/doing sth.的用法及区别，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-bKdeEd-1645", "question": "一、单项选择，从每小题后的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳选项。（每小题1分，共15分）\nWe went to the beach last Sunday,and we had great fun ______ volleyball.（　　）\nA. playing\nB. play\nC. played\nD. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "上周星期天我们去海滩了，我们打排球很开心。\nhave fun doing sth为固定搭配，意为\"做某事很开心\"，所以用动词ing形式。\n故选：A。\n考查动名词，注意常用的固定搭配的用法，结合语境答题。"}
{"id": "rose-iid-SkbkCZ-1646", "question": "二、单项选择题（每小题1分，共10分）\n-What are you going to do tomorrow？\n-I'm thinking about _______tennis.（　　）\nA. playing\nB. to play\nC. play\nD. played", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你明天要做什么？\n-我想打网球。\n根据题干，可知考查介词about后接动名词。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-a5UkwC-1647", "question": "二.Choose the best answer（选择最恰当的答案）（15分）\nHe left the tap water ______and the flat was flooded.\nA. run\nB. running\nC. to run\nD. ran", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他没关水龙头，公寓就被淹了。\n根据题干the flat was flooded公寓被水淹了，可知他没关水龙头。leave...doing让……一直做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-kY3Vkh-1648", "question": "第二部分基础知以运用（共10小题，计40分）六、单项选择。（共15 小题，计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小愿：每小题1分，计10分）\n-I have trouble______history and I am so worried.Could you help me？\n-Sure,I'd be glad to.（　　）\nA. learn\nB. to learn\nC. learning", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我在学习历史方面有困难，我很担心。你能帮我吗？\n-当然，我很乐意。\n根据题干，可知考查have trouble doing sth做某事有困难。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-X0SwnA-1649", "question": "单项填空\nDo you like ______ books？（　　）\nA. readed\nB. reads\nC. read\nD. reading", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你喜欢读书吗？\nreaded 无此形式； reads 三单形式； read 原形动词；reading 动词的ing 形式．句子的谓语动词是like（喜欢），like 后 动词不定式或动名词作宾语，因此本题只有 reading 符合本题要求．\n故选：D．\n解答本题需掌握like （喜欢）的基本用法．"}
{"id": "rose-iid-GSmsbt-1650", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，计15分）\nWhen you are tired,________ in the countryside is a wonderful experience.（　　）\nA. relax\nB. relaxes\nC. relaxed\nD. relaxing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当你累了，在乡村放松是一种美妙的体验。\n根据题干，可知此处是指在乡村放松是一种美妙的体验。动名词作主语。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-9FWXYk-1651", "question": "一.Choose the best answer from A、B or C .\nThanks for ________ money to Animal Helpers.（　　）\nA. give\nB. gives\nC. giving", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "多谢把钱给了动物帮手。\ngive money to把钱给...。选项A是动词原形；选项B是第三人称单数形式；选项C是动词的ing形式。thanks for...因...感谢...，后面如果接动词的话，需接动词的ing形式，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题需掌握thanks for doing sth的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-TKJCRR-1652", "question": "十四、单项选择。\nMy father often says to me, \"________ English well is very important. \"（　　）\nA. Learning\nB. Learn\nC. Learned\nD. To learning", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我父亲经常对我说：\"学好英语非常重要。\"\n根据题干，作主语，要用动名词。\n故选：A。\n掌握动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-tw6v9S-1653", "question": "二十六、单项选择。\nWhen no one drives me home,I spend fifty minutes _______home every day.（　　）\nA. walk\nB. walking\nC. on\nD. to walk", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当没有人开车送我回家时，我每天花五十分钟步行回家。\n根据spend time doing sth花费时间做某事，要用动名词。\n故选：B。\n掌握动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-aj7dOG-1654", "question": "一.Choose the best answer. （选择正确的答案， 填入答题纸内）\nRose likes ________ stamps.（　　）\nA. collect\nB. collecting\nC. collects\nD. collected", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "罗丝喜欢集邮。\n根据题干，可知考查like doing sth喜欢做某事，固定用法。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-BWdB00-1655", "question": "II. 单项选择（共15小题，每小题1分，共15分）\nThe old man is ill and he doesn't feel like ________.（　　）\nA. eating anything\nB. to eat anything\nC. eating something\nD. to eat something", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这个老人病了，他什么也不想吃。\nfeel like doing sth\"想要做某事\"固定搭配，填动名词eating。B/D不正确。something一些东西，通常用于肯定句；anything任何东西，通常用于否定句或疑问句。根据doesn't可知，否定句用anything。C不正确。\n故选：A。\n掌握固定搭配feel like doing sth\"想要做某事\"，分析不定代词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-odKQiP-1656", "question": "一、单项选择题 \nAunt Li likes _____. （　　）\nA. run\nB. running\nC. runs", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "李阿姨喜欢跑步。\n根据句意：李阿姨喜欢跑步。like doing sth喜欢做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-DdLR9F-1657", "question": "二、单项选择（共 15 小题， 每小题1分， 满分15 分）\n---Have you read the book The Adventures of Hucklebery Finn？\n---Yeah, it's truly worth______________. It's so interesting that I've read it twice.（　　）\nA. read\nB. to read\nC. reading\nD. to be read", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你读过《哈克贝利 • 费恩历险记》吗？\n-是啊，确实值得一读。这本书太有趣了，我都读了两遍了。\nread读，为动词原形；to read为动词不定式；reading为动名词；to be read为动词不定式的被动语态。be worth doing sth.值得做某事，因此reading符合题意。\n故选：C。\n做题时，在明确be worth doing sth.的基础上，结合具体语境，即可得出答案。"}
{"id": "rose-iid-qpOB5Z-1658", "question": "Ⅱ单项选择\nWhen I was young. I always dream of ______a famous professor.（　　）\nA. being\nB. to be\nC. be\nD. was", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当我年轻的时候．我一直梦想成为一名著名的教授．\n根据题干，可知dream of后接名词、代词或动名词，意为\"梦想\"．\n故选：A．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-9fCBYe-1659", "question": "一、单项填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C 和D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nOn summer evening, old people enjoy______to the music with their friends.（　　）\nA. dance\nB. dances\nC. to dance\nD. dancing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在夏天的晚上，老人们喜欢和他们的朋友一起随着音乐跳舞。\n根据题干，可知考查enjoy doing sth喜欢做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-qziW2D-1660", "question": "I.单项选择： （每题1 分，共20分）\nMy brother practices______every Sunday.（　　）\nA. to swim\nB. swimming\nC. swim", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我弟弟每个周日练习游泳。\nswim（游泳）。选项A是动词不定式；选项B是现在分词或动名词；选项C是动词原形。practice（练习）后面接动词的ing形式，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题考查的重点主要是practice doing sth.的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-AwugsR-1661", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项.\n—Do you still remember ______ Mount Tai with me five years ago？\n—Yes.We both had a good time.（　　）\nA. climbing\nB. climbs\nC. climb\nD. climbed", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你还记得五年前和我一起攀登泰山吗？\n-对。我们都玩得很开心。\nremember to do意思是记住去做某事，表示这件事情还没有做；remember doing意思是记得做过某事，表示这件事情还已经做了，固定用法。结合语境你还记得五年前和我一起攀登泰山吗？\n故选A。\n掌握动名词的用法，结合句意和句子结构选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-Ei7DNc-1662", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）\n—Why did your brother give up___soccer？\n—Because of his sore leg.（　　）\nA. play\nB. to play\nC. playing\nD. not play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--为什么你弟弟放弃踢足球了？\n--因为他的腿疼。\nplay soccer踢足球。选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是动词的ing形式；选项D是not+动词原形。问句的谓语动词是give up（放弃），后面通常接动词的ing形式作宾语，因此本题答案是C。\n故选：C。\n解答本题首先根据句子的谓语动词确定考点，再结合所给选项的不同形式作答。"}
{"id": "rose-iid-IPrFBI-1663", "question": "Ⅱ、单项选择\nThe girl often worries about  ____  a test.（　　）\nA. fail\nB. failed\nC. fails\nD. failing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这个女孩经常担心考试不及格\nfail不及格，动词原形；failed过去式；fails第三人称单数；failing动名词/现在分词．worry about doing sth\"担心做某事\"固定搭配．介词about后用动名词failing.\n故选：D．\n掌握固定搭配worry about doing sth\"担心做某事\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-aPOXcq-1664", "question": "一、单项选择。（10分）\nWhy not join an English club to practice _____ English？\nA. to speak\nB. speaking\nC. speak\nD. spoke", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "为什么不参加英语俱乐部练习说英语呢？\n根据题干，可知考查practice doing sth练习做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-5nRafZ-1665", "question": "一、选择填空（共 15 小题，计 15 分）从 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\n—Is Yao Ming very strong？\n—Yes.I think so._______basketball is good for his health.（　　）\nA. Play\nB. To play\nC. Playing\nD. To playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--姚明很强壮吗？\n--是的。我认为是这样。打篮球对他的健康有好处。\nPlay玩，动词原形；To play不定式；Playing动名词/现在分词；To playing介词+动名词。这里用动名词短语作主语，填Playing。\n故选：C。\n掌握动名词短语作主语的知识点，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-2YbmVH-1666", "question": "Ⅰ. 选择填空 从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的正确选项。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nAlthough we have learned English for many years,we still have trouble______ foreigners.（　　）\nA. understand\nB. to understand\nC. understanding", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然我们已经学了很多年英语，但我们仍然很难理解外国人。\n句子中have trouble doing sth表示很难做某事。\n故选：C。\n掌握固定用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-qNb7z4-1667", "question": "二.语法与情景会话（共25小题每小题1分，共25分）\n-What should I do to improve my spoken English？\n-You need to pay attention to_____as much as possible.（　　）\nA. speak\nB. speaking\nC. speaks\nD. spoken", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我应该做些什么来提高我的英语口语？\n--你需要尽可能多地注意说英语。\nspeak说话，动词原形；speaking动名词/现在分词；speaks第三人称单数；spoken过去非常。pay attention to doing sth\"注意做某事\"固定搭配，填动名词speaking。\n故选：B。\n掌握固定搭配pay attention to doing sth\"注意做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-LUJ02m-1668", "question": "B） 选择填空 从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。（15分）\nThe final exam is coming.All the students are busy ______ for it.（　　）\nA. prepare\nB. preparing\nC. to prepare", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "期末考试就要到了。所有的学生都在忙着准备。\nprepare准备，动词原形；preparing动名词/现在分词；to prepare不定式。be busy doing sth\"正忙于做某事\"固定搭配，填动名词preparing。\n故选：B。\n掌握固定搭配be busy doing sth\"正忙于做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-qSifCq-1669", "question": "二.Choose the best answer（选择最恰当的答案）\n-Do you still remember______me somewhere in Beijing？\n-Yes,of course.Two years ago.\nA. to see\nB. seeing\nC. see\nD. saw", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你还记得在北京的某个地方见过我吗？\n-是的，当然。两年前。\n根据Two years ago,可知此处考查remember doing sth记得曾经做过某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-TVLYtm-1670", "question": "一．单项选择（每小题 1 分，共 15 分）。\nHow about  ______ football？（　　）\nA. play\nB. playing\nC. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "踢足球怎么样？\n句意：踢足球怎么样．about是一个介词，后面跟动名词形式．\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-bav7QQ-1671", "question": "II. Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nMy most memorable toy is a scooter.My sister and I practiced ________ with one foot every day.（　　）\nA. push\nB. pushed\nC. pushing\nD. to push", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我最难忘的玩具是滑板车。我姐姐和我每天练习用一只脚推。\npush推，动词原形；pushed过去式；pushing动名词/现在分词；to push不定式。practice doing sth\"练习做某事\"固定搭配，填动名词pushing。\n故选：C。\n掌握固定搭配practice doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-gz9Not-1672", "question": "三、单项选择．\nThe old man thanked Tim by ______ him a lot of money.（　　）\nA. give\nB. giving\nC. to give\nD. gave", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "老人给了蒂姆很多钱来感谢他。\n根据题干，可知考查by doing sth通过做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Hm5qZa-1673", "question": "II.Choose the best answer（选择最恰当的答案.（共15分.\nI am looking forward to ________ Universal Studios （环球影城） in Beijing next summer holiday.（　　）\nA. visit\nB. visiting\nC. visited\nD. have visited", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我正期待着下个暑期去北京参观环球影城。\n选项A是动词原形；选项B是动名词或现在分词；选项C是过去式；选项D是现在完成时。句中的look forward to（期待）后接动词的ing形式，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题主要掌握look forward to doing的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-KwPgKb-1674", "question": "III.选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（20分）\nThank you for______me find my notebook.（　　）\nA. call\nB. calling\nC. help\nD. helping", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "谢谢你帮我找到笔记本。\nThank you for doing sth\"谢谢你做某事\"固定搭配。A、C不正确。help sb do sth\"帮助某人做某事\"，根据动词原形find\"找到\"可知，用helping。B不符合。\n故选：D。\n掌握固定搭配Thank you for doing sth\"谢谢你做某事\"、help sb do sth\"帮助某人做某事\"，结合语境，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-7mJ4BF-1675", "question": "一、单选。（每小题1分，共15分）\nWhen I got home， I saw my mother______the room.（　　）\nA. cleaning\nB. cleans\nC. cleaned\nD. clean", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当我到家的时候，我看见我的妈妈正在打扫房间。\ncleaning 现在分词，正在打扫；cleans第三人称单数形式；cleaned是过去式；clean打扫，动词原形。句中谓语动词是see，常用于\"see+宾语十宾补\"这样的复合结构中。根据句意可知，我看见妈妈正在打扫房间，这里表示动作正在进行，故用现在分词cleaning.\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-rer2nF-1676", "question": "三. 单项选择（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nMy old neighbor Charles enjoys ________ photos.He always goes out with his camera.（　　）\nA. taking\nB. took\nC. take\nD. to take", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的老邻居查尔斯喜欢拍照。他总是带着相机出去。\nenjoy doing sth表示喜欢做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-depXfY-1677", "question": "三. 单项选择（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nI heard a baby ________ just now.Let's go and have a look.（　　）\nA. to cry\nB. cried\nC. cries\nD. crying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我刚才听到一个婴儿在哭。我们去看看吧。\n句子中hear sb doing sth表示听到某人正在做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-gK5Fbq-1678", "question": "三、Choose the best answer（选择最恰当的答案）： （共15分）\nEddie enjoys _________ in summer.（　　）\nA. to swim\nB. swim\nC. swimming\nD. swims", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "夏天埃迪喜欢游泳．\nto swim不定式；swim游泳，动词原形；swimming动名词/现在分词．swims第三人称单数．enjoy doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配．填动名词swimming.\n故选：C．\n掌握固定搭配enjoy doing sth\"喜欢做某事\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-rXlUdN-1679", "question": "一、 II.知识运用（共二节，满分15分）第一节单项选择 （共15小题，每小题1分，共计15分）从A、B、C三个选项中选择最佳的答案填空。\nPeople around the world can hardly avoid ___ products made in China.（　　）\nA. not buy\nB. buying\nC. to buy", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "世界各地的人们几乎无法避免购买中国制造的产品。\navoid doing sth为固定搭配，意为\"避免做某事\"，所以选动名词buying符合题意。\n故选：B。\n考查动名词，注意常用的固定搭配的用法，结合语境答题。"}
{"id": "rose-iid-O5nO9l-1680", "question": "四、单选（共6分，每小题0. 5分）\nHow about ________ some English films？ You can improve your English.（　　）\nA. to watch\nB. watch\nC. watching\nD. watches", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "看一些英语电影怎么样？你可以提高你的英语水平．\nto watch不定式；watch观看，动词原形；watching动名词/现在分词；watches第三人称单数．How about doing sth？\"做某事怎么样？\"固定搭配．用动名词watching.\n故选：C．\n掌握固定搭配How about doing sth？\"做某事怎么样？\"分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-Xkctuz-1681", "question": "一、单项选择（5小题，每小题1分，共5分）\nThere are so many things to do on the farm. I look forward to ______ there again soon.（　　）\nA. go\nB. went\nC. going\nD. gone", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在这个农场上有很多事情做。我希望能再次去那儿。\n本题考查固定搭配。look forward to doing sth.为固定搭配，意为\"期望做某事\"。\n故选：C。\n本题考查动名词，基础题，要求学生掌握常见后可跟动名词的动词用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-gRBkHd-1682", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案．\nA lot of small towns in this area are worth______．（　　）\nA. visit\nB. visiting\nC. to visit", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个地区有许多小城镇值得参观．\nvisit参观，动词原形．visiting动名词/现在分词．to visit不定式．be worth doing sth\"值得做某事\"固定搭配．填动名词visiting.\n故选：B．\n掌握固定搭配be worth doing sth\"值得做某事\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-slrHAx-1683", "question": "一、Choose the best answer.（选择最佳答案） 14%\nThe money will be used for______the homeless animals.（　　）\nA. helping\nB. help\nC. helps\nD. helped", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这些钱是用来帮助流浪动物的。\nhelp（帮助）是动词原形；helping是现在分词或动名词；helps是第三人称单数形式；helped是过去式或过去分词。题干使用了be used for短语，意思是\"用来...\"，其中for是介词，后面接动词的ing形式，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题的关键是掌握be used for后面接动词的ing形式。"}
{"id": "rose-iid-YZzI3T-1684", "question": "三．单项选择\nShe looks forward to_________the Great Wall.（　　）\nA. see\nB. seeing\nC. to see\nD. sees", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她期待着去看长城。\n短语look forward to doing sth.\"期待去做某事\"；see\"看见\"，是动词，此处用动名词。\n故选：B。\n文中考查了非谓语动词，根据句意及语法知识，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-UoHoyC-1685", "question": "三．单项选择\nThey will go ________and go to the beach next weekend.（　　）\nA. camping\nB. to camp\nC. camp\nD. camped", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "下周末他们将去露营，去海滩。\n句子中go+V-ing表示去做某事，使用动名词形式camping。go camping固定短语，去野营。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，根据句意解答即可。"}
{"id": "rose-iid-RqlxuF-1686", "question": "一、单项选择（共5小题，每小题1分；满分5分）请在下列各题的四个选项中选择一个最佳答案。\n__________ noises in the library is not good.（　　）\nA. Make\nB. Making\nC. To making\nD. Makes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在图书馆里吵闹是不好的。\nMake制造，动词原形；Making动名词/现在分词；To making介词+动名词；Makes第三人称单数。这里用动名词短语作主语，谓语动词用单数is。\n故选：B。\n掌握动名词短语作主语，谓语动词用单数的知识点，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-sGOezF-1687", "question": "一、单项选择（共5小题，每小题1分；满分5分）请在下列各题的四个选项中选择一个最佳答案。\nHe ran into the rain without __________ an umbrella.（　　）\nA. take\nB. takes\nC. taking\nD. to take", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他没带伞就跑进了雨里。\n根据题干，可知介词without后接动名词。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-VMMOat-1688", "question": "一、单项选择（共5小题，每小题1分；满分5分）请在下列各题的四个选项中选择一个最佳答案。\nThe film is worth __________.（　　）\nA. to be seen\nB. to see\nC. seeing\nD. saw", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这部电影值得一看。\n根据题干，可知考查 be worth doing值得做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-pk3H1X-1689", "question": "Ⅵ.单项选择 请从每小题所给的四个选项中， 选出一个正确答案。（15分）\nThe GPS（卫星定位系统）can help us avoid ____ the way.（　　）\nA. to lose\nB. losing\nC. loses\nD. lost", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "卫星定位系统可以帮助我们避免迷路。\nto lose不定式；losing丢失，动名词/现在分词；loses第三人称单数；lost过去式。avoid doing sth\"避免做某事\"固定搭配。填动名词losing。\n故选：B。\n掌握固定搭配avoid doing sth\"避免做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-FWa33q-1690", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nI don't mind _________ my room with my younger sister. We can do the housework in turn.\nA. to share\nB. sharing\nC. share\nD. shared", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我不介意和我妹妹同住一个房间。我们可以轮流做家务。\nto share不定式；sharing动名词/现在分词；share共用，动词原形；shared过去式。mind doing sth\"介意做某事\"固定搭配，填动名词sharing。\n故选：B。\n掌握固定搭配mind doing sth\"介意做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-CYzw54-1691", "question": "II.单项选择（每小题1分，共10分）\n_______ more exercise and _______ less meat can help you keep fit.（　　）\nA. Take； eat\nB. Taking； eat\nC. Take； eating\nD. Taking； eating", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "多做运动，少吃肉可以帮助你保持健康。\n根据题干，可知两个空都是动名词作主语。and前后是并列关系。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-bPnxPq-1692", "question": "Ⅱ.单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1分，满分15分）\n— Don't worry.I will write to you as soon as I get to Wuhan.\n— I am looking forward to ______ you.（　　）\nA. hearing from\nB. learning from\nC. meeting with", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--不要担心。我一道武汉就会给你写信的。\n--我一直期盼着收到你的来信。\nA.收到某人的来信；B.向......学习；C.会见某人。根据前面的句子可知，他是承诺一道武汉就写信，那么作为回答，应该是\"期盼收到来信\"，用hear from。\n故选：A。\n动名词短语考查，要注意逐个分析，最后确定正确答案。"}
{"id": "rose-iid-17yUrr-1693", "question": "二、单项选择（共10分，每小题1分）从下面各题所给A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nThank you for ______ me.Next time，please let me______you.（　　）\nA. helping；helping\nB. help；helping\nC. helping；help\nD. help；to help", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "感谢你帮助我。下次，请让我帮助你。\n根据for是介词，后面要用动名词helping，第二个空let sb do sth让某人做某事，是固定短语。\n故选：C。\n掌握动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-klZT7U-1694", "question": "一、Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nTaobao shop owners are busy______clothes for their online customers.（　　）\nA. pack\nB. to pack\nC. packing\nD. packed", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "淘宝店主们正忙着为他们的在线顾客打包衣服。\nbe busy doing sth为固定搭配，意为\"忙于做某事\"，因此选动名词packing符合题意。\n故选：C。\n考查动名词的用法，要求学生认真分析常用搭配形式，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-iid-sHLG5U-1695", "question": "二、基础知识（共15分）Ⅵ.选择填空。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nThese days many young people have fun.______ online（在线上）.（　　）\nA. shop\nB. shopping\nC. shops\nD. to shop", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这段时间，很多人在网上购物很开心。\nshop购物。选项A是动词原形；选项B是动词的ing形式；选项C是第三人称单数形式；选项D是动词不定式。根据观察和分析可知题干使用了have fun doing sth句型，意思是\"做某事开心\"，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需掌握have fun doing sth句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-C8nWFp-1696", "question": "一．单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nYou can improve your English by ______ more.（　　）\nA. read\nB. reads\nC. reading\nD. doing read", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你可以通过多读书来提高英语水平。\nread读，动词原形；reads第三人称单数；reading动名词/现在分词；doing read不搭配。介词by后跟动名词reading。\n故选：C。\n掌握介词后通常用动名词的知识点，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-MUSFxX-1697", "question": "二、单项选择。 （共15小题，每小题1分，满分15分）\nIt's hot today.Jenny suggested______out for a walk,but I'd rather stay at home.（　　）\nA. go\nB. goes\nC. going\nD. to go", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "今天很热。珍妮建议出去散步，但我宁愿呆在家里。\n根据suggest后接动词时用动名词形式，是固定短语。\n故选：C。\n掌握动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-CCwlVO-1698", "question": "二、单项选择。 （共15小题，每小题1分，满分15分）\nHer mother spends a lot of money______new clothes.（　　）\nA. buying\nB. buys\nC. to buy\nD. on buying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "她妈妈花了很多钱买新衣服。\n根据spend money doing sth花钱做某事，是固定短语。\n故选：A。\n掌握动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-Rb0Xy6-1699", "question": "二. Choose the best answer.（选择最恰当的答案）（每小题1分，共15分）\nThe app（应用程序） on the phone is used ______with your friends freely.（　　）\nA. for chat\nB. to chatting\nC. chatting\nD. for chatting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "手机上的应用程序被用来和你的朋友自由聊天。\n根据句意，此处指的是\"被用来\"。be used to do=be used for doing为固定搭配，意为\"被用来做某事\"。\n故选：D。\n结合语境与固定搭配，选出正确的答案即可。"}
{"id": "rose-iid-dDODJJ-1700", "question": "I. Multiple choice （本题共25分，每小题1分。）Choose the best answer from A B or C according to the meaning of the sentence\nLook!These farmers are busy______rice in the field.（　　）\nA. to cut\nB. cutting\nC. cut", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "看!这些农民正忙着在田里割稻子。\n根据句意：看!这些农民正忙着在田里割稻子。be busy doing sth忙于做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-uCmEX1-1701", "question": "二、单项选择 \nYunnan Museum is such an interesting place that many kids have fun____ it.（　　）\nA. visit\nB. visiting\nC. to visit\nD. visited", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "云南博物馆是一个非常有趣的地方，很多孩子参观它都很开心。\nvisit参观，动词原形；visiting动名词/现在分词；to visit不定式；visited过去式。have fun doing sth\"做某事很开心\"固定搭配，动名词visiting。\n故选：B。\n掌握固定搭配have fun doing sth\"做某事很开心\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-CCW7LR-1702", "question": "II.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n- Linda,could you help me？\n- Sorry,I'm busy______.（　　）\nA. cooked\nB. cooking\nC. cook\nD. cooks", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--琳达，你能帮我吗？\n--对不起，我正忙着做饭。\ncooked过去式；cooking动名词/现在分词；cook做饭，动词原形；cooks第三人称单数形式。be busy doing sth\"正忙于做某事\"固定搭配，填动名词cooking。\n故选：B。\n掌握固定搭配be busy doing sth\"正忙于做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-AGGlAG-1703", "question": "一、单项选择 从 A、B、C 三个选项中选择最佳答案填空．\nWe can't put off________a plan for the volunteer day.（　　）\nA. make\nB. to make\nC. making", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们不能推迟制定志愿者日的计划．\nmake a plan\"制定计划\"，动词短语．put off doing sth.\"推迟做某事\"，固定搭配．用动名词making。\n故选：C。\n掌握固定搭配put off doing sth.\"推迟做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-eJ9f5k-1704", "question": "一、单项选择 从 A、B、C 三个选项中选择最佳答案填空．\nMolly used to be shy and quiet, but now she is used to________in front of class.（　　）\nA. speaking\nB. speak\nC. speaks", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "茉莉过去既害羞又文静，但是现在她习惯在全班同学面前发言．\nspeaking动名词/现在分词；speak说，动词原形；speaks动词第三人称单数．be used to doing sth.\"习惯做某事\"固定搭配．用动名词speaking。\n故选：A。\n掌握固定搭配be used to doing sth.\"习惯做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-NnRmyA-1705", "question": "Ⅰ. 单项选择 从每小题所给的四个选项中选出能够完成回答这一小题的最佳答案。（共10小题，每小题1分，共10分）\nThis plan is well worth _______.（　　）\nA. consider\nB. considering\nC. considers\nD. to consider", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个计划很值得考虑。\n根据题干，可知考查be worth doing sth值得做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-RyoOL4-1706", "question": "三、从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n__________ is good for our health.It's my favorite sport.（　　）\nA. Swim\nB. Swimming\nC. Swiming\nD. Swims", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "游泳对我们的健康有好处。它是我最喜欢的运动。\nSwim游泳，动词原形；Swimming动名词/现在分词；Swiming不正确；Swims第三人称单数。这里用动名词Swimming作主语，谓语动词用单数is。\n故选：B。\n掌握动名词作主语，谓语动词用单数is的知识点，结合语境，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-wsyJrj-1707", "question": "五、 Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nUncle Wang didn't mind ________ for Lucy's puppy when she was out.（　　）\nA. care\nB. caring\nC. to care\nD. cared", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当露西不在的时候，王叔叔并不介意照顾她的小狗。\ncare for照顾。A是动词原形；B是动词的ing形式；C是动词不定式；D是过去式。mind动词，意为\"介意\"，后接动词的ing形式，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需掌握mind doing句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-lbXqtS-1708", "question": "一.Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共15分）\nAlthough it was raining heavily, Shanggang Team and Luneng Team continued________ football.（　　）\nA. play\nB. playing\nC. to play\nD. plays", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然下的很大，但是香港队和鲁能队继续踢足球。\n本题考查continue的短语，continue to do,继续做某事，做不同的事，continue doing sth 继续做相同的事。根据句意香港队和鲁能队本来是踢足球的。再接着踢是相同的事情。\n故选：B。\n区别同一动词的不同短语间的差别。"}
{"id": "rose-iid-95Ez3L-1709", "question": "第二部分 知识运用（共两节，满分10分）第一节 语法填空 （共10个小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。\nAron has difficulty _______ the bike only with his left hand.（　　）\nA. repair\nB. to repair\nC. repairing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Aron只用他的左手修理自行车有困难。\nrepair（修理）是动词原形；to repair是动词不定式；repairing是现在分词或动名词。根据分析可知句子使用了\"have difficulty （in） doing sth.\"句型，意思是\"做...有困难\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题的关键是掌握have difficulty in doing sth.句型的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-66m4Dw-1710", "question": "第二部分 笔试 Ⅳ．单项选择（每小题1分，共15分）从各小题所给的四个备选项中选出最佳答案。\nI usually spend time_____in the library on weekends.（　　）\nA. read\nB. reading\nC. reads\nD. to read", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "周末我通常在图书馆看书。\n根据题干，可知考查spend...doing sth花费……做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-A0iVt7-1711", "question": "III. 单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nI have difficulty in ______ math.（　　）\nA. to learn\nB. learn\nC. learnt\nD. learning", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我学数学有困难。\nto learn不定式；learn学习，动词原形；learnt过去式；learning动名词/现在分词。have difficulty in doing sth\"做某事有困难\"固定搭配。填动名词learning。\n故选：D。\n掌握固定搭配have difficulty in doing sth\"做某事有困难\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-sbN9kL-1712", "question": "一、单项选择（共25题，每小题1分，共25分）\nThank you for________ us such good ideas.（　　）\nA. give\nB. to give\nC. giving\nD. gives", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "谢谢你给了我们这么好的主意。\ngive给，动词原形；to give不定式；giving动名词/现在分词。gives第三人称单数。Thank you for doing sth\"谢谢你做某事\"固定搭配。填动名词giving。\n故选：C。\n掌握固定搭配Thank you for doing sth\"谢谢你做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-RoVDC8-1713", "question": "一、单项选择（每空一分，共10分）\nMy mom spends 20 minutes________ breakfast for me every morning.（　　）\nA. make\nB. making\nC. to make\nD. makes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我妈妈每天早上花20分钟为我做早餐。\nmake做，动词原形；making动名词/现在分词；to make不定式；makes第三人称单数形式。spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配，填动名词making。\n故选：B。\n掌握固定句式spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-hAmKnL-1714", "question": "第一节 .单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\n—Did you have any trouble ________ my school？\n—No.I bought a map and it's really helpful.（　　）\nA. find\nB. to find\nC. finding", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你找到我的学校有困难吗？\n--不，我买了一张地图，它真的很有用。\nfind找到，动词原形；to find不定式；finding动名词/现在分词。have trouble doing sth\"做某事有困难\"固定搭配，填动名词finding。\n故选：C。\n掌握固定搭配have trouble doing sth\"做某事有困难\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-moNwe5-1715", "question": "一、单项选择 （15小题，每小题1分，共15分）\nYou never know how much difficulty we had ______ the problem. Luckily， we managed to solve it with Mrs.Wu's help.（　　）\nA. work out\nB. working out\nC. worked out\nD. to work out", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你永远不知道解决这个问题我们有多困难．幸运的是，在吴女士的帮助下我们成功地解决了．\n根据You never know how much difficulty we had 可知，这里指的是\"解决问题的困难\"，即\"解决问题\"作后置定语修饰\"困难\"．对应的句型结构是have difficulty doing sth．结合选项可知应选B．\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-d0yGPw-1716", "question": "一、单选题（本题共10小题，共10分）\n—Alex,would you mind ______ down the music？It's too noisy.\n—Sorry,Dad,I'll do it right away.（　　）\nA. turn\nB. turning\nC. to turn\nD. turned", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--亚历克斯，你介意把音乐关小点吗？太吵了。\n--对不起，爸爸，我马上就做。\nturn动词原形；turning动名词/现在分词；to turn不定式；turned过去式。mind doing sth\"介意做某事\"固定搭配，填动名词turning。\n故选：B。\n掌握固定搭配mind doing sth\"介意做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-bS2ors-1717", "question": "二、单项填空（共11小题；每小题1分，滿分11分）\nYou can't imagine what difficulty they had______ during the war in Korea.（　　）\nA. survive\nB. to survive\nC. surviving\nD. survived", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你无法想象他们在朝鲜战争中生存是多么困难。\n根据题干，可知考查have difficulty doing sth做某事有困难。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-pWQyrF-1718", "question": "Ⅱ.选择题\n—What's wrong with you，Li Xiang？You look sad.\n—I have some trouble ____________ English grammar.（　　）\nA. learn\nB. to learn\nC. learning", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你怎么了，李翔？你看起来很伤心。\n--我学英语语法有点困难。\nlearn学习，动词原形；to learn不定式；learning动名词/现在分词。have trouble doing sth\"做某事有困难\"固定搭配。填动名词learning。\n故选：C。\n掌握固定搭配have trouble doing sth\"做某事有困难\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-aFvfeT-1719", "question": "第二部分英语知识运用（共三节，满分15分第一节选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWhen we heard the good news, we couldn't help______． We were so excited.（　　）\nA. jump\nB. to jump\nC. jumping\nD. jumped", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当我们听到这个好消息时，我们情不自禁地跳了起来，我们很兴奋．\n根据题干，可知考查cann't help doing sth情不自禁做某事．\n故选：C．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-LFht4y-1720", "question": "二.Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nThe farmers had to stop____ because they worked too long in the field.（　　）\nA. to work\nB. to working\nC. work\nD. working", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "农民们不得不停止工作，因为他们在地里工作太久了。\nto work不定式；to working介词+动名词；work工作，动词原形；working动名词/现在分词。stop doing sth停止正在做的事情；stop to do sth停下来去做某事。根据because they worked too long in the field\"因为他们在地里工作太久了\"可知，应该停止\"工作\"，填动名词working。\n故选：D。\n掌握固定搭配stop doing sth停止正在做的事情；stop to do sth停下来去做某事，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-ZkWwYW-1721", "question": "一、单项选择（每题 1 分， 共 20 分）\n-What about______salad？\n-Oh，no.I don't like______.（　　）\nA. having；it\nB. having；them\nC. have；it", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--吃沙拉怎么样？\n--哦，不。我不喜欢它。\n第一个空，What about doing sth？\"做某事怎么样？\"填动名词having\"吃\"。第二个空，salad\"沙拉\"不可数名词，用it\"它\"代替。\n故选：A。\n掌握固定句式What about doing sth？\"做某事怎么样？\"找到关键词，分析代词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-uYgXkW-1722", "question": "一、单项选择（每小题1分，共15分）A. 从每小题所给的选项中， 选出最佳选项。\nMy brother is interested in______foreign language.（　　）\nA. study\nB. studies\nC. studying\nD. to study", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我弟弟对学习外语很感兴趣。\n根据句意：我弟弟对学习外语很感兴趣。be interested in doing sth对做某事感兴趣。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-P7rpbg-1723", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\nWhen they saw the lovely monkey, they couldn't stop ________ again and again.\nA. laugh\nB. laughed\nC. laughing\nD. to laugh", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当他们看到可爱的猴子时，他们忍不住笑了一遍又一遍。\n根据题干，可知考查can't stop doing sth情不自禁做某事。固定用法。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-R4cuIk-1724", "question": "一、Ⅰ、单项选择 \n-My father is so busy _________ every day.\n-Yeah,my father is also busy. （　　）\nA. working\nB. to work\nC. works", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我爸爸每天工作都很忙。\n-是的，我爸爸也很忙。\n根据句意：-我爸爸每天工作都很忙。-是的，我爸爸也很忙。可知考查be busy doing sth忙于做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-DH5G32-1725", "question": "Part 2 Grammar and VocabularyⅡ. Choose the best answer.\nTracy suggested ____ to the countryside to breathe fresh air at weekends.（　　）\nA. to drive\nB. driving\nC. drive\nD. drives", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "特蕾西建议周末开车去乡下呼吸新鲜空气。\nto drive动词不定式；driving动名词；drive动词原形；drives动词第三人称单数形式；suggest doing sth.\"建议干某事\"，固定用法。\n故选：B。\n熟记动词短语的用法，根据句意和语境选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-s0dwVC-1726", "question": "VI. Choose the best answer. （选择 最恰当的答案，用A，B，C或D表示，填入括号内） （15分）\nHe likes his job because he enjoys______children Chinese.（　　）\nA. teaching\nB. taught\nC. teach\nD. teaches", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他喜欢他的工作，因为他喜欢教孩子们中文。\n句子中enjoy doing sth表示喜欢做某事。\n故选：A。\n掌握固定搭配，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-9JLXDv-1727", "question": "VI. Choose the best answer. （选择 最恰当的答案，用A，B，C或D表示，填入括号内） （15分）\nI saw a street cleaner______the street when I went to school this morning.（　　）\nA. cleans\nB. cleaning\nC. to clean\nD. to cleaning", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "今天早上我上学时看见一个清洁工在打扫街道。\n句子中see sb doing sth表示看到某人正在做某事。\n故选：B。\n掌握固定搭配，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-gGgbHt-1728", "question": "一.单项选择（本题共25分，每小题1分）\nPlease pay attention to______your pronunciation right.（　　）\nA. get\nB. getting\nC. gets", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "请注意发音正确。\n句子中pay attention to doing sth表示注意做某事。使用动名词形式getting。\n故选：B。\n熟悉动名词，时态的次过去式和动词词义的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-mcgyQ6-1729", "question": "一.选择填空。（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、 B、 C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n- -My English is poor, would you mind_____me？\n- - Not at al. Let's go and pactice.（　　）\nA. teach\nB. teaching\nC. to teach", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的英语不好，你介意教我吗？一点也不。让我们去练习吧。\nmind doing sth介意做某事，所以应该用mind teaching.\n故选：B。\n考查固定搭配。"}
{"id": "rose-iid-GckkMd-1730", "question": "II Choose the best answer. （选择最恰当的答案。） （共 15分）\nNowadays students have more time to practise______English after class.（　　）\nA. speak\nB. spoke\nC. speaking\nD. to speak", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "现在学生在课后有更多的时间练习说英语。\n根据题干，可知考查practice doing sth练习做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-YV7QOg-1731", "question": "一、 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n— Would you mind not ______ your bike here？\n— Certainly not.I will put it somewhere else.（　　）\nA. puts\nB. putting\nC. put", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你介意不要把自行车放在这里吗？\n-当然不。我会把它放在别的地方。\n根据语境和提示：mind doing sth介意做某事。\n故答案为：B。\n掌握动名词的用法，结合句意和句子结构选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-wcQrZ9-1732", "question": "第二部分 英语知识运用（共两大题，满分10分）V.单项填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n— Would you mind my ________ basketball here？\n— Not at all.Because ________ basketball is a good way of exercise.（　　）\nA. play；to play\nB. to play；playing\nC. playing；playing\nD. play,play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你介意我在这里打篮球吗？\n--不介意。因为打篮球是锻炼的好方法。\n根据观察和分析可知题干使用了\"would you mind +宾格人称代词/形容词性物主代词+doing sth？\"句型结构，意思是\"你介意我做某事吗？\"。第二个空格上填动词不定式或动名词作主语。综合以上分析可知本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题需首先根据句子结构及字面意思确定考点，再根据所给选项的不同意思和用法选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-X0b5FP-1733", "question": "一、单项选择\nI can't stay here for one more minute.I regret ________ to the village with you.（　　）\nA. come\nB. to come\nC. coming\nD. came", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我不能在这里多呆一分钟。我很遗憾后悔跟你一起来到这个村子。\n根据\"I can't stay here for one more minute.\"可知，已经来过这里，对已经做过的事情表示后悔用regret doing sth,而regret to do sth\"后悔去做某事\"，表示还没有做。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-2WsRYf-1734", "question": "二、单项选择（本题共20小题，每小题1分，满分20分）\n-Would you mind my _______ my homework here？\n-Of course not. Do it ，please.（　　）\nA. doing\nB. do\nC. to do\nD. does", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你介意我在这里做作业吗？\n--当然不。请做吧。\ndoing动名词/现在分词；do做，动词原形；to do不定式；does第三人称单数。mind sb doing sth\"介意某人做某事\"固定搭配。填动名词doing。\n故选：A。\n掌握固定搭配mind sb doing sth\"介意某人做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-WNoqOV-1735", "question": "一、单项填空从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项．\nWhen in college, we practised _______ English with our foreign teachers.（　　）\nA. speak\nB. speaking\nC. to speak\nD. speak in", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "上大学时，我们和外教练习说英语。\npractise doing sth表示练习做某事，则此处应填写speaking。\n故选：B。\n本题考查动名词，要求学生掌握常见固定搭配的含义及用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-LTVQYK-1736", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\n__________ stamps makes the boy ________ very happy.（　　）\nA. Collect；feels\nB. Collect；feel\nC. Collecting；feels\nD. Collecting；feel", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "集邮使男孩感到非常高兴。\n第一个空，用动名词短语作主语，填动名词Collecting\"收集\"。A/B不正确。第二个空，make sb do sth\"让某人做某事\"固定搭配，填动词原形feel\"感觉\"。C不正确。\n故选：D。\n掌握动名词短语作主语的知识点，积累固定搭配make sb do sth\"让某人做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-fhVDJ1-1737", "question": "一、单项选择（10分）\nDo you often practise__________？（　　）\nA. swim\nB. swimming\nC. swims\nD. to swim", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你经常练习游泳吗？\n根据题干，可知考查practise doing sth练习做某事，固定用法。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-eIm7Af-1738", "question": "二、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）\n______with others is a good habit.（　　）\nA. Share\nB. Sharing\nC. Shares\nD. Shared", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "与他人分享是一个好习惯。\n句子中做主语使用动名词形式sharing。\n故选：B。\n本题考查动名词，基础题，要求学生掌握常见后可跟动名词的动词用法，再根据题干即可作出选择"}
{"id": "rose-iid-rUuhEr-1739", "question": "Ⅱ.单项选择（共10分，每小题1分），从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\nWe all like_________Lucy，she is friendly.（　　）\nA. worrying about\nB. making friends with\nC. getting popular with\nD. being good with", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们都喜欢和露西交朋友，她很友好。\nworry about担心；make friends with与...交朋友；get popular with变得受欢迎；be good with与…和睦相处；根据\"she is friendly\"可知，我们都喜欢和露西交朋友，因此选B项。\n故选：B。\n正确辨析各动名词短语的含义，结合题干句意选择作答。"}
{"id": "rose-iid-VF75Rf-1740", "question": "Ⅲ. Choose the best answer（选择最恰当的答案）（15分）\nAll of my family members enjoy _____ TV at home during the holidays.（　　）\nA. watch\nB. watching\nC. to watch\nD. watches", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我所有的家庭成员都喜欢在家里看电视。\nwatch观看，动词原形；watching动名词/现在分词；to watch不定式；watches第三人称单数。enjoy doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配。填动名词watching。\n故选：B。\n掌握固定搭配enjoy doing sth\"喜欢做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-fODtvT-1741", "question": "一、Choose the best answer （选择最恰当的答案）\n______more trees can help to protect the Earth and make it more beautiful.（　　）\nA. Planted\nB. To plant\nC. Planting\nD. Plant", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "种更多的树可以帮助保护地球，使它更美丽。\n根据题干，可知是指种更多的树可以帮助保护地球。动名词作主语。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-zgyzC0-1742", "question": "二、 单项选择（本题共10小题，每小题1分，共10分）\nThey enjoy ______ volleyball .（　　）\nA. play\nB. plays\nC. playing\nD. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他们喜欢打排球。\n根据句意：他们喜欢打排球。enjoy doing sth喜欢做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-CacsHY-1743", "question": "一、单项选择（每小题1分， 15分）从下列各题所给的选项A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n-Would you mind _____basketball here？\n-Sorry.We'll go and play it on the playground.（　　）\nA. playing\nB. not playing\nC. to play\nD. play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—你介意不在这儿打篮球吗？\n—对不起。我们去操场上打。\nplaying动名词或现在分词；to play动词不定式。根据题干和语境，可知句子是委婉的提出请求或要求的句型：Would you mind （not）doing sth？结合答语\"Sorry.We'll go and play it on the playground.\"（对不起。我们去操场上打。）可知，妨碍别人了，因此是请求或要求\"你介意不在这儿打篮球吗？\"，用否定形式。\n故选：B。\n掌握动名词的用法以及用来委婉的提出请求或要求的句型，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-PZy8PU-1744", "question": "第一部分 单选 每题1分，共计15分。\n-On my way to school I saw a dog ______ on the road.\n-Maybe a car hit it. What a poor （可怜的） thing.（　　）\nA. lie\nB. lies\nC. lay\nD. lying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-在我上学的路上，我看见一条狗躺在路上。\n-可能是车撞到了。真可怜。\n句子中see sb/sth doing sth表示看到某人/某物正在做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-KkfnnL-1745", "question": "从每小题 A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n--What did you do yesterday？\n--We had great fun ______ in the park.（　　）\nA. plays\nB. played\nC. playing\nD. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你昨天做了什么？\n-我们在公园里玩得很开心。\n根据题干，可知考查have great fun doing sth做某事很开心。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-QACi4J-1746", "question": "Part 2 Vocabulary and Grammar （41%）（第二部分 词汇和语法）V. Choose the right answer 选择最佳答案，用 A 、B 、C 或 或 D 表示\nIn order to pass the exam，Mary practised_______the violin twice a day.（　　）\nA. playing\nB. to play\nC. play\nD. plays", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "为了通过考试，玛丽每天练习拉小提琴两次。\nplaying动名词/现在分词；to play不定式；play动词原形；plays第三人称单数形式。practise doing sth\"练习做某事\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：A。\n掌握固定搭配practise doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-X9ig21-1747", "question": "一、I.单项选择从每小题所给的四个选项中选出能够完成回答这一小题的最佳答案。（共10小题，每小题1分，共10分）\nJack always works hard in order to stick to______his dream.（　　）\nA. achieve\nB. achieving\nC. achieves\nD. achieved", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "杰克总是努力工作以坚持实现他的梦想。\nachieve实现，动词原形；achieving动名词/现在分词；achieves第三人称单数；achieved过去式。stick to doing sth\"坚持做某事\"固定搭配，填动名词achieving。\n故选：B。\n掌握固定搭配stick to doing sth\"坚持做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-9NhNzP-1748", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）\n---I'm looking forward to__________ my parents soon.What about you？\n---Me too.（　　）\nA. seeing\nB. see\nC. saw\nD. seen", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--我正在期待不久见到我的父母。你呢？\n--我也一样。\nsee（看见）是动词原形；saw是过去式；seen过去分词；seeing现在分词。look forward to的意思是\"盼望，期待），后面如果接动词的话，需接动词的ing形式，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题需根据look forward to确定后面的动词要使用动词的ing形式，再根据所给选项的不同形式作答。"}
{"id": "rose-iid-XooxVt-1749", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）\n__________ honest is the first thing people should learn.（　　）\nA. Being\nB. Become\nC. Be\nD. Been", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "诚实是人们应该学习的第一件事情。\nbeing动名词或现在分词；become（变成）动词原形；be动词原形；been过去分词。在所给的选项中，动词原形，过去分词都不能作主语，只有动名词短语being honest可以作主语，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题首先要熟悉和掌握有关英语句子成分的基本知识。"}
{"id": "rose-iid-nQFJLx-1750", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题后所给的四个选项（A，B，C，和 D）中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—How do you study for a test？\n—Well,we're halfway to____it by___over the notes.（　　）\nA. finish；go\nB. finish；going\nC. finishing；going\nD. finishing；go", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你是如何准备考试的？\n-嗯，通过复习笔记，我们已经完成了一半。\n根据题干，可知第一空考查be halfway to doing sth完成了问题的一半；第二空考查by doing sth通过做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-LpLmQt-1751", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nI am spending as much time as I can ______ English for the mid-term exam these days.（　　）\nA. practicing speaking\nB. practice speaking\nC. practicing to speak\nD. practice to speak", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这些天，为了期中考试，我正在尽我所能地练习英语口语。\n根据题干，可知考查spend…doing sth花费……做某事；practice doing sth练习做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词和动词固定搭配的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-3ZLMrg-1752", "question": "二、单项选择（从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，每小题1分，共计25分）\n—He was afraid of ________ in public.\n—But now he feels a little more confident.（　　）\nA. speak\nB. spoke\nC. to speak\nD. speaking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-他害怕在公共场合讲话。\n-但现在他感觉更自信了。\n根据题干，可知考查be afraid of doing sth害怕做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ouM2qF-1753", "question": "第二部分 英语知识运用（共两大题，满分20分）Ⅲ.单项选择（共20小题，每小题1分，满分20分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nDid you play a part in ________the classroom yesterday ？  Yes, I did.（　　）\nA. clean\nB. cleans\nC. cleaning\nD. to clean", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你昨天在打扫教室中起作用了吗？\n--是的，我起作用了。\nclean打扫，动词原形；cleans第三人称单数；cleaning动名词/现在分词；to clean不定式。play a part in doing sth\"在某事中起作用\"固定搭配。填动名词cleaning。\n故选：C。\n掌握固定搭配play a part in doing sth\"在某事中起作用\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-42TGhl-1754", "question": "第I卷选择题(共120分) I .单选题(每小题1分，共20分。)\nMy mother is fond of______.（　　）\nA. cook\nB. cooker\nC. cooking\nD. cooked", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我妈妈喜欢烹饪。\ncook厨师、烹饪，名词或动词原形；cooker不正确；cooking动名词/现在分词；cooked过去式。be fond of doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配，填动名词cooking。\n故选：C。\n掌握固定搭配be fond of doing sth\"喜欢做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-WQ8FAn-1755", "question": "一．选择填空（共10小题，计20分）从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分，计10分）\nEvery day,Tom's mom always spends much time______housework.\nA. doing\nB. to do\nC. do", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "每天，汤姆的妈妈总是花很多时间做家务。\ndoing动名词/现在分词；to do不定式；do做，动词原形。spend+时间+（in）doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配。填动名词doing。\n故选：A。\n掌握固定搭配spend+时间+（in）doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-wWAur4-1756", "question": "一、单项选择 \nDo you enjoy ____ English in our class,Mr Green？（　　）\nA. teach\nB. to teach\nC. teaching\nD. unless", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "格林老师，你喜欢教我们班的英语吗？\n句子中enjoy doing sth表示喜欢做某事。\n故选：C。\n掌握动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-qQ2t8z-1757", "question": "一、单项选择 \nBob decided to give up ____ computer games and so he did.（　　）\nA. to play\nB. playing\nC. played\nD. play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "鲍勃决定放弃玩电脑游戏，他就这样做了。\n句子中give up doing sth表示放弃做某事。\n故选：B。\n掌握动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-Jo6Xxq-1758", "question": "七、单项选择 从每小题所给的四个选项中，选择一个正确答案。（每小题1分，共15分）\nYou are supposed to ________ instead of ________.（　　）\nA. bow，shake hands\nB. bowing，shake hands\nC. bow，shaking hands.", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你应该鞠躬而不是握手。\ninstead of代替，其中of是介词，后接动词的ing形式；be supposed to do sth（应该干某事），据此可知正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查动名词作介词宾语的用法。"}
{"id": "rose-iid-q8ez0Z-1759", "question": "七、单项选择 从每小题所给的四个选项中，选择一个正确答案。（每小题1分，共15分）\nYou are in poor health.You must give up___________.（　　）\nA. smoking\nB. smokes\nC. to smoke", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你身体差。你必须戒烟。\n选项A是动词的ing形式；选项B是第三人称单数形式；选项C是动词不定式形式。give up（放弃）后面接动词的ing形式，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题需理解和掌握give up doing sth句型的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-wLAvxT-1760", "question": "一．第一节：单项选择（共 10 小题，每小题 1 分，满分 10 分）从 A、B、C、D 四个选项中选出能填入下列各题空格处的最佳选项。 并填在答题卷相应位置。\nI saw him______when I passed by.\nA. ran\nB. running\nC. runs", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我经过时看见他在跑。\nran过去式；running跑，动名词/现在分词；runs第三人称单数。see sb doing sth\"看见某人正在做某事\"固定搭配，填动名词running。\n故选：B。\n掌握固定搭配see sb doing sth\"看见某人正在做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-payBHR-1761", "question": "一．第一节 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nDear friends,________ your best and relaxing yourselves are two helpful ways to get a high grade in this\nexam.Wish you success.\nA. try\nB. trying\nC. to try\nD. tries", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "亲爱的朋友们，努力学习和放松自己是在这次考试中获得高分的两个有用的方法。祝你们成功。\ntry尝试，动词原形；trying动名词/现在分词；to try不定式；tries第三人称单数。and连接并列成分，根据动名词relaxing可知，这里用动名词短语作主语，填trying。\n故选：B。\n掌握动名词短语作主语的知识点，结合语境，找到关键词，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-QdAPYA-1762", "question": "一、单项填空（共10小题；每小题1分， 满分10分）请认真阅读下面各题， 从题中所给的 A， B， C， D四个选项中， 选出最佳选项．\nI saw my brother ___________ the film Youth at about 10 p. m. yesterday.（　　）\nA. watching\nB. watch\nC. to watch\nD. is watching", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "昨天晚上10点左右，我看见我弟弟正在看电影《芳华》．\nwatching动名词/现在分词．watch观看，动词原形．to watch不定式．is watching现在进行时态．see sb doing sth\"看到某人正在做某事\"．see sb do sth\"看到某人做某事\"强调动作的整个过程或习惯性．根据at about 10 p.m.yesterday\"昨天晚上10点左右\"可知，表示\"看见我弟弟正在看电影\"用动名词watching.\n故选：A．\n掌握see sb doing sth和see sb do sth的区别，结合语境，仔细分析，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-tE7iVw-1763", "question": "一、单项选择：20\nOur ears and noses never stop _______from birth.（　　）\nA. growing\nB. to grow\nC. grow\nD. grew", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们的耳朵和鼻子从出生起就一直在生长．\ngrowing动名词/现在分词．to grow不定式．grow生长，动词原形．grew过去式．stop doing sth\"停止做某事\"．stop to do sth\"停下来去做某事\"．这里表示耳朵和鼻子从未\"停止生长\"．用动名词growing.\n故选：A．\n掌握stop doing sth和stop to do sth的区别，结合语境，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-PGGsW2-1764", "question": "一、单项选择：20\nListen!I heard Tom ________ in the next room.（　　）\nA. sing\nB. singing\nC. to sing\nD. sings", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "听！我听见汤姆在隔壁房间唱歌．\nsing唱歌，动词原形．singing动名词/现在分词．to sing不定式．sings第三人称单数．hear sb do sth\"听到某人做某事\"强调这个过程或习惯性动作．hear sb doing sth\"听到某人正在做某事\"．根据Listen\"听\"可知，表示正在进行的动作，用动名词singing.\n故选：B．\n掌握固定搭配hear sb do sth和hear sb doing sth的区别，结合语境，现在合适答案．"}
{"id": "rose-iid-0h24D0-1765", "question": "II. Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共20分）\nMr. Jones denied __________ his own vase, but later he admitted his crime.（　　）\nA. steal\nB. to steal\nC. stealing\nD. stolen", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "琼斯先生否认偷了自己的花瓶，但后来他承认了自己的罪行。\nsteal偷，动词原形；to steal不定式；stealing动名词/现在分词；stolen过去分词。deny doing sth\"否认做某事\"固定搭配，填动名词stealing。\n故选：C。\n掌握固定搭配deny doing sth\"否认做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-adrv3K-1766", "question": "第二部分 英语知识运用（共二节，满分15分）第一节：单项选择 (共15小题；每小题1分，满分15分)从A、B、C、D四个选项中选择能填入空白处的正确答案，并将其字母代号填涂在答题卡相应位置。\nI feel like ______basketball with my friends on weekends.（　　）\nA. play\nB. to play\nC. played\nD. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "周末我想和朋友们打篮球。\nplay玩，动词原形；to play不定式；played过去式；playing动名词/现在分词。feel like doing sth\"想要做某事\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：D。\n掌握固定搭配feel like doing sth\"想要做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-yOKDPQ-1767", "question": "一、Multiple choice（本题共25个小题，每小题1分，共25分）Choose the best answer from A，B or C according to the meaning of the sentence.\nJim has the most books in our class.He spends as much time as he can_____.（　　）\nA. reads\nB. read\nC. reading", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "吉姆在我们班书最多。他花尽可能多的时间读书。\n选项A是第三人称单数形式；选项B是动词原形；选项C是动词的ing形式。根据观察和分析可知句子使用了spend time （in） doing sth.句型结构，意思是\"花时间做某事\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题需首先分析句子结构，根据字面意思确定考点，再结合所给选项的不同形式选取正确答案。"}
{"id": "rose-iid-d2hMgz-1768", "question": "一、Multiple choice（本题共25个小题，每小题1分，共25分）Choose the best answer from A，B or C according to the meaning of the sentence.\nA group of elephants in Yunnan Province have trouble _____a proper living place.We should help them.（　　）\nA. find\nB. to find\nC. finding", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "云南省一群大象难于找到合适的生存地点。我们应该帮助它们。\n选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是动词的ing形式。根据观察和分析可知题干使用了have trouble doing sth句型结构，意思是\"做某事有困难\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题需首先分析句子结构，根据字面意思确定考点，再结合所给选项的不同形式选取正确答案。"}
{"id": "rose-iid-IOlGPE-1769", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15小题，计15分）\nThe little boy loves________ chess with his father.（　　）\nA. plays\nB. playing\nC. play\nD. to playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个小男孩喜欢和他父亲下棋。\n喜欢做某事：love to do sth或者love doing sth。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对动词love用法的掌握。"}
{"id": "rose-iid-R92kGv-1770", "question": "二、单项选择。（15分）\nThe foreign visitors are looking forward to ____ Beijing Opera at Haidian Theater.\nA. watch\nB. watches\nC. watching\nD. watched", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "外国游客期待着在海淀剧院看京剧。\n根据题干，可知考查look forward to doing sth期待做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-GYgtIL-1771", "question": "二、单项选择。（15分）\nDo you have difficulty ______English？（　　）\nA. to learn\nB. of learning\nC. learning\nD. learn", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你学英语有困难吗？\nto learn不定式；of learning介词+动名词；learning动名词/现在分词；learn学习，动词原形。have difficulty doing sth\"做某事有困难\"固定搭配。填动名词learning。\n故选：C。\n掌握固定搭配have difficulty doing sth\"做某事有困难\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-yuLdtL-1772", "question": "II.单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nI have trouble in _______ spoken English.（　　）\nA. to learn\nB. learn\nC. learning", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我在学习英语口语方面有困难。\n根据句意：我在学习英语口语方面有困难。have trouble in doing sth做某事有困难。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-bgyy40-1773", "question": "II.单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nI used to take the car to work,but now I am used to____a bike.（　　）\nA. ride\nB. riding\nC. rides", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我过去常常开车去上班，但现在我习惯骑自行车。\n根据题干，可知考查be used to doing  sth习惯做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-0DnSDE-1774", "question": "二、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nA group of elephants in Yunnan Province have trouble______a proper living place.We should help them.（　　）\nA. find\nB. found\nC. to find\nD. finding", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "云南省的一群大象在寻找合适的栖息地方面遇到了困难。我们应该帮助他们。\n根据题干，可知考查have trouble doing sth做某事有麻烦。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ms1ODO-1775", "question": "B）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。（共25分）\nTomorrow is Saturday.How about______ to the zoo？（　　）\nA. to go\nB. go\nC. going", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "明天是星期六。去动物园怎么样？\nto go不定式；go去，动词原形；going动名词/现在分词。How about doing sth？\"做某事怎么样？\"固定句式，填动名词going。\n故选：C。\n掌握固定句式How about doing sth？\"做某事怎么样？\"分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-1dwfze-1776", "question": "B）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。（共25分）\nThe Green family enjoy ______TV very much.（　　）\nA. watch\nB. watches\nC. watching", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "格林一家非常喜欢看电视。\nwatch观看，动词原形；watches第三人称单数形式；watching动名词/现在分词。enjoy doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配，填动名词watching。\n故选：C。\n掌握固定搭配enjoy doing sth\"喜欢做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-dw0HFO-1777", "question": "一.单项选择\nThe child is afraid of______there alone.（　　）\nA. go\nB. goes\nC. going\nD. went", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这孩子害怕独自去那里。\n根据题干，可知考查be afraid of doing sth.表示\"害怕做某事\"。固定搭配法。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-QsC5eb-1778", "question": "课后达标一、单项选择。\nIf you practice______more often,you will become a good swimmer.（　　）\nA. to swim\nB. swimming\nC. swim\nD. swiming", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你经常练习游泳，你会成为一名优秀的游泳运动员。\nto swim不定式；swimming动名词/现在分词；swim游泳，动词原形；swiming不正确。practice doing sth\"练习做某事\"固定短语，填动名词swimming。\n故选：B。\n掌握固定短语practice doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-7Qy7fe-1779", "question": "Ⅱ.Choose the best answer.\nChildren in our school are busy________new skills through team work.（　　）\nA. learn\nB. to learn\nC. learning\nD. to learning", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们学校的孩子都通过团队形式忙于学习新技能。\nlearn new skills学习新技能。选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是动词的ing形式；选项D是to+动名词。根据观察和分析可知句子使用了be busy doing sth的短语，意思是\"忙于干...\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题需根据句子结构确定考点，再结合选项作答。"}
{"id": "rose-iid-5uN3gw-1780", "question": "二、选择题（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）\nWater is very important to us. We must stop______ it.（　　）\nA. pollute\nB. polluting\nC. to pollute\nD. to polluting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "水对我们很重要。 我们必须停止污染它。\n和stop有关的短语，stop doing sth ，停止做某事，stop to do sth ，停下手头的事，开始做另一件事，根据句意是停止污染。\n故选：B。\n牢记短语。"}
{"id": "rose-iid-nsrxF8-1781", "question": "一、单项选择（共15小题：每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n---Spring is also the time when the farmers are busy _______ the wheat.\n---Usually they don't stop _______ even it's lunchtime.（　　）\nA. growing；working\nB. growing；to work\nC. grow；to work\nD. grow；working", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---春天也是农民们忙着种小麦的时候。\n---通常，即使到了午餐时间，他们也不会停止工作。\n句子中be busy doing sth表示忙于做某事；而stop doing sth表示停止做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-4DNtEy-1782", "question": "一、选择题（共20小题）\n-Do you like______，Sam ？\n- Yes, I do.（　　）\nA. sing\nB. singing\nC. dance\nD. run", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你喜欢唱歌吗，山姆？\n--是的，我喜欢。\nsing唱歌，动词原形；singing动名词/现在分词；dance跳舞，动词原形；run跑，动词原形。like doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配。填动名词singing。\n故选：B。\n掌握固定搭配like doing sth\"喜欢做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-aVKS4t-1783", "question": "一、单项选择 （本题共30分，每小题1分）\nMy friend Lisa is good at _____.（　　）\nA. sing\nB. to sing\nC. singing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的朋友丽莎擅长唱歌。\nsing唱歌，动词原形；to sing不定式；singing动名词/现在分词。be good at doing sth\"擅长做某事\"固定搭配，填动名词singing。\n故选：C。\n掌握固定搭配be good at doing sth\"擅长做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-c69WyW-1784", "question": "三、单项选择。（15分）\n____ English well can be really important in our daily lives.（　　）\nA. Learning\nB. Learnt\nC. Learned\nD. Learn", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "学好英语在我们的日常生活中真的很重要。\n根据句意：学好英语在我们的日常生活中真的很重要。此处是动名词作主语。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-H2WgxQ-1785", "question": "三、单项选择。（15分）\nPlease value the time with your family!You should spend as much time as you can _____ with them.（　　）\nA. stay\nB. to stay\nC. stayed\nD. staying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "请珍惜与家人在一起的时间!你应该花尽可能多的时间和他们相处。\n根据题干，可知考查句型spend...doing sth花费……做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ssjbeB-1786", "question": "第二部分语言运用（共四节，满分5.0分）第一节（共10小题：每小题0.5分， 满分5.0分）请从下列各题所给的A、B、C三个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nTom spent as much time as he could______English.（　　）\nA. learning\nB. to learn\nC. learn", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "汤姆尽可能多地花时间学英语。\nlearn English学英语。选项A是现在分词或动名词；选项B是动词不定式；选项C是动词原形。根据观察和分析可知题干使用了spend time doing sth句型结构，意思是\"花时间做某事\"，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题需首先分析句子结构，根据字面意思确定考点，再结合所给选项的不同形式选取正确答案。"}
{"id": "rose-iid-rwMo50-1787", "question": "二、英语知识运用（一）（共两节，满分10分）第一节单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、 B、C、D四个选项中选出能填入下列各题空格处的最佳选项。\nThe twin brothers are busy____art works from ocean waste.（　　）\nA. making\nB. make\nC. to make\nD. made", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这对双胞胎兄弟正忙着用海洋废弃物制作艺术品。\n句子中be busy doing sth表示忙于做某事。\n故选：A。\n结合句意，根据语境，作出正确的选择。"}
{"id": "rose-iid-i2Xa8Y-1788", "question": "二、单项选择从下列每题所给的选项中， 选择-一个最佳答案。（20 分）\nBoys always have fun________basketball,while girls have a good time ________ pictures.（　　）\nA. playing；drawing\nB. to play；to draw\nC. to play；drawing\nD. playing；to draw", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "男孩打篮球总是很开心，而女孩画画总是很开心。\n根据have fun doing sth和have a good time doing sth玩得开心，是固定用法。\n故选：A。\n考查动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-g1cNpZ-1789", "question": "II. Choose the right answer 5%\nThe sheep tried to escape through the ____ of the fence.（　　）\nA. open\nB. to open\nC. opened\nD. opening", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "羊试图从篱笆的开口逃走。\n根据题干，可知是指the opening of the fence篱笆的开口，固定短语。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-lSEsAu-1790", "question": "第一部分本部分共33题，共40分。在每题列出的四个选项中，选出最符合题目要求的一项。一、单项填空（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\n- How about______a club？Maybe you can meet friends this way.\n- That's a good idea.（　　）\nA. join\nB. joining\nC. to join\nD. joined", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--加入一个俱乐部怎么样？也许你可以这样认识朋友。\n--这是个好主意。\njoin加入，动词原形；joining动名词/现在分词；to join不定式；joined过去式。How about doing sth？\"做某事怎么样？\"固定搭配，填动名词joining。\n故选：B。\n掌握固定搭配How about doing sth？\"做某事怎么样？\"分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-eCqy5g-1791", "question": "IV、单项选择（每小题1分，共15分）从各小题所给的四个备选项中选出最佳答案．\n---Sam, let's go and play football.\n---Sorry, I'm busy ______ for the final exam.（　　）\nA. prepare\nB. prepares\nC. preparing\nD. to prepare", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "山姆，我们去玩足球吧．\n对不起，我正忙着准备期末考试．\nprepare准备，动词原形；prepares第三人称单数；preparing动名词/现在分词；to prepare不定式．be busy doing sth\"忙于做某事\"固定搭配．用preparing.\n故选：C。\n掌握固定搭配be busy doing sth\"忙于做某事\"，结合语境，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-T09mZV-1792", "question": "选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nI enjoy______the football games on TV in my free time.（　　）\nA. watch\nB. watched\nC. watching\nD. to watch", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢在空闲时间看电视上的足球比赛。\n根据题干，可知考查enjoy doing sth喜欢做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-tLif8z-1793", "question": "一、单项选择：（1X10）\n---Are they good at______？\n---Yes,they are.（　　）\nA. run\nB. to run\nC. runing\nD. running", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-他们擅长跑步吗？\n-是的，他们是。\n根据题干，可知考查be good at doing sth擅长做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-YuwiaO-1794", "question": "第一部分选择题（三大题；共38 分）一、单项选择（共10小题，每小题0.5分，满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳答案\nFrank and his friends had great fun______volleyball on the beach yesterday.（　　）\nA. play\nB. playing\nC. to play\nD. played", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "弗兰克和他的朋友们昨天在海滩上打排球玩得很开心。\n根据题干，可知考查have great fun doing sth做某事很开心。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-jzKMSL-1795", "question": "二、语法与情景对话。（共20小题；每小题1分， 满分20分）阅读下列各题， 从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\n______vegetables and fruit often can help us grow up healthily.（　　）\nA. Eat\nB. Eating\nC. Ate\nD. Eats", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "经常吃蔬菜和水果能帮助我们健康成长。\n选项A是动词原形；选项B是现在分词或动名词；选项C是过去式；选项D是第三人称单数形式。根据观察和分析可知句子缺少主语，在所给的选项中，只有动名词能够作主语，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需首先分析句子结构，根据字面意思确定考点，再结合所给选项的不同形式选取正确答案。"}
{"id": "rose-iid-196Yrc-1796", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）从每小题所给的选项中，选出最佳选项\nPeople like______kites in the open air.\nA. fly\nB. flying\nC. flies", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "人们喜欢在户外放风筝。\n根据题干，可知考查like doing sth喜欢做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-VmrSNn-1797", "question": "Ⅵ.单项选择 从每小题所给的三个选项中，选出一个正确的答案。（10分）\n—What do you like to do on the weekend？\n—I enjoy ______ in the kitchen.（　　）\nA. to cook\nB. cooking\nC. cooks", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你周末喜欢做什么？\n-我喜欢在厨房做饭。\nenjoy doing sth喜欢做某事，固定短语。\n故选B。\n掌握动名词的用法，结合句意和句子结构选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-eWiCFW-1798", "question": "II.单项选择（每小题1分，共20分）从A、B、C三个选项中选出一个可以填入空白处的最佳答案。\nHenry had a lot of difficulty______English and math,but now he is good at them.（　　）\nA. learn\nB. learning\nC. to learn", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "亨利学英语和数学有很多困难，但现在他学得很好。\nlearn学习，动词原形；learning动名词/现在分词；to learn不定式。have difficulty doing sth\"做某事有困难\"固定短语，填动名词learning。\n故选：B。\n掌握固定短语have difficulty doing sth\"做某事有困难\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-sCJk9n-1799", "question": "二. Choose the best answer （选择最恰当的答案）： （每小题1分，共18分）\nMany people enjoy _______the film \"The Wandering Earth\".（　　）\nA. watch\nB. to watch\nC. watching\nD. watched", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "很多人都喜欢看《流浪地球地球》这部电影。\nwatch（观看）是动词原形；to watch是动词不定式；watching是现在分词或动名词；watched是过去式或过去分词。句中的enjoy（喜爱）后面接动词的ing形式，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题的关键是掌握enjoy后面接动词的ing形式。"}
{"id": "rose-iid-FxfWpg-1800", "question": "二. Choose the best answer （选择最恰当的答案）： （每小题1分，共18分）\nIt's very important for us to practise _______ English more often.（　　）\nA. speak\nB. to speak\nC. speaks\nD. speaking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "对我们来说经常练习说英语是重要的。\nspeak（说）是动词原形；to speak是动词不定式；speaks是第三人称单数动词形式；speaking是现在分词或动名词。题干中的practise（练习）后面如接动词的话，需接动词的ing形式，因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n解答本题需掌握practice后面需接动词的ing形式。"}
{"id": "rose-iid-KSiiOP-1801", "question": "四、选择题（共20小题，每小题1分，满分20分）\nA： Do you finish_______ your relatives in Garden City？\nB：Yes, of course.（　　）\nA. visiting\nB. visit\nC. visits\nD. visited", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "A：你在花园城市拜访完你的亲戚了吗？\nB：是的，当然。\n根据题干，可知考查动名词。finish doing,完成做某事。根据句意，你在花园城市拜访完你的亲戚了吗？可知，应用动名词visiting。\n故选：A。\n掌握finish doing的用法，结合句意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-qAWHFI-1802", "question": "三、单项选择（共10小题：每小题1分，满分 10分）\nSam felt tired,so he stopped ______ his homework and went to bed.（　　）\nA. do\nB. does\nC. doing\nD. to do", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "萨姆感到累了，因此他停止做作业去睡觉了。\ndo one's homework做作业。选项A是动词原形；选项B是第三人称单数形式；选项C是动词的ing形式；选项D是动词不定式。stop doing sth的意思是\"停止做某事，不做了\"；stop to do sth的意思是\"停下手中正在做的事去做别的事\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题需理解stop doing sth和stop to do sth的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-pzPwWX-1803", "question": "Ⅰ.单项选择。（15分）\nWould you mind not______bottles around？（　　）\nA. throw\nB. throwing\nC. threw\nD. to throw", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你能不能不要乱扔瓶子？\n根据题干，可知考查mind doing sth介意做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-HzZrqR-1804", "question": "一．单项选择\n—What about________ football with us？\n—Good idea.Let's go.（　　）\nA. play\nB. plays\nC. playing\nD. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-和我们一起踢足球怎么样？\n-好主意。让我们去吧。\n根据题干，可知考查What about doing sth？做某事怎么样？\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-2gQXhm-1805", "question": "一、选择填空 \n— I have to go now.See you next time.\n— Nice ________ to you,Mr.Brown.See you.（　　）\nA. talk\nB. talks\nC. talking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我现在得走了。下次见。\n--很高兴和你谈话，布朗先生。再见。\ntalk说话，动词原形；talks第三人称单数形式；talking动名词/现在分词。这里形容词Nice修饰动名词talking。\n故选：C。\n掌握形容词修饰动名词的知识点，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-R5pXnS-1806", "question": "Ⅱ. 知识运用（两部分， 共10小题， 满分10分）语法填空 从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题， 每小题1分）\n-It's too cold today.Would you mind______the window-？-Certainly not.Go ahead.（　　）\nA. to close\nB. closing\nC. close\nD. closed", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-今天太冷了，你介意把窗子关上吗？-当然不，去关吧．\nmind介意，后跟动名词；close关，其动名词形式为closing，故选：B。\n此题考查非谓语动词中的动名词．记住一些后跟动名词的动词，如mind，finish，practice等．"}
{"id": "rose-iid-AiEXyA-1807", "question": "第二部分 单项填空（10分）\nDo you enjoy ________ on weekends？（　　）\nA. read\nB. to read\nC. reads\nD. reading", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你喜欢在周末阅读吗？\n选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是第三人称单数形式；选项D是动词的ing形式。句中的enjoy（喜爱）后接动词的ing形式；因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n本题主语考查enjoy后接动词的ing形式的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-LghXM3-1808", "question": "第二部分 单项填空（10分）\n________ for an hour every day is good for our health.（　　）\nA. Run\nB. Running\nC. Will run\nD. Ran", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "每天跑一个小时对我们的身体有好处。\n选项A是动词原形；选项B是动词的ing形式；选项C是一般将来时；选项D是过去式。根据观察和分析可知题干缺少主语，在所给的选项中，只有动名词能作主语，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查动名词作主语的用法。"}
{"id": "rose-iid-vacMwh-1809", "question": "一、单选题\nThe students are looking forward to________the museum on the school trip.（　　）\nA. visit\nB. visits\nC. visiting\nD. visited", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "学生们盼望着在学校旅行时参观博物馆．\nvisit参观，动词原形；visits第三人称单数；visiting动名词/现在分词；visited过去式．look forward to doing sth\"期待做某事\"固定搭配，用动名词visiting.\n故选：C．\n掌握固定搭配look forward to doing sth\"期待做某事\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-iLUajI-1810", "question": "II、单项选择\nI saw many students ______trees along the river when I passed by.（　　）\nA. plants\nB. planting\nC. was planting\nD. plant", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当我经过的时候，我看到许多学生沿着河边植树．\n根据题干，由when I passed by,可知是指当我走过的具体时刻，主句的动作正在进行．see sb doing sth看到某人正在做某事．\n故选：B．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-5fFndS-1811", "question": "一、单项选择（本题共25分，每小题1分）\nTom is really looking forward to ______ the plane to China.（　　）\nA. take\nB. taking\nC. takes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "汤姆真的很期待坐飞机去中国。\ntake动词原形；taking动名词/现在分词；takes第三人称单数形式。look forward to doing sth\"期待做某事\"固定搭配，填动名词taking。\n故选：B。\n掌握固定搭配look forward to doing sth\"期待做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-e7iMci-1812", "question": "一、语言知识及运用（共两节，满分5.0分）第一节 单项选择（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）从1～10各题所给的A、B、C和D项中选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nJohn hurt his hands in a car accident.Now he has difficulty _________ with a pen.（　　）\nA. writing\nB. to write\nC. write\nD. writes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "约翰在一次车祸中伤了手。现在他用笔写字有困难。\nwriting动名词/现在分词；to write不定式；write写，动词原形；writes第三人称单数。have difficulty doing sth\"做某事有困难\"固定搭配。填动名词writing。\n故选：A。\n掌握固定搭配have difficulty doing sth\"做某事有困难\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-NC6yCz-1813", "question": "一、语言知识及运用（共两节，满分5.0分）第一节 单项选择（共10小题；每小题0.5分，满分5.0分）从1～10各题所给的A、B、C和D项中选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nThese days,I spend my weekends _________ the children without parents.I enjoy it very much.（　　）\nA. to help\nB. helping\nC. help\nD. helped", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这些天，我花费我的周末帮助那些没有父母的孩子。我非常喜欢。\nto help不定式；helping动名词/现在分词；help帮助，动词原形；helped过去式。spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配。填动名词helping。\n故选：B。\n掌握固定搭配spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-yJzJM8-1814", "question": "二、单项填空 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并将答案写在答题卷相应的题号下面。（本大题共15分，每小题1分）\nHe tries to spend as much time as he can______ Chinese well. （　　）\nA. to study\nB. studies\nC. studying\nD. study", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他尽量花时间学好汉语。\n句子中spend time doing sth表示花费时间做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-uAj0D2-1815", "question": "一、单项选择（共20小题，每小题1分，共20分）\nMr Li is too tired,he's looking forward to____a good rest.（　　）\nA. have\nB. has\nC. having\nD. had", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "李先生太累了，他希望能好好休息一下。\n根据题干，可知考查look forward to doing sth期待做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-MArDtJ-1816", "question": "一、基础知识（共15分）I. 单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nWhat did you think of studying abroad？Did you mind _________ away from home for so long？（　　）\nA. be\nB. being\nC. to be\nD. to being", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你觉得出国学习怎么样？你不介意离家这么长吗？\nbe是动词原形；being是动名词或现在分词形式；to be是动词不定式。根据观察和分析可知句子使用了\"Do you mind （介意）doing sth？\"这个句型，意思是\"你介意...？\"。因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题首先需要掌握do you mind doing sth的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-PkFDeQ-1817", "question": "一、单项选择（20分）\nThe plants can prevent the land _______ towards the south  rich farmland.（　　）\nA. move\nB. from  move\nC. moving\nD. to move", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这些植物可以阻止土地向南方肥沃的农田移动。\nmove移动，动词原形；from move不正确；moving动名词/现在分词；to move不定式。prevent sth （from） doing\"阻止某物做某事\"固定搭配，填动名词moving。\n故选：C。\n掌握固定搭配prevent sth （from） doing\"阻止某物做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-42a6s7-1818", "question": "Ⅰ.单选选择\nThank you for ________ me the story.（　　）\nA. to tell\nB. telling\nC. told\nD. tells", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "谢谢你给我讲故事。\nthank sb for doing,介词for后加动词ing.\n故选：B。\n熟知动名词意思与用法，结合题目，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-iid-8TkuZf-1819", "question": "一、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）\n-Would you like to go swimming with me？\n-Sorry. I feel like______ this book.（　　）\nA. . read\nB. reading\nC. . to read\nD. . reads", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你愿意和我一起去游泳吗？\n--对不起。我想读这本书。\nfeel like doing sth.想做某事\n故选：B。\n解答此类试题时，务必根据题目的要求，在准确理解句子意思的前提下，找准疑问词，结合动名词用法准确作答。"}
{"id": "rose-iid-3BESQg-1820", "question": "第一部分：英语知识运用（共两节，满分15分）第一节：单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填人空白处的最佳选项，并将所选答案填到答题卡的相应位置上。\nI don't mind______with the man.（　　）\nA. work\nB. working\nC. to work\nD. to working", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我不介意和那个男人一起工作。\nwork工作，动词原形；working动名词/现在分词；to work不定式；to working介词+动名词。mind doing sth\"介意做某事\"固定搭配，填动名词working。\n故选：B。\n掌握固定搭配mind doing sth\"介意做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-4vyA4f-1821", "question": "I.Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A.B or C according to the meaning of the sentence.\nDon't spend your life_____with others.（　　）\nA. try to compare\nB. to try comparing\nC. trying to compare", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "不要把你的一生都用来和别人比较。\nspend...（in）doing sth\"做某事花费...\"；try to do sth\"尽力做某事\"；try doing sth\"尝试做某事\"；根据题干，可知选项C正确。\n故选：C。\n本题考查动名词，根据题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-JXETDW-1822", "question": "I.Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A.B or C according to the meaning of the sentence.\nI like_____in the open air.（　　）\nA. painting\nB. paint\nC. paints", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我喜欢在户外画画。\nlike doing sth\"喜欢做某事\"，故用paint的动名词形式painting。\n故选：A。\n本题考查动名词，根据题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-r1GKFs-1823", "question": "六、Choose the best answer. （选择最恰当的答案）（12%）\nLily is good at________ models.We all like her model ships.（　　）\nA. Make\nB. to make\nC. making\nD. makes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "莉莉擅长做模特。我们都喜欢她的船模型。\nbe good at doing sth\"擅长做某事\"，故用make的动名词形式making。\n故选：C。\n本题考查动名词，需要根据题干，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-CrX7r9-1824", "question": "二、单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答卷纸上将该项涂黑。\nYou never know how much difficulty we had _______the problem.Luckily，we managed to solve it with Mrs Wu's help.（　　）\nA. working out\nB. work out\nC. worked out\nD. to work out", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你不知道解答出那道题我们有多大的困难，幸运的是，在胡老师的帮助下，我们最终解答出来了．\n答案：A．\n本题考查非谓语动词的用法．根据语境推测句意是\"你不知道解答出那道题我们有多大的困难，幸运的是，在胡老师的帮助下，我们最终解答出来了．\"，由设空处前面的how much difficulty we had  判断此题考查句式\"have（no） trouble/difficulty doing 做某事有（没有）困难\"； 所以选A．\n故选：A。\n本题考查非谓语动词的用法，抓住句中的关键词并联系相关的语法知识可得出正确的答案．平时注意对此类短语或句式用法的总结与归纳．"}
{"id": "rose-iid-nsJwok-1825", "question": "一、选择题（共15小题，每小题3分，满分45分）\nSally always practices ______the piano on Saturday afternoon.（　　）\nA. plays\nB. play\nC. to play\nD. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "萨莉总是在星期六下午练习弹钢琴。\n根据题干，可知考查practice doing sth练习做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-k4NqOP-1826", "question": "一. 单项选择（共10小题， 每小题1分， 共10分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。\nDuring our vacations,we should avoid _____up late at night to be more active.（　　）\nA. stay\nB. to stay\nC. stayed\nD. staying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在我们度假期间，为了保持活力，我们应该避免晚上熬夜。\nstay up late熬夜。选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是过去式或过去分词；选项D是动词的ing形式。句子的谓语动词是avoid（避免），后面接动词的ing形式作宾语，因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n解答本题需首先分析句子结构，根据字面意思确定考点，再结合所给选项的不同形式选取正确答案。"}
{"id": "rose-iid-u8HuOZ-1827", "question": "三、单项填空 （每小题1分 满分15分）\nFinally， we succeeded ______the heavy box into the classroom.（　　）\nA. pull\nB. to pull\nC. pulled\nD. in pulling", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "最后，我们成功地把沉重的箱子拉到教室了。\n本题考查固定搭配succeed in doing sth，表示\"成功做某事\"，所以用in pulling.\n故选：D。\n本题考查介词的用法，在熟知所供词的含义基础上，结合固定搭配，根据句意，从而判断出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-AJgkKD-1828", "question": "二、单项选择（共20小题；每小题1分，满分20分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\nWe must do something to prevent the weather from______hotter and hotter.（　　）\nA. get\nB. to get\nC. getting\nD. got", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们必须采取措施防止天气越来越热。\n固定短语prevent...from doing sth阻止...做某事。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对动名词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-dhk7GL-1829", "question": "一、单项选择（本题共15小题；每小题1分， 其中31-35题是课外阅读， 满分15分。）从A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卡上将该项涂黑。\nHave you watched the news？Wang Yaping returned after ________ a star for her daughter.（　　）\nA. picking up\nB. putting up\nC. taking up\nD. making up", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你看了新闻吗？王亚平为她的女儿摘了一颗星星后回来了。\nA捡起；B张贴，搭建；C占用，从事；D组成，化妆；结合句意可知：王亚平为她的女儿摘了一颗星星。\n故选：A。\n了解所给的每个短语的含义，再结合句意进行选择。"}
{"id": "rose-iid-mpo7Fn-1830", "question": "六、Choose the best answer（选择最恰当答案）：（共 12 分）\nMy mother's job is_______care of the sick people.（　　）\nA. take\nB. taking\nC. to take\nD. to taking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我母亲的工作是照顾病人。\n根据题干，可知我母亲的工作是照顾病人，这里用make的动名词形式making作表语。\n故选：B。\n本题考查动名词，需要根据题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-mm1AcF-1831", "question": "一、单项选择题（共12题，每小题1分，共12分）\nHe tried to avoid ___________the woman,but he failed.（　　）\nA. meet\nB. meets\nC. meeting\nD. met", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他试图避免见到那个女人，但他失败了。\nmeet见到，动词原形；meets第三人称单数；meeting动名词/现在分词；met过去式。avoid doing sth\"避免做某事\"固定搭配，填动名词meeting。\n故选：C。\n掌握固定搭配avoid doing sth\"避免做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-QEpVK3-1832", "question": "六、选择填空（共10小题，满分10分）。A. 从各题的A， B， C选项中选择正确答案。\n--Have you ever practice______to foreigners？\n--Oh,yes.It improves my______ skills.（　　）\nA. speak；speak\nB. speaking；speak\nC. speak；speaking\nD. speaking；speaking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你练习过和外国人说话吗？\n--哦，是的。它提高了我的口语能力。\n根据题干，第一个空practice doing sth练习做某事，第二个空，第二个空作定语，要用动名词speaking。\n故选：D。\n掌握动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-NPsuUp-1833", "question": "选择题\nHe left me without________ goodbye to me.（　　）\nA. say\nB. says\nC. saying\nD. to say", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他没有向我告别就离开我了。\nsay goodbye to sb.向...告别。say是动词原形；says是一般现在时第三人称单数动词形式；saying是现在分词或动名词；to say是动词不定式形式。without（没有）是介词，后面如接动词的话，要用动词的ing形式，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查without（没有）后面如接动词，需要动名词形式。"}
{"id": "rose-iid-Mm6MA8-1834", "question": "一、单项选择在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案．\n-Is there anything amazing in today's newspaper？\n-Yes. By using ordinary computers, NASA scientists are busy________ at home to control a space rover（天体登陆车）on the Red Planet.．（　　）\nA. to programme\nB. programming\nC. programme\nD. with programming", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--今天的报纸上有什么惊人的消息吗？\n--是的．通过使用普通电脑，美国宇航局的科学家们正忙着在家里编程，控制这颗红色星球上的一辆天体登陆车．\nto programme编程，动词不定式；programming编程，现在分词或者动名词结构；programme编程，动词原形；with programming编程，介词+动名词结构；根据句意理解可知，这里表达的是\"忙于做某事\"，英语是be busy doing/ with sth,所以空格应该用doing形式，\n故选：B．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-SHXKuM-1835", "question": "二.单项选择题：（5分）\nMy hobbies are_____ basketball and_____books.（　　）\nA. playing,reading\nB. to play,reading\nC. playing,to read\nD. play,read", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的爱好是打篮球和看书。\nplaying动名词/现在分词；to play不定式；play玩，动词原形；reading动名词/现在分词；to read不定式；read读，动词原形。根据My hobbies\"我的爱好\"可知，习惯性动作，用动名词playing和reading作表语。\n故选：A。\n掌握动名词作表语，表示习惯性动作的知识点，结合语境，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-rXFIyf-1836", "question": "Ⅲ.单项填空\nKelly likes______while Tom likes singing.（　　）\nA. dance\nB. danced\nC. dances\nD. dancing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "凯利喜欢跳舞，而汤姆喜欢唱歌。\n句子考查like doing sth表示喜欢做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-sEsBY3-1837", "question": "Ⅲ.单项填空\nI can't stand ______so much homework.（　　）\nA. do\nB. to do\nC. doing\nD. done", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我受不了做这么多家庭作业。\n考查非谓语动词。can't stand后跟动名词，表示\"不能忍受做某事\"。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-97jZFr-1838", "question": "Ⅰ.单项选择。（15分）\nIn order to keep the classroom clean，we must stop Li Ming from ______ rubbish here and there.（　　）\nA. threw\nB. throwing\nC. thrown\nD. throw", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "为了保持教室干净，我们必须阻止李明到处乱扔垃圾。\n句子中固定短语stop sb from doing sth\"阻止某人做某事\"。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，根据句意解答即可。"}
{"id": "rose-iid-vMfgKY-1839", "question": "二．Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共14分）\nIt's impolite to stop others______ if they don't finish.（　　）\nA. speak\nB. to speak\nC. speaking\nD. to speaking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果别人没说完就打断他们是不礼貌的。\n根据题干，可知考查stop sb doing sth阻止某人做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-GbgHBg-1840", "question": "第二部分基础知识运用（共两节，满分15分）满分15分从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。节：单项选择。（每小题1分）\nAll the students agree _________the real heroes becomes our habit.（　　）\nA. admiring\nB. admires\nC. admired\nD. to admire", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "所有的学生都同意仰慕真正的英雄成为我们的习惯。\nadmiring动名词/现在分词；admires第三人称单数；admired过去式；to admire仰慕，不定式。这里是宾语从句。从句动名词短语作主语，谓语动词用第三人称单数becomes。填admiring。\n故选：A。\n掌握动名词短语作主语，谓语动词用单数的知识点，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-9Zisog-1841", "question": "课后达标一、单项选择。\nI enjoy______on the beach to relax myself when I am tired.（　　）\nA. lie\nB. to lie\nC. lying\nD. laying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当我累的时候，我喜欢躺在海滩上放松自己。\nlie躺，动词原形；to lie不定式；lying动名词/现在分词；laying放置，动名词/现在分词。enjoy doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配。这里指喜欢躺在海滩上，填动名词lying。\n故选：C。\n掌握固定搭配enjoy doing sth\"喜欢做某事\"，分析动词意思，选择符合句意的答案。"}
{"id": "rose-iid-l6BKlE-1842", "question": "一. 单项选择。（15分）\n-Sir, would you mind not _____ in the library, please？\n-Sorry, I won't.\nA. to smoke\nB. smoke\nC. smoking\nD. smoked", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-先生，请不要在图书馆吸烟，好吗？\n-对不起，我不会再吸了。\n根据题干，可知考查mind doing sth介意做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Ot8t0s-1843", "question": "一、单项选择。\nAfter she finished______the story,Alice wrote a review for her school newspaper.（　　）\nA. read\nB. reads\nC. to read\nD. reading", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当她读完故事以后，Alice为她的校报写了一篇读后感．\n答案为D\n本题考查固定短语finish doing sth,表示结束做某事．\n后一句是Alice写了一篇读后感，表示是做另一件事，after为时间介词，引导的句子做时间状语，因此可推知是结束了做某事之后，应该为finish doing sth.故选：D。\n平时需注意固定短语的积累，在考试时能快速得出答案．"}
{"id": "rose-iid-AaTUiy-1844", "question": "一、单项选择。\n—Would you mind ________ me the salt？\n—Of course not,sir.（　　）\nA. pass\nB. passes\nC. passing\nD. passed", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你介意把盐递给我吗？\n--当然不，先生。\npass递，动词原形；passes第三人称单数形式；passing动名词/现在分词；passed过去式。mind doing sth\"介意做某事\"固定搭配，填动名词passing。\n故选：C。\n掌握固定搭配mind doing sth\"介意做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-sbayQR-1845", "question": "II.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—What are your classmates doing？\n—They are busy _________ the classroom.（　　）\nA. decorate\nB. decorating\nC. to decorate", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你的同学在做什么？\n--他们正忙着装饰教室。\ndecorate装饰，动词原形；decorating动名词/现在分词；to decorate不定式。be busy doing sth\"正忙于做某事\"固定搭配，填decorating。\n故选：B。\n掌握固定搭配be busy doing sth\"正忙于做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-CoPe41-1846", "question": "B.根据句意，选择最佳答案。 \n-What's wrong with Ellen？\n-He keeps______all day round.（　　）\nA. cough\nB. coughing\nC. to cough", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--Ellen怎么了？\n--他全天一直在咳嗽。\ncough咳嗽。选项A是动词原形；选项B是动词的ing形式；选项C是动词不定式。keep保持，继续处于某情形。如果接动词的话，要接动词的ing形式，据此可知正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需掌握keep doing sth短语的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-mTEQWM-1847", "question": "二、单项选择\n_______ the salad in the fridge for a while can make it_______ nicer.（　　）\nA. Keeping；taste\nB. To keep；to taste\nC. Keep；taste\nD. Keeping；to taste", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "把沙拉放在冰箱里一会儿可以使它更美味．\nkeeping为动名词或现在分词；keep为动词原形，意为\"保持，保存\"；to keep为动词不定式；taste为动词原形，意为\"尝起来\"；to taste为动词不定式．第一空是动词短语作主语，要用其动名词形式；make sb．/sth．do sth．使某人或某物做某事，因此要用动词原形taste．因此选项A符合题意，句意为：把沙拉放在冰箱里一会儿可以使它更美味．\n故选：A．\n做题时，在明确动名词短语作主语和make sb．/sth．do sth．的基础上，结合具体语境，认真分析，便可得出答案．"}
{"id": "rose-iid-ybgv3r-1848", "question": "四、单项选择\n—Dad,why should I stop ________ computer games？\n—For your health,my boy.（　　）\nA. to play\nB. playing\nC. play\nD. plays", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--爸爸，为什么我应该停止玩电脑游戏？\n--孩子，为了你的健康。\nplay（玩耍）；plays是第三人称单数形式；to play是不定式结构；playing是动名词形式。句中的stop（停止）如接动词的话，可以接动词不定式或动名词，因此可先排除C和D。\"stop to do\"的意思是\"停止手中正在干的事去做...\"；\"stop doing sth.\"的意思是\"停止干某事\"，根据答语的意思可知本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题考查的知识点是\"stop to do\"与\"stop doing \"的意思区别。"}
{"id": "rose-iid-NK0jQP-1849", "question": "第一节：单项选择。（共15小题，每小题1分，满分15 分）\nWe have problems_______because of too much air pollution.（　　）\nA. to breathe\nB. breathe\nC. breathing\nD. breathed", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "由于太多的空气污染，我们的呼吸遇到了问题。\nbreathe（呼吸）是动词原形；to breathe是动词不定式；breathing是现在分词；breathed是过去式。题干使用了have problems （in） doing sth.句型结构，意思是\"做...有问题\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查have problems （in） doing sth.句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-4RDTAc-1850", "question": "四、单项选择（共10小题；每小题1.5分，满分15.0分）\nCindy has spent a lot of time _____ the picture of the park near her home. She wants _____ it well.（　　）\nA. paint； paint\nB. painting； to paint\nC. to paint； painting\nD. painting； painting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "辛迪已经花费了很多时间在画这个在她家附近公园的画。她想把它画好。\nspend time （in） doing sth.（花费时间干某事），因此可先排除A和C。根据She wants,可知want to do sth想做某事．不定式作宾语。\n故选：B。\n熟悉常见的固定搭配用法，结合题意，给出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-fEtdES-1851", "question": "二、单项选择。（共15小题， 每小题1分， 计15分）\nI couldn't stop ____________ photos when I saw the Disney characters.（　　）\nA. take\nB. to take\nC. taking\nD. taken", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当我看到这些迪士尼人物时，我就情不自禁地拍照。\ntake photos拍照。选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是现在分词或动名词；选项D是过去分词。句子使用了can't/couldn't stop doing结构，意思是\"情不自禁地干某事\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题要掌握can't/couldn't stop doing结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-du5UCV-1852", "question": "第Ⅰ卷一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案\n-Can you imagine______in the place without the Internet？\n-How terrible!I can't stand it at all.（　　）\nA. staying\nB. to stay\nC. stay", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你能想象呆在一个没有网络的地方吗？\n-太可怕了!我完全无法忍受。\n根据题干，可知考查imagine doing  sth想象做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-OOUD32-1853", "question": "一、选择填空 （15分，每小题1分）从每小题所给的A、B、C、D四个答案中选出最佳答案．\nIt's sunny today,just right for ______.（　　）\nA. to camp\nB. camps\nC. camped\nD. camping", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "今天天气晴朗，正好适合野营．\nA to camp 动词不定式；B camps 三单形式；C camped 过去分词，D camping 现在分词．for是介词，后面接动词的ing形式．所以空格内填写的是camping.\n故选：D。\n根据句中词语结构选出正确的词性．"}
{"id": "rose-iid-OyeeF9-1854", "question": "Ⅱ.知识运用（两部分，共10小题，计20分）第一节 语法填空 从题中所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空．（共10小题，计10分）\nIf you have difficulty______with your classmates,you may consider______your teacher for help.（　　）\nA. communicating；to ask\nB. communicating；asking\nC. to communicate；asking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "如果你和你的同学交流有困难，你可以考虑向你的老师寻求帮助．\n第一个空，have difficulty doing sth\"做某事有困难\"固定搭配，用动名词communicating\"交流\"．第二个空，consider doing sth\"考虑做某事\"固定搭配，用动名词asking\"询问\"．\n故选：B．\n掌握固定搭配have difficulty doing sth\"做某事有困难\"及consider doing sth\"考虑做某事\"，结合语境，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-28lv5u-1855", "question": "一. 单项选择 （15分）从下列各题所给的选项A、B、C、D 中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应 位置将其字母序号涂黑。\n— Would you mind __________ the window,please ？It's too hot.\n— Of course not.（　　）\nA. opening\nB. to open\nC. closing\nD. to close", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--请问，你介意把窗户打开吗？太热了。\n--当然不。\nopening打开，动名词/现在分词；to open不定式；closing关闭，动名词/现在分词；to close不定式。mind doing sth\"介意做某事\"固定搭配。B/D不正确。根据It's too hot.\"太热了。\"可知，应该\"打开\"窗户，填opening。C不正确。\n故选：A。\n掌握固定搭配mind doing sth\"介意做某事\"，分析动词意思，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-L8Wfxl-1856", "question": "二.单项选择\nMy father wants to give up ________，but it's hard for him to ________.（　　）\nA. smoke；give up it\nB. smoking；give up it\nC. smoking；give it up\nD. smoke；give it up", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我父亲想戒烟，但他很难戒掉它。\n第一个空，give up doing sth\"放弃做某事\"固定搭配，填动名词smoking\"吸烟\"。A/D不正确。第二个空，人称代词宾格it要放在give up中间。B不正确。\n故选：C。\n掌握固定搭配give up doing sth\"放弃做某事\"，注意代词位置，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-37q8zs-1857", "question": "三、第二部分语言知识运用（30分）（A）单项填空：从A、B、C三个选项中，选出能填入空白处的最佳答案。（15分）\nEveryone in the library should be quiet to avoid___ others.（　　）\nA. to disturb\nB. disturbing\nC. disturb", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "图书馆里的每个人都应该保持安静，以免打扰他人。\n根据题干，可知考查avoid doing sth避免做某事。固定搭配。\n故选：B。\n考查动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-FMgUQ3-1858", "question": "一、单项填空 （共15小题；每小题1分，满分15分）\nHe was looking forward to_______ with the new math teacher.（　　）\nA. work\nB. worked\nC. working\nD. works", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他期待着与新数学老师合作．\nwork工作，可作动词或名词；worked为过去式或过去分词；working为动名词或现在分词；works为单数第三人称形式．look forward to doing sth.期待，盼望做某事，为固定短语，因此working符合题意，句意：他期待着与新数学老师合作．\n故选：C．\n做题时，在明确look forward to doing sth.的基础上，结合具体语境，即可得出答案．"}
{"id": "rose-iid-LLDCdd-1859", "question": "第二部分英语知识运用部分（ 共二节，满分15分）第一节单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填人空白处的正确选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nIt is necessary for us to stop______ the mobile phones too much.（　　）\nA. using\nB. to use\nC. use\nD. used", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们有必要停止过度使用手机。\nstop to do sth表示停下来做某事，事情未做；stop doing sth表示停止做某事，已经做完。根据the mobile phones too much判断说的是停止过多使用手机。\n故选：A。\n掌握动名词的用法，根据句意，选择正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-BFcHe5-1860", "question": "课后巩固◆基础夯实◆一、单项选择。\nWhen did he finish______his housework？（　　）\nA. do\nB. doing\nC. did\nD. to do", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他何时完成他的家务活的？\ndo housework做家务。选项A是动词原形；选项B是现在分词或动名词；选项C是过去式；选项D是动词不定式。句子的谓语动词是finish（完成），后面接动词的ing形式，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题的关键是掌握finish后接动词的ing形式。"}
{"id": "rose-iid-6m7qgb-1861", "question": "Ⅲ.单项填空\nI like______ photos and______ the Internet.（　　）\nA. take； use\nB. taking； using\nC. taking； use\nD. take； using", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我喜欢拍照和上网。\nlike构成的固定搭配为like doing,意为喜欢做某事，用动名词作宾语，and表示并列，因此判断两个空格处均用动名词。\n故选：B。\n掌握动名词的用法。"}
{"id": "rose-iid-HZmaYV-1862", "question": "Part 2 Phonetics， Grammar and Vocabulary（第二部分 语音、语法和词汇）Ⅱ.Choosethebestanswer（选择最恰当的答案）（共15分）\nHe spent all his free time he has _____ his classmates.（　　）\nA. helping\nB. helped\nC. to help\nD. help", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他花费所有的空闲时间帮助他的同学。\nhelp帮助，选项A是现在分词或动名词；选项B是过去式形式；选项C是动词不定式；选项D是动词原形。经过观察和分析可知句中使用了\"spend time/money doing sth.\"句型结构，该结构的意思是\"在...上面花费时间\"，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题要掌握\"spend time/money doing sth.\"句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-9wFg9n-1863", "question": "五、单项填空．（共6分，每小题0.5分）\nPeople will often change their jobs instead of____ for the same company for a long time.（　　）\nA. work\nB. works\nC. working\nD. worked", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "人们经常会换工作，而不是在同一家公司工作很长时间．\n根据题干，可知考查instead of doing sth而不是做某事．介词后接动名词．\n故选：C．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-ji7neo-1864", "question": "一、单项选择。（每小题1分，共15分）\n-How was the show？\n-Fantastic! We couldn't stop _______our hands.\nA. clapping\nB. to clap\nC. to clapping\nD. clapped", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-演出怎么样？\n-太棒了！我们无法停止鼓掌。\n句子中stop doing sth表示停止做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-x2sE4x-1865", "question": "二、基础知识（共15分）VI.单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nAs soon as I finished_______basketball，I went home to take a shower.（　　）\nA. play\nB. to play\nC. playing\nD. played", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我一打完篮球，我就回家洗澡了。\n根据观察和分析可知题干是一个主从复合句，含有as soon as引导的时间状语从句，从中的谓语动词是finished，后面接动词的ing形式作宾语，故本题答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查finish后面接动词的ing形式作宾语的用法。"}
{"id": "rose-iid-tEQoG4-1866", "question": "一．.单项选择。（共15小题，计15分）本题共有15小题，请从每小题的四个选项中，选出一个最佳答案\nWhat about ______ chicken and rice for dinner？（　　）\nA. have\nB. to have\nC. having\nD. has", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "晚饭吃米饭和鸡肉怎么样？\n根据句意：晚饭吃米饭和鸡肉怎么样？可知介词about后接动名词．\n故选：C。\n熟悉动名词的基本用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-uIlWcH-1867", "question": "单项选择（20分）根据题意选择最佳答案。\nI'd like to spend a lot of time______sightseeing.（　　）\nA. gone\nB. go\nC. going\nD. to go", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我想花很多时间去观光。\ngo sighting观光。选项A是过去分词形式；选项B是动词原形；选项C是动词的ing形式；选项D是动词不定式。根据观察和分析可知句子使用了spend time （in）doing sth.句型结构，意思是\"花时间做某事\"，据此可知本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题主要掌握spend time （in）doing sth.句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-AaHA4P-1868", "question": "一、单项选择（10分）\n______computer games too much is bad for your study.（　　）\nA. Played\nB. Playing\nC. To playing\nD. Play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "玩太多电脑游戏对你的学习有害。\nPlayed过去式；Playing动名词/现在分词；To playing介词+动名词；Play玩，动词原形。这里用动名词短语作主语，填动名词Playing。\n故选：B。\n掌握动名词短语作主语的知识点，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-vrX0ec-1869", "question": "一. 单项选择（每小题1分，共30分）\nWhat about ______ TV？（　　）\nA. watches\nB. watching\nC. to watch", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "看电视怎么样？\nwatches第三人称单数形式；watching动名词/现在分词；to watch不定式。What about doing sth？\"做某事怎么样？\"固定句式，填动名词watching\"观看\"。\n故选：B。\n掌握固定句式What about doing sth？\"做某事怎么样？\"分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-l0hEJH-1870", "question": "Ⅷ.单项选择。从每小题所给的四个选项中， 选出一个最佳答案（15 分）。\n-How do you study for a test？\n-I study by______aloud.（　　）\nA. reading\nB. to read\nC. read\nD. reads", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你是如何为考试而学习的？\n-我通过大声朗读来学习。\n根据题干，可知考查by doing sth通过做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-SuSaop-1871", "question": "Ⅷ.单项选择。从每小题所给的四个选项中， 选出一个最佳答案（15 分）。\nDo you ever practice______English with your friends？（　　）\nA. to speak\nB. speak\nC. speaking\nD. spoke", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你曾经和你的朋友练习说英语吗？\n根据题干，可知考查practice doing sth练习做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-8L6H1d-1872", "question": "Ⅱ.Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nHow old were you when you first started_________the piano？（　　）\nA. play\nB. to lay\nC. playing\nD. played", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你几岁时开始弹钢琴？\n根据题干，可知考查start doing sth开始做某事。play the piano弹钢琴。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-T3pGqR-1873", "question": "Ⅱ.单项选择 从每小题所给的A.B.C三个选项中，选出正确答案。（每小题1分，满分15分）\nMy brother, Tom prefers______. But I like cycling better.（　　）\nA. swimming\nB. swim\nC. swims", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我弟弟汤姆更喜欢游泳。但是我更喜欢骑自行车。\n根据题干，可知考查prefer doing sth更喜欢做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-g8PrYJ-1874", "question": "一、笔试部分II.知识运用（共二节，满分15分）第一节 单项选择（共15小题，每小题1分，共计15分）从A、B、C三个选项中选择最佳的答案填空。\nThank you for___ me to your house.（　　）\nA. ask\nB. to invite\nC. inviting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "谢谢你邀请我去你家。\nthank sb for doing sth为固定搭配，意为\"感谢某人做了某事\"，所以选动名词inviting。\n故选：C。\n考查动名词，注意常用的固定搭配的用法，结合语境答题。"}
{"id": "rose-iid-NDzM1a-1875", "question": "一、选择题（共20小题，每小题3分，满分60分）\n--- Mona suggests ________ the mountain this weekend.\n---I don't agree because of the terrible weather.（　　）\nA. not to climb\nB. to climb\nC. climbing\nD. climb", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--Mona建议这个周末去爬山。\n--我不同意，因为天气很糟糕。\nnot to climb不定式否定形式；to climb不定式；climbing动名词；climb爬，动词原形。suggest doing sth\"建议做某事\"固定搭配。填动名词climbing。\n故选：C。\n掌握固定搭配suggest doing sth\"建议做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-iT8taZ-1876", "question": "一、单项选择（每小题0.5分， 共20分）\nWho's good at_______the computer？（　　）\nA. using\nB. use\nC. uses\nD. is using", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "谁擅长使用电脑？\nusing动名词/现在分词；use使用，动词原形；uses第三人称单数形式；is using现在进行时。be good at doing sth\"擅长做某事\"固定搭配，填动名词using。\n故选：A。\n掌握固定搭配be good at doing sth\"擅长做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-UA35wK-1877", "question": "一. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （本大题共15题，每题1分，共15分。每题只有一个正确选项）\nMr White was so busy ________ in his office that he wasn't able to go to a movie with his son.（　　）\nA. work\nB. to work\nC. working\nD. worked", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "怀特先生在办公室里忙得不可开交，以至于没能和儿子一起去看电影。\nwork工作，动词原形；to work不定式；working动名词/现在分词；worked过去式。be busy doing sth\"正忙于做某事\"固定搭配，填动名词working。\n故选：C。\n掌握固定搭配be busy doing sth\"正忙于做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-WPj67T-1878", "question": "五、单项选择 从 A、B、C、D 四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nI'm looking forward to ______together with my family soon.（　　）\nA. get\nB. getting\nC. got\nD. gets", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我期待着不久能和家人团聚。\nget动词原形；getting动名词/现在分词；got过去式；gets第三人称单数。look forward to doing sth\"期待做某事\"固定搭配，填动名词getting。\n故选：B。\n掌握固定搭配look forward to doing sth\"期待做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-FkCksf-1879", "question": "五.语法与情景交际（每小题1分，共25分）\nThe movie is very funny，so people couldn't stop ________ again and again.（　　）\nA. laugh\nB. to laugh\nC. laughing\nD. laughed", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这部电影很有滑稽，所以人们忍不住笑了一遍又一遍。\n选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是动词的ing形式；选项D是过去式。根据观察和分析可知题干使用了can't help doing sth句型结构，意思是\"情不自禁干某事\"，本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查can't help doing sth句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-DRQzCa-1880", "question": "一.第二部分英语知识运用（共两节，满分15分）第一节单项填空。（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A .B .C .D四个选项中选出能填入空白处的正确选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nThe Reader of CCTV is quite a good program.It is really worth___.（　　）\nA. watch\nB. watches\nC. to watch\nD. watching", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "中央电视台的《朗读者》是一个很好的节目。它确实值得一看。\nbe  worth doing：值得...结合句意，上文提到quite a good program,因此设空处是\"值得一看\"之意。\n故选：D。\n本题需要结合句意及提示，分清所需要填写句子的结构，从而确定答案。"}
{"id": "rose-iid-cIUMQF-1881", "question": "VIII.单项选择（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nSharing plays an important role in______along with your good friends.（　　）\nA. get\nB. gets\nC. got\nD. getting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "分享在与你的好朋友相处中扮演着重要的角色。\n根据题干，可知考查plays an important role in doing sth在做某事中起重要作用。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-tItS4e-1882", "question": "一.单项选择。（每小题1分，共15分）从各小题所给的四个备选项中选出最佳答案。\nPlease return me the book after you finish ______ it.（　　）\nA. read\nB. reading\nC. to read\nD. to reading", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你看完这本书后请还给我。\n选项A是动词原形；选项B是动词的ing形式；选项C是动词不定式；选项D是to+动名词。时间状语从句中的谓语动词是finish,该词后接动词的ing形式，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需首先分析句子结构，根据字面意思确定考点，再结合所给选项的不同形式选取正确答案。"}
{"id": "rose-iid-tqERAS-1883", "question": "四.单项选择（必做）\nThe young man kept ______the little boy ______away from the big dog .（　　）\nA. to warn,keeping\nB. to warn,to keep\nC. warning,keeping\nD. warning,to keep", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "那个年轻人不停地警告小男孩不要靠近那条大狗。\n根据题干，可知第一空考查keep doing sth一直做某事；第二空考查warn sb to do sth警告某人做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-gknDKO-1884", "question": "一、Ⅱ. Choose the best answer.\nWhen the detective interviewed the man, he denied______ the expensive earrings.（　　）\nA. to steal\nB. stealing\nC. steals\nD. steal", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当侦探审问那个男人时，他否认偷了昂贵的耳环。\n根据题干，可知考查deny doing sth否认做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Ol4VrP-1885", "question": "二、单项选择（本题共12小题：每小题1分，共12分）从所给的（A、B、C）三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项、\nMy parents enjoy_______for a walk after supper.（　　）\nA. go\nB. goes\nC. going", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我父母喜欢晚饭后散步。\n根据句意：我父母喜欢晚饭后散步。enjoy doing sth喜欢做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-PlnypF-1886", "question": "一、单项选择\n—Jenny,can you help me with the box？\n—Oh,it's too heavy for us.How about __________ Leo for help？（　　）\nA. tell\nB. to say\nC. asking\nD. speaks", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-Jenny,你可以帮我搬下箱子吗？\n-哦，它对我们来说太重了。向Leo求助怎么样？\ntell告诉，动词原形；to say说，不定式形式；asking要求，动名词；speaks讲，动词三单；此处是how about doing sth\"做某事怎么样\"。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-3gMDEK-1887", "question": "五、 单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nLiu Genghong spends two hours ______young people to exercise well on TV every day.（　　）\nA. teach\nB. teaching\nC. to teach\nD. teaches", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "刘畊宏每天花两个小时在电视上教年轻人锻炼身体。\nspend time doing sth为固定搭配，意为\"花时间做某事\"，因此选动名词teaching。\n故选：B。\n此题考查动名词，解答时要根据语境，并结合常用的搭配形式，方能正确作答。"}
{"id": "rose-iid-KhlGvj-1888", "question": "IV.单项选择\nMany girls are afraid of_________alone at night（　　）\nA. .walk\nB. walking\nC. walked\nD. to walk", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "很多女孩害怕在晚上单独行走。\n根据题干语境，空前介词of ，介词后一律跟动名词作宾语。\n故选：B。\n考查动词固定搭配，题目要求学生在学习中牢固掌握常见动词的用法及固定搭配的不同意义"}
{"id": "rose-iid-OHrOLe-1889", "question": "II.知识运用 （共两部分，20小题。21～40小题，每小题1分，共20分）A）单项填空 从A、B、C 三个选项中选择一个最佳答案。\n---How do you study for a test？\n---I study by ______ aloud.（　　）\nA. reading\nB. to read\nC. read", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你是怎样为考试而学习的？\n--我通过朗读来学习。\nreading动名词/现在分词；to read不定式；read读，动词原形。介词by后用动名词reading。\n故选：A。\n掌握介词后用动名词的知识点，结合语境，找到关键词，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-2KzDyC-1890", "question": "II.知识运用 （共两部分，20小题。21～40小题，每小题1分，共20分）A）单项填空 从A、B、C 三个选项中选择一个最佳答案。\nDo you practice _____ English with your friends？（　　）\nA. to speak\nB. speak\nC. speaking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你和朋友练习说英语吗？\nto speak不定式；speak说，动词原形；speaking动名词/现在分词。practice doing sth\"练习做某事\"固定搭配，填动名词speaking。\n故选：C。\n掌握固定搭配practice doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-I6PFVu-1891", "question": "一．单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nHe often practices ___________ English with his classmates.（　　）\nA. to speak\nB. speak\nC. speaking\nD. speaks", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他经常和他的同学练习说英语。\n根据题干，可知考查practice doing sth练习做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Y5sNbP-1892", "question": "Ⅱ.知识运用第一节语法填空从题中所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空．\nThe girl looks forward to________ thinner than before.（　　）\nA. getting\nB. get\nC. gets", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "女孩盼望着比以前瘦点．\ngetting现在分词或者动名词形式；get变得，动词原形；gets动词第三人称单数．固定结构look forward to doing sth,表示\"盼望做某事\"，所以这里应该用getting.\n故选：A．\n掌握固定搭配look forward to doing sth\"盼望做某事\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-w2ywVQ-1893", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nJack is good at ______， he often does it on Saturday.（　　）\nA. to swim\nB. swimming\nC. swim\nD. swims", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "杰克擅长游泳，他经常在星期六游泳。\nto swim不定式；swimming动名词；swim游泳，动词原形；swims第三人称单数。be good at doing sth\"擅长做某事\"固定搭配。填动名词swimming。\n故选：B。\n掌握固定搭配be good at doing sth\"擅长做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-bgMXm5-1894", "question": "二、单项选择 （本大题共20小题； 每小题1分，共20分）从下列每小题所给的A， B， C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-How about______ shopping this evening？\n-Good idea.（　　）\nA. go\nB. to go\nC. going\nD. goes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-今晚去购物怎么样？\n-好主意。\n根据题干，可知考查How about doing sth做某事怎么样？\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-H9xK6b-1895", "question": "二、单项选择（共15小题每小题1分， 满分15分）从下面A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\nFollow the traffic rules.You should stop ______________the street when traffic lights are red.（　　）\nA. crossing\nB. cross\nC. to cross\nD. across", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "遵守交通规则。当红灯亮的时候，你应该停止过马路。\nstop to do sth的意思是停下来手中正在干的事去做其他的事；stop doing sth的意思是停止正在干的事。根据句意可知空格上应填crossing。\n故选：A。\n解答本题需掌握stop to do与stop doing的意思和用法区别。"}
{"id": "rose-iid-oAQbp4-1896", "question": "I.单项选择（15分）\nWe had fun ______apples on the farm with the farmers last week.（　　）\nA. to pick\nB. picking\nC. pick\nD. picked", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "上周我们和农民们在农场上摘苹果玩得很开心。\n根据题干，可知考查have fun doing sh.意为\"做某事很开心\"，为固定用法．\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ZYkZH6-1897", "question": "一、单项选择 （本题共20分，每小题1分）\nParents usually play an important role _______ their children in the life.（　　）\nA. in helping\nB. to help\nC. helped", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "父母通常在帮助孩子的生活中扮演着重要的角色。\n根据固定搭配：play an important role in doing sth，在做......中充当重要角色。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，根据句意解答即可。"}
{"id": "rose-iid-SihRQA-1898", "question": "第II卷（非选择题）四、单项选择（20分）\nKitty practices ______ every day.（　　）\nA. dances\nB. dancing\nC. to dance", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Kitty每天练习跳舞。\ndances第三人称单数形式；dancing现在分词或动名词形式；to dance动词不定式形式。句中的practices是谓语动词，practice（练习）后接动词的ing形式，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题考查的知识点是practice后接动词的ing形式作宾语。"}
{"id": "rose-iid-NI2EqL-1899", "question": "二、 单项填空。（8分）请阅读'下面各小题，从题中所给的A、B. C、D四个选项中选出可以填入空白的最佳选项。（每小题1分）\n-Tom ，what do you usually do if you are free？\n- I enjoy______TV，but sometimes I play basketball with my friends.（　　）\nA. see\nB. watch\nC. watching\nD. to watch", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--汤姆，你有空的时候通常干什么？\n--我喜爱看电视，但有时候我和朋友打篮球。\nwatch TV看电视。选项A是动词原形；选项B是动词原形；选项C是动词的ing形式；选项D是动词不定式。\"看电视\"用watch TV，因此可先排除A。enjoy（喜爱）后接动词的ing形式，所以本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题需根据句子使用的谓语动词确定考点，再结合所给选项的不同形式作答。"}
{"id": "rose-iid-J6FJve-1900", "question": "第二部分 笔试部分 （共三节，满分10分） 第一节 知识运用（共两部分，20小题，每小题1分，共20分）A）单项填空 从A、B、C三个选项中选出一个最佳答案。\nMany students practice______in the morning because of the P.E.exam.（　　）\nA. run\nB. running\nC. ran", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "因为体育考试，许多学生在早上练习跑步。\n固定短语practice doing sth练习做某事。\n故选：B。\n主要考查的是对句子意思的理解和对动名词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-aDfr58-1901", "question": "一、单项选择\nWe had great fun ________  volleyball on the beach.（　　）\nA. play\nB. playing\nC. played\nD. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们在海滩上打排球玩得很开心。\n句子中have fun doing sth表示高兴做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-Sukc4y-1902", "question": "一.单项选择（每小题 1.5分， 共30分）\n- Nowadays lots of products from China are very popular in the world.\n- Yeah!Many people can hardly avoid____products made in China.（　　）\nA. to buy\nB. buying\nC. buy", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--现在很多中国产品在世界上很受欢迎。\n--是的！许多人难以避免购买到中国制造的产品。\nto buy不定式；buying动名词/现在分词；buy买，动词原形。avoid doing sth\"避免做某事\"固定搭配，填动名词buying。\n故选：B。\n掌握固定搭配avoid doing sth\"避免做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-s0VZAm-1903", "question": "一、单项填空（共15 小题；每小题1分，满分15分）从每小题A、B、C三个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳答案，并将答案标号写在题前括号内。\nMy sister likes _________ books.（　　）\nA. read\nB. reads\nC. reading", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我妹妹喜欢读书。\n根据题干可知我妹妹喜欢读书，其中like doing sth.表示喜欢做某事，则C选项符合题意。\n故选：C。\n本题考查动名词，要求学生掌握该知识点的用法及常见的固定搭配，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-z4Wj55-1904", "question": "Ⅰ.单项选择\nI know he is busy ________ the pants.（　　）\nA. with fix\nB. fix\nC. to fix\nD. fixing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我知道他正忙着修裤子。\nwith fix不正确，介词后用动名词；fix修理，动词原形；to fix不定式；fixing动名词/现在分词。be busy doing sth\"正忙于做某事\"固定搭配。填动名词fixing。\n故选：D。\n掌握固定搭配be busy doing sth\"正忙于做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-DcW2QH-1905", "question": "二、单项选择（共10小题， 每小题1分， 计10分）\nWhy not consider ________ London？It's a beautiful city in the world.（　　）\nA. visit\nB. visited\nC. visiting\nD. to visit", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "为什么不考虑参观伦敦呢？它是世界上一个漂亮的城市。\n选项A是动词原形；选项B是过去式；选项C是动词的ing形式；选项D是动词不定式。consider（考虑）后接动词的ing形式作宾语，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查consider后接动词的ing形式作宾语的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-kNPbgz-1906", "question": "二、单选题（每小题1分，共15分）\n---Thank you for____me.\n---You're welcome.（　　）\nA. help\nB. helping\nC. to help\nD. helps", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-谢谢你的帮助。\n-不用谢。\n根据题干，可知考查Thank you for doing sth.感谢你做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-sBQygv-1907", "question": "一、单项填空（共 10 小题，每小题 0.5 分；满分 5 分）\nDamin enjoys ________ with his large black birds.（　　）\nA. to fish\nB. to fishing\nC. fished\nD. fishing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "大民喜欢和他的大黑鸟一起钓鱼。\n根据题干，可知考查enjoy doing  sth喜欢做某事。\n故选D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-nGTOOu-1908", "question": "六、单项选择（共10小题， 每小题1分， 共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nI want to finish __________ the book before this weekend.（　　）\nA. read\nB. reads\nC. reading", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我想在这个周末之前读完这本书。\nread读，动词原形；reads第三人称单数形式；reading动名词/现在分词。finish doing sth \"完成做某事\"，可知填动名词reading。\n故选：C。\n掌握固定搭配finish doing sth \"完成做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-dgBvkX-1909", "question": "六. 语法与情景会话：（每题1分，共20分）。\nHis computer is very old.He's considering ___________a new one next year.（　　）\nA. bought\nB. to buy\nC. buy\nD. buying", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他的电脑很旧。他正在考虑明年买一台新的。\nbought过去式；to buy不定式；buy买，动词原形；buying动名词/现在分词。consider doing sth\"考虑做某事\"固定搭配，填动名词buying。\n故选：D。\n掌握固定搭配consider doing sth\"考虑做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-BeeQWu-1910", "question": "一.单项选择 （15分）从下列各题所给的选项 A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其字母序号涂黑。\n--The book on COVID-19 is so helpful.I think it's worth_______.\n--You are right.\nA. read\nB. reads\nC. reading\nD. to read", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--这本关于COVID-19的书很有帮助，我认为它值得一读。\n--你是对的。\nread读，动词原形；reads第三人称单数；reading动名词/现在分词；to read不定式。be worth doing sth\"值得做某事\"固定搭配，填动名词reading。\n故选：C。\n掌握固定搭配be worth doing sth\"值得做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-OLIhzz-1911", "question": "Ⅱ. Choose the best answer（选择最恰当的答案）：（16分）\nI'll invite you to my new flat as soon as I finish ________ it.（　　）\nA. decorating\nB. decorate\nC. to decorate\nD. decorated", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我一装修好我的新公寓，就邀请你去。\ndecorate装修，选项A是动名词或现在分词；选项B是动词原形；选项C是动词不定式；选项D是过去式。finish（完成）后接动词的ing形式，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题需要掌握finish后接动词的ing形式。"}
{"id": "rose-iid-YAKATT-1912", "question": "一、Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nLam finished_____his homework before 10：00 p.m.yesterday.（　　）\nA. doing\nB. done\nC. does\nD. did", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "林在昨天晚上10点之前完成了作业。\ndoing动名词/现在分词；done过去分词；does第三人称单数；did过去式。finish doing sth\"完成做某事\"固定搭配，填动名词doing\"做\"。\n故选：A。\n掌握固定搭配finish doing sth\"完成做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-xz07e7-1913", "question": "二、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）\n-Denny,did you hear Jerry would join our working group？\n-Yes,I look forward to______with him.（　　）\nA. works\nB. work\nC. worked\nD. working", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--尼，你听说杰瑞要加入我们的工作组了吗？\n--是的，我期待和他一起工作。\nlook forward to doing sth.期待做某事。\n故选：D。\n解答此类试题时，务必根据题目的要求，在准确理解句子意思的前提下，找准疑问词，结合动名词用法准确作答。"}
{"id": "rose-iid-V5e2dK-1914", "question": "Ⅱ.Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nBefore______a shower, Janet watched TV for a while.（　　）\nA. having\nB. have\nC. had\nD. has", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "珍妮特在洗澡之前看了一会儿电视。\n根据题干，可知介词before后接动名词。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-2NwxJT-1915", "question": "三．Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nWe can protect （保护） the environment by ________ the air.（　　）\nA. pollute\nB. not pollute\nC. polluting\nD. not polluting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们可以通过不污染空气来保护环境。\npollute污染 ，是动词原形；not pollute不污染，是动词原形；polluting污染，是动名词或现在分词；not polluting不污染，是动名词。by doing sth通过做某事，根据we can protect the environment可知，要保护环境，应是不污染空气。\n故选：D。\n掌握动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-JZyeIp-1916", "question": "第一节：单项选择。（每小题1分，满分15分）从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWhen I crossed the street ，I found Jim ________ at the corner .（　　）\nA. to cry\nB. cry\nC. crying\nD. cried", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当我穿过马路时，我发现吉姆正在拐角处哭。\nfind sb.doing sth.发现某人正在做某事，是固定搭配。根据句意\"当我穿过马路时，我发现吉姆正在拐角处哭\"可知，要用doing作宾补。\n故选：C。\n考查动名词，要牢记动名词的含义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-UZhqd3-1917", "question": "五..单项选择（10分）\nSomeone noticed a strange man ______ along the street in a hurry at 1 a. m.（　　）\nA. ran\nB. run\nC. to run\nD. running", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "凌晨1点，有人注意到一个陌生人在街上匆匆忙忙地跑．\nran过去式；run跑，动词原形；to run不定式；running动名词/现在分词．notice sb do sth\"注意某人做某事\"强调习惯性动作或动作的真整个过程．notice sb doing sth\"注意到某人正在做某事\"．根据at 1 a. m.\"凌晨1点\"可知，强调正在进行的动作，用动名词running.\n故选：D．\n分析notice sb do sth和notice sb doing sth的区别，结合语境，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-rcpZPN-1918", "question": "一. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nWe should spend at least one hour every day _____ sports to keep healthy.（　　）\nA. to play\nB. played\nC. playing\nD. play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们应该至少每天花一个小时的时间进行体育活动来保持健康。\nplay sports进行体育锻炼。选项A是动词不定式；选项B是过去式；选项C是现在分词或动名词；选项D是动词原形。根据观察和分析可知题干包含spend time doing sth句型结构，意思是\"花时间干某事\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题需首先分析句子结构，根据字面意思确定考点，再结合所给选项的不同形式选取正确答案。"}
{"id": "rose-iid-vkys8u-1919", "question": "一、选择填空：从A、B、C、D四个选项中选择可以填入空白处的最佳答案。\nIf you want to save money, you should avoid ______（　　） useless things.\nA. buying\nB. buy\nC. to buy\nD. bought", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "如果你想节省钱，你应该避免买一些无用的东西。\navoid doing避免做某事。\n故选：A。\n考查动词短语的固定搭配。"}
{"id": "rose-iid-cJbDqn-1920", "question": "二、单项填空（共8小题，计8分）选择最佳答案。\nJenny went to a foreign country three years ago.Her parents are really looking forward to______her again.（　　）\nA. see\nB. sees\nC. seeing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "珍妮三年前去了外国。她的父母真的很期待再见到她。\n根据句意：珍妮三年前去了外国。她的父母真的很期待再见到她。look forward to doing sth期待做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-owaGIP-1921", "question": "二、单项选择（本大题共15小题， 每小题1分， 共15分）\n-Let's think about _______ A Bite of China tonight？\n-That sounds good!（　　）\nA. watch\nB. watching\nC. to watch\nD. watches", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--让我们考虑一下看今晚《舌尖上的中国》？\n--听起来不错！\nwatch看；watching（watch的动名词或现在分词形式）；to watch（watch的不定式形式）； watches（watch的单三形式）．think about考虑……，about是介词，后加动名词watching\"观看\"．\n故选：B．\n掌握介词后用动名词的知识点，结合语境，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-YubvnK-1922", "question": "二、单项选择（本题共15小题，每小题1分）\nSimon woke up late this morning.He went to school without ______breakfast.（　　）\nA. have\nB. had\nC. having\nD. to have", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "西蒙今天早上醒得很晚。他没吃早饭就去上学了。\nhave吃，动词原形；had过去式；having动名词/现在分词；to have不定式。介词without后跟动名词having。\n故选：C。\n掌握介词后通常用动名词的知识点，结合语境，找到关键词，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-ImrYZR-1923", "question": "三.语法与情景交际（每题1分，共25分）\nMost of the children enjoy_______sweet things.（　　）\nA. eat\nB. to eat\nC. eating\nD. ate", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "大多数孩子喜欢吃甜食。\neat吃，动词原形；to eat不定式；eating动名词/现在分词；ate过去式。enjoy doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配，填动名词eating。\n故选：C。\n掌握固定搭配enjoy doing sth\"喜欢做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-mmLIuM-1924", "question": "一、选择题（共10小题，每小题1分，共10分）\nMy hobbies is ______ .（　　）\nA. reading\nB. play\nC. to read\nD. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的爱好是阅读。\nreading动名词/现在分词；play玩，动词原形；to read不定式；to play不定式。根据\"我的爱好是......\"，可知，这里用动名词reading作表语。\n故选：A。\n掌握动名词作表语，表示习惯性动作的知识点，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-Io6SVp-1925", "question": "三．Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nAlice enjoys________ to pop music.She often goes to the concert.（　　）\nA. listens\nB. to listen\nC. listening\nD. listened", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "爱丽丝喜欢听流行音乐。她经常去听音乐会。\n根据enjoy doing sth喜欢做某事，是固定短语。\n故选：C。\n掌握动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-bC0mXf-1926", "question": "一、单项选择\n\"No________!\" says the sign.（　　）\nA. smoke\nB. smoking\nC. smokes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "标志牌上写着\"禁止吸烟！\"\nsmoke动词原形；smoking动名词；smokes动词第三人称单数．根据题干可知，No作为前置限定词时，作形容词表\"禁止\"，不可修饰动词，但是可修饰动名词，即No smoking\"禁止吸烟\"．\n故选：B．\n掌握No后跟动名词的知识点，结合语境，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-MNi5TC-1927", "question": "一、单项选择\nThe teacher tells us to practice________English more.（　　）\nA. speak\nB. to speak\nC. speaking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "老师告诉我们要多练习说英语．\nspeak说，动词原形；to speak动词不定式；speaking动名词．practice doing sth\"练习做某事\"固定搭配，其后应接动词的ing形式，即speaking.\n故选：C．\n掌握固定大量practice doing sth\"练习做某事\"，就能轻松选出答案了．"}
{"id": "rose-iid-I1cvk2-1928", "question": "Ⅲ.单项选择\n--Alex. would you mind_______down the music？ It's too noisy.\n--Sorry, dad. I'll do it right away.（　　）\nA. turn\nB. turning\nC. to turn", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-亚历克斯．你介意调小音乐吗？太吵了．-对不起，爸爸．我马上就去做．\n根据句意：-亚历克斯．你介意调小音乐吗？太吵了．-对不起，爸爸．我马上就去做．考查mind doing sth介意做某事．\n故选：B．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-y3duHP-1929", "question": "二．单项填空（本大题共15 小题，每小题1分，共15分）\nIt's sunny today.What about ________ out for a walk？（　　）\nA. to go\nB. going\nC. go\nD. goes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "今天阳光灿烂。出去散步怎么样？\ngo for a walk散步。选项A是动词不定式；选项B是动名词或现在分词；选项C是动词原形；选项D是第三人称单数形式。\"what about...？\"是用来表示意见或建议的常用句型，意思是\"...怎么样？\"，后面接名词或动词的ing形式，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需掌握\"what about...？\"句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-uNAj5q-1930", "question": "选择填空（共10小题；计20分）A. 从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题2分，计10分）\nChengdu Museum is an interesting place and many students have fun ______it.（　　）\nA. visit\nB. visiting\nC. to visit", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "成都博物馆是一个有趣的地点，许多学生参观时都开心。\nvisit（参观）是动词原形；visiting是现在分词或动名词；to visit是动词不定式。根据观察和分析可知句子使用了\"have fun （in）doing sth\"句型结构，意思是\"做...开心\"，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题首先需要掌握have fun in doing sth.的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-jVhZWx-1931", "question": "二、单项选择题（共15小题，每小题1分）\n--What're you ____________？\n--My husband's health problem ___________ me a lot.（　　）\nA. worrying，worries\nB. worried，worries\nC. worried about，worries about\nD. worrying about，worries", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你正在担心什么？\n--我丈夫的健康问题让我很担心．\n答案：D 考查动名词．根据题干：worry在表示为某事担心时，要加介词about，在表示让谁担心时，直接接宾语．结合语境你正在担心什么？可知前文描述的是现在正在进行的动作，故用现在进行时态．构成是主语+be+doing，先排除B、C．下文描述的是客观性的动作，故用一般现在时态．后面是人，故选：D。\n考查首字母填空．准确地翻译句子、理解句子，然后根据句意及提示用合适的词的合适形式完成句子，使句意更通顺．"}
{"id": "rose-iid-zLljvs-1932", "question": "三、单项选择。（10 分）\nI am not good at______.（　　）\nA. running\nB. runing\nC. run", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我不擅长跑步。\nbe good at doing sth\"擅长做某事\"；故用run的动名词形式running。\n故选：A。\n本题考查动名词，根据题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-Wu3hTI-1933", "question": "一. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （共18分）\nI can't forget _________ to school for the first time when I was six.（　　）\nA. to go\nB. going\nC. to going\nD. and go", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我忘不了我六岁时第一次上学。\n句子中forget doing sth表示忘记做了某事。forget to do忘记做某事，句子中事情已经发生，使用forget doing sth。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-zKLCka-1934", "question": "一．选择填空 （ 共 15 小题； 每小题 1 分， 满分 15 分）从每小题所给的 A、 B、 C 三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案。\nIts a nice day today.How about ______ to the zoo？（　　）\nA. go\nB. to go\nC. going", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "今天天气很好。去动物园怎么样？\n根据题干，可知考查How about doing sth做某事怎么样？\n故选：C。\n熟悉动名词的用法结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-VrjKpy-1935", "question": "二、单项选择（计10分）\nTell me about your _______ habits.（　　）\nA. eating\nB. eat\nC. to eat\nD. eats", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "告诉我你的饮食习惯。\neating动名词/现在分词；eat吃，动词原形；to eat不定式；eats第三人称单数。eating habits\"饮食习惯\"固定搭配。\n故选：A。\n掌握固定搭配eating habits\"饮食习惯\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-u1WhFZ-1936", "question": "二、选择题（每小题2分，共20分）\nMaria enjoys _____ music.And she can sing a lot of songs.（　　）\nA. listening\nB. to listen to\nC. to listening\nD. listening to", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "Maria喜欢听音乐，并且她会唱很多歌曲．\n答案：D；enjoy doing sth.喜欢做某事；listen to…听…；根据语境，Maria喜欢听音乐，并且她会唱很多歌曲．enjoy listening to music,故选：D。\n考查enjoy的用法，enjoy doing sth.喜欢做某事；以及listen to…听…；"}
{"id": "rose-iid-usCvVN-1937", "question": "一、单项选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nWe should pay attention to______the pronunciation right.（　　）\nA. get\nB. gets\nC. let\nD. getting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们应该注意发音正确。\n根据题干，可知考查pay attention to注意，其中to为介词，后跟动名词形式。\n故选：D。\n熟悉pay attention to doing sth的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-btUx0T-1938", "question": "II．语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20 分）。\nI saw a boy student ______ in the classroom when I passed just now.（　　）\nA. reading\nB. to read\nC. reads\nD. read", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我刚才经过教室时看见一个男生正在看书。\nreading动名词/现在分词；to read不定式；reads第三人称单数；read读，动词原形。根据when I passed just now\"当我刚刚经过的时候\"可知，see sb doing sth\"看见某人正在做某事\"固定搭配。填动名词reading。\n故选：A。\n掌握固定搭配see sb doing sth\"看见某人正在做某事\"，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-NByqI9-1939", "question": "第二部分英语知识运用 （共二节，满分15分）第一节单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\n- Sam,this is my first trip to Kunming.Do you know somewhere interesting to visit？\n- Dianchi International Exhibition （展览） Center is really worth______for a visit.（　　）\nA. went\nB. going\nC. to go\nD. go", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--山姆，这是我第一次去昆明。你知道有什么好玩的地方吗？\n--滇池国际展览中心确实值得一游。\nwent过去式；going动名词/现在分词；to go不定式；go去，动词原形。be worth doing sth\"值得做某事\"固定搭配，填动名词going。\n故选：B。\n掌握固定搭配be worth doing sth\"值得做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-98HF2N-1940", "question": "第二部分：英语知识运用(共两节，满分15分) 第一节：单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选择能填入空白处的正确答案，并将其字母代号填涂在答题卡相应位置。\n—When can you finish__________ that book？\n—This afternoon.Then you can read it.It's really fun.（　　）\nA. reading\nB. reads\nC. read\nD. to read", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你什么时候能读完那本书？\n--今天下午。然后你就可以读了。它真的很有趣。\nreading动名词/现在分词；reads第三人称单数；read读，动词原形；to read不定式。finish doing sth\"完成做某事\"固定搭配，填动名词reading。\n故选：A。\n掌握固定搭配finish doing sth\"完成做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-sg7pi7-1941", "question": "二、单项选择（每小题1分； 共15小题， 满分15分）\nNobody can avoid ______mistakes.（　　）\nA. make\nB. making\nC. to make\nD. made", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "没有人能避免犯错误。\n根据题干，可知考查avoid doing sth避免做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Rbfwxp-1942", "question": "三、选择题。\nWithout ___________ a word ，he left the office.（　　）\nA. saying\nB. says\nC. say\nD. to say", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "没有说一句话，他离开了办公室。\nsay（说），动词原形；says第三人称单数形式；saying现在分词或动名词形式；to say是动词不定式形式。without（不，没有）后接动词的ing形式。\n故选：A。\n本题考查的知识点是without后面接动词的ing形式。"}
{"id": "rose-iid-YDOs6x-1943", "question": "二、单项填空（8分）\n---Let's ask him about his _____ habits.\n---OK.（　　）\nA. eats\nB. eat\nC. is eat\nD. eating", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-让我们问问他的饮食习惯。\n-好的。\n根据题干，可知考查短语eating habits。动名词修饰名词habits。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-8rDhGA-1944", "question": "二、单项填空（8分）\nTom is often busy_______ in the library and he has good grades.（　　）\nA. read\nB. reading\nC. reads\nD. to read", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "汤姆经常在图书馆忙于阅读，他的成绩很好。\n根据题干，可知考查be busy doing sth忙着做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-RO27OX-1945", "question": "一. 单项选择（共25小题，每小题1分，计25分）\nHe thinks _____ history about China is very important.（　　）\nA. studies\nB. studying\nC. studied\nD. study", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他认为学习中国历史是非常重要的．\n根据题干，可知此处是指学习中国历史是非常重要的．动名词作主语．\n故选：B．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-zmd8VQ-1946", "question": "I. Read and choose the best answer.（选择最恰当的答案）\nThe teacher noticed the naughty boy______in class.（　　）\nA. sleeped\nB. sleeps\nC. sleeping\nD. slept", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "老师注意到那个顽皮的男孩在课堂上睡觉。\n根据题干，可知考查句型notice sb doing sth注意到某人正在做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ZcZhbc-1947", "question": "一、第二部分 笔试部分 I.Multiple Choice \nWhat about _____ football with us？（　　）\nA. playing\nB. play\nC. plays\nD. played", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "和我们一起踢足球怎么样？\nplaying动名词/现在分词；play玩，动词原形；plays第三人称单数；played过去式。What about doing sth？\"做某事怎么样？\"固定句式，填动名词playing。\n故选：A。\n掌握固定句式What about doing sth？\"做某事怎么样？\"分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-2RgNjI-1948", "question": "Ⅷ.单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nA safe environment is very normal in China. Many people feel___________alone at night is no big deal.（　　）\nA. to walk\nB. walking\nC. walks\nD. walked", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "安全的环境在中国是很正常的。很多人觉得独自走夜路没什么大不了的。\n根据题干Many people feel___________alone at night is no big deal,可知是指很多人觉得独自走夜路没什么大不了的。此处是动名词作主语。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-wcDoJC-1949", "question": "Ⅷ.单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nThe situation is getting more serious. We must stay at home to avoid___________sick.（　　）\nA. get\nB. to get\nC. got\nD. getting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "情况越来越严重了。我们必须呆在家里以免生病。\n根据题干，可知考查avoid doing sth避免做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-hkhSzs-1950", "question": "Ⅷ.单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nThe popularity of basketball has risen around the world with many young people___________of becoming famous players.（　　）\nA. dreams\nB. to dream\nC. dreamed\nD. dreaming", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "篮球在世界各地越来越受欢迎，许多年轻人都梦想着成为著名的运动员。\n根据题干with many young people___________of becoming famous players,可知是指许多年轻人都梦想着成为著名的运动员。with后接动名词表伴随。\n故选：D。\n许多年轻人都梦想着成为著名的运动员。"}
{"id": "rose-iid-lxk8LI-1951", "question": "Ⅷ.单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nI hear the water___________in the bathroom. Could you please turn off the tap？（　　）\nA. running\nB. to run\nC. run\nD. runs", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我听到浴室里有流水的声音。你能关掉水龙头吗？\n根据Could you please turn off the tap,推出浴室的谁正在流动。hear sb doing sth听到某人正在做某事。\n故选：A。\n熟悉不定式的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-JdMY2G-1952", "question": "VⅢ.单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\nParents play an important role in _________ their children.（　　）\nA. teach\nB. teaches\nC. to teach\nD. teaching", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "父母在孩子的教育中起着重要的作用．\n根据Parents play an important role in _________ their children，可知这里放在in后面跟动名词．\n故选：D．\n本题考查非谓语动词的用法，抓住句中的关键词并联系相关的语法知识可得出正确的答案．平时注意对此类短语或句式用法的总结与归纳．"}
{"id": "rose-iid-VZlcOT-1953", "question": "Ⅲ、语法与情景对话（每小题1分，共25分）\nShe spent two hours ________ it.（　　）\nA. to finish\nB. finish\nC. finishing\nD. finished", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "她花了两个小时完成它。\nfinish（完成）。选项A是动词不定式；选项B是动词原形；选项C是现在分词或动名词；选项D是过去式。根据观察和分析可知句子使用了spend time/money in doing sth句型结构，意思是\"做某事花费多少时间或金钱\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查spend time/money in doing sth句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-DWFYKx-1954", "question": "Ⅲ、语法与情景对话（每小题1分，共25分）\nHow's it going,Li Mei？I'm looking forward to______your letter.（　　）\nA. get\nB. got\nC. getting\nD. gets", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你好吗，李梅？我期待着收到你的来信。\n根据题干，可知考查look forward to doing sth期待做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-TtgIy3-1955", "question": "II. Choose the best answer. （15分）\nMy uncle enjoys _________ on weekends.（　　）\nA. to go fishing\nB. go fishing\nC. fishing\nD. to fish", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我叔叔喜欢周末钓鱼。\nfish可用作动词，意思是\"钓鱼\"；go fishing去钓鱼。选项A是动词不定式；选项B是动词原形；选项C是动词的ing形式；选项D是动词不定式。句中enjoy的意思是\"喜爱\"，后接动词的ing形式，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题需掌握enjoy的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-aBqyak-1956", "question": "二、选择题（共12小题，每小题1分，满分12分）\nI practice with the other actors______on the stage.（　　）\nA. danced\nB. dancing\nC. to dance\nD. dance", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我和其他演员在舞台上练习跳舞。\ndanced过去式；dancing动名词/现在分词；to dance不定式；dance跳舞，动词原形。practice doing sth\"练习做某事\"固定搭配。\n故选：B。\n掌握固定搭配practice doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-cmdS8x-1957", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，共15分）\nHe borrowed my computer without______it.（　　）\nA. return\nB. returning\nC. returned", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他借了我的电脑，没有还。\nreturn归还，动词原形；returning动名词/现在分词；returned过去式。介词without后跟动名词returning。\n故选：B。\n掌握介词后通常用动名词的知识点，找到关键词，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-l2S9A7-1958", "question": "四、单项选择\nI think parents should spend more time_________with their children.（　　）\nA. communicate\nB. communicating\nC. talk\nD. talking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我认为父母应该花更多的时间和孩子交流。\ncommunicate with sb.和某人交流；talk with sb.和某人谈话。本句强调父母应多和孩子交流，故用communicate with更为合适。sb spend+时间+doing sth\"某人花费时间做某事\"，故此处应为动名词communicating。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-aDXhT3-1959", "question": "二、 单 项 选 择 （共 1 5小题：每 小 题 1 分， 满 分 1 5分）从 A 、B、C 、D 四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卡上将该项涂黑．\n\n\nmust-haves\n□sturdy, waterproof tent\n□sleeping bag and pillow\n□ extra clothes\n□cooking supplies ∥ food\nfire starter  \n\n- Look at the must-haves.Are you going______ ？\n -Yeah. Would you like to go with us？（　　）\nA. camping\nB. cycling\nC. jogging\nD. swimming", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-看看那些必需品．你要去野营吗？\n-是的．你愿意和我们一起去吗？\nA． camping野营  B． cycling骑自行车  C． jogging慢跑  D． swimming游泳．根据表格中的东西，可知是野营用的．所以此处是指看看那些必需品．你要去野营吗？\n故选：A．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-hYQTPy-1960", "question": "一．单项选择（15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\nSorry,mom!I'm _______music so I can't _____you.（　　）\nA. listening； listen\nB. listening to； hear\nC. hearing； hear\nD. hearing； listen", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "对不起，妈妈！我正在听音乐，因此我听不到你说的．\n答案：B．\n根据Sorry,mom!I'm _______music so I can't _____you.可知对不起，妈妈！我正在听音乐，因此我听不到你说的．listen表示有意识地听、仔细听，但不一定听到什么，强调的是听的动作，意为\"听\"．它常单独使用，以提醒对方的注意，listen用作不及物动词，要表示听什么，后面需要加上介词to才能接人或物作宾语，即listen to,意为\"听…\"；hear可用作及物动词，也可用作不及物动词，意为\"听见、听到\"，但不一定是有意识地，强调听的结果． 这里前面表示我正在听应该强调的是动作，后面有名词music,所以用listen to,这里表示正在进行的动作，应该用现在进行时，构成：am/is/are+V-ing；而 I can't _____you这里应该表示的是我听不到你说的．所以强调听的结果，用hear.\n故选：B。\n本题考查固定句式的用法，抓住句中的关键词并联系相关的语法知识可得出正确的答案．平时注意对此类短语或句式用法的总结与归纳．"}
{"id": "rose-iid-nV1oeS-1961", "question": "II. Choose the right answer 5%\nIt's time for class. Stop ____________.（　　）\nA. talking\nB. to talk\nC. talked\nD. talks", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "上课时间到了。别说了。\nstop to do sth表示停下来做某事，stop doing sth表示停止做某事，从It's time for class这里应该是停止说话，用stop doing sth。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Ino9cU-1962", "question": "知识运用单项填空．从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项．\nAfter ______ school in 1918， he became a teacher of a primary school.（　　）\nA. to finish\nB. finish\nC. finishing\nD. finishes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "1918年毕业后，他成为一所小学的教师．\nA． to finish动词不定式；B． finish动词原形；C． finishing动名词；D． finishes第三人称单数．题干中的after 的意思是\"在…之后\"，after 在本句是介词，介词后需接动词的ing 形式，因此只有finishing 符合本题要求．\n故选：C．\n解答本题需掌握介词之后通常接动名词的用法．"}
{"id": "rose-iid-Vii88N-1963", "question": "知识运用单项填空．从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项．\n______  in Amsterdam is not cheap, so it is best to stay outside the city centre.（　　）\nA. Park\nB. Parks\nC. Parking\nD. The parks", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在阿姆斯特丹这个地点停车并不便宜，所以最好待在市中心以外．\nA． Park停放，动词原形；B． Parks第三人称单数；C． Parking动名词；D． The parks这里的park为名词，意为\"公园\"．根据题干可知句意为\"在阿姆斯特丹停车并不便宜，所以最好待在市中心以外．\"设空处表达的意思是\"停车\"动作，且在句中作主语，在四个选项中只有C符合本题要求．\n故选：C．\n解答本题需掌握动名词的基本用法．"}
{"id": "rose-iid-wZ9BDl-1964", "question": "VIII.单项选择。\nThe girl did her homework as carefully as she could in order to avoid ________ mistakes.（　　）\nA. make\nB. made\nC. to make\nD. making", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这个女孩尽可能仔细地做家庭作业，目的是为了避免犯错误。\nmake制造、做，动词原形；made动词过去式；to make动词不定式；making动名词/现在分词。avoid doing sth\"避免做某事\"固定搭配，用动名词making。\n故选：D。\n掌握固定搭配avoid doing sth\"避免做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-S1W1qb-1965", "question": "一、单项选择。 \n—Would you mind ________ the wrong information on your computer？\n—Of course not,Jerry.（　　）\nA. delete\nB. to deleting\nC. to delete\nD. deleting", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "---你介意在你的电脑上删掉错误的信息吗？\n---当然不会，杰里。\nmind doing sth为固定搭配，意为\"介意做某事\"，因此动词delete要用动名词形式deleting。\n故选：D。\n考查动名词的用法，要注意结合动词的搭配形式，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-iid-RHFqWb-1966", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从下面A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项\n-You know, I had difficulty______the two tickets.\n-But the film is really worth______ twice.（　　）\nA. getting；seeing\nB. to get；seeing\nC. getting；to see\nD. got；to be seen", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你知道，我很难买到两张票。\n-但这部电影确实值得看两遍。\n根据题干，可知第一空考查have difficulty doing sth做某事很困难；第二空考查be worth doing sth值得做某事。\n故选：A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-l26SJ3-1967", "question": "Ⅱ.知识运用（两部分，共10小题，计20分）第一节 语法填空从题中所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空．（共10小题，计10分）\n- Dave, your mom's chicken hamburgers taste good.\n-Yeah! My mom always practices______food.（　　）\nA. make\nB. making\nC. makes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--戴夫，你妈妈做的鸡肉汉堡味道不错．\n--是 啊！我妈妈总是练习做食物．\nmake做，动词原形；making动名词/现在分词；makes第三人称单数．practice doing sth\"练习做某事\"固定搭配．填动名词making.\n故选：B．\n掌握固定搭配practice doing sth\"练习做某事\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-bVBacZ-1968", "question": "一.单项选择（共15分，每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\n- Tom's brother is used to______risks.\n- Yeah.That's why I like him very much.\nA. take\nB. taking\nC. takes\nD. took", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--汤姆的哥哥习惯于冒险。\n--是啊。这就是为什么我非常喜欢他的原因。\ntake动词原形；taking动名词/现在分词；taks第三人称单数；took过去式。be used to doing sth\"习惯于做某事\"固定搭配，填动名词taking。taking risks\"冒险\"。\n故选：B。\n掌握固定搭配be used to doing sth\"习惯于做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-YnVZkJ-1969", "question": "一、 Multiple choice （本题共20分，每小题1分） Choose the best answer from A， B or C according to the meaning of the sentence.\nJane is so shy that she is afraid of ______ in front of a group.（　　）\nA. speaking\nB. speaks\nC. spoke", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "简很害羞，以至于她害怕在一群人面前讲话。\nspeaking动名词/现在分词；speaks第三人称单数；spoke过去式。be afraid of doing sth\"害怕做某事\"固定搭配，填动名词speaking\"说话\"。\n故选：A。\n掌握固定搭配be afraid of doing sth\"害怕做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-VAGhtw-1970", "question": "一、 Multiple choice （本题共20分，每小题1分） Choose the best answer from A， B or C according to the meaning of the sentence.\nThe doctor suggested________morning exercises every day.（　　）\nA. to do\nB. you to do\nC. doing\nD. that my sister does", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "医生建议每天做早操。\n根据题干，可知考查suggest doing sth建议做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-mboTv3-1971", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe all look forward to ______ back to school after such a long holiday.（　　）\nA. to go\nB. go\nC. going\nD. goes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "过了这么长的假期，我们都盼望着能回到学校去．\n句子中look forward to doing sth表示期待做某事．\n故选：C．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-EgvPqn-1972", "question": "二、单项选择题（本部分共15小题，每小题1分，共15分。）\n-What about ___________a rest？\n-OK.Let's go out and have a walk.（　　）\nA. to take\nB. takes\nC. take\nD. taking", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--休息一下怎么样？\n--好的，我们出去散散步吧．\n根据句意：-休息一下怎么样？-好的，我们出去散散步吧．可知可知句型What about doing sth？做某事怎么样？动词用动名词形式．\n故选：D．\n熟悉实义动词的基本用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-MGp3yI-1973", "question": "一、单项选择。（每题1分，计10分）\nThanks for ______ me find my little sister.（　　）\nA. call\nB. asking\nC. help\nD. helping", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "谢谢你帮我找到我的妹妹。\n根据题干，可知考查Thanks for doing sth感谢做某事。此处是帮助某人做某事。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-BpXH39-1974", "question": "二、选择\nBoth of the thieves denied ______ the man's wallet.（　　）\nA. steal\nB. stealing\nC. stolen\nD. to steal", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "两个小偷都否认偷了那人的钱包．\nsteal偷，动词原形．stealing动名词/现在分词．stolen过去分词．to steal不定式．deny doing sth\"否认做某事\"固定搭配．用动名词stealing.\n故选：B．\n掌握固定搭配deny doing sth\"否认做某事\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-9UHrb8-1975", "question": "一.知识运用（两个部分，共10小题，计20分）第一节单项填空从A、B、C三个选项中选择正确的答案填空。（共10小题，每小题1分，满分10分）\nI don't know how to avoid___such mistakes.Can' you give me some advice？（　　）\nA. to make\nB. made\nC. making", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我不知道怎样才能避免犯这样的错误。你能给我一些建议吗？\n考查动名词。avoid doing sth：避免做...为固定搭配。\n故选：C。\n本题需要结合句意及提示，分清所需要填写句子的结构，从而确定答案。"}
{"id": "rose-iid-Slwais-1976", "question": "第一部分：英语知识运用（共两节，满分15分）第一节：单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的正确选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n-How about ______ with me？\n-I'd like that.（　　）\nA. play\nB. playing\nC. to play\nD. plays", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "和我一起玩怎么样？我愿意．\n本题考查的是介词后接动词的ing形式的用法．How/What about sth./doing sth 句型是用来征求意见或建议的句型，意思是\"…怎么样呢？\"．本句中使用了How about doing sth.句型，因此选playing符合要求．\n故选：B。\n解答这类问题时，要首先弄清题干大意及所缺的成分，从备选答案中选择一个意思和语法都正确的答案．"}
{"id": "rose-iid-BxLGyG-1977", "question": "二、单项选择（本题有10小题，每小题1分，共10分）\nWhat's the______of this new word？（　　）\nA. mean\nB. means\nC. meaning\nD. meanings", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这个新词是什么意思？\n根据题干，可知考查句型What's the meaning of this new word？这个新单词是什么意思？固定句型。the meaning of……的意思。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-z1Egj1-1978", "question": "五. Choose the best answer （选择最恰当的答案） （每小题1分，共15分）\nI'm not in a hurry.I don't mind ________ for you.（　　）\nA. wait\nB. waiting\nC. to wait\nD. waited", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我不着急。我不介意等你。\nwait动词原形；waiting动名词形式；to wait动词不定式；waited动词过去式。根据观察和分析可知句子使用了mind doing sth.\"句型结构，意思是\"介意做某事\"。本题答案是B。\n故选：B。\n解答本题需掌握动词的ing形式作宾语的用法。"}
{"id": "rose-iid-P8nEdG-1979", "question": "一.Choose the best answer（选择最恰当的答案）（14分）\n- Do you often get online？\n- Yes.I spend most of my spare time______the Internet.It's a good way to kill time.（　　）\nA. surf\nB. to surf\nC. surfing\nD. to surfing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你经常上网吗？\n-是的。我大部分业余时间都在网上冲浪。这是消磨时间的好方法。\n根据题干，spend time doing sth花费时间做某事，是固定短语。\n故选：C。\n掌握固定用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-02HXal-1980", "question": "二、单项填空（共 10 小题；每小题 1 分，满分 10 分）请认真阅读下面各题，然后从 A、B、C、D 四个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑\nHe spends as much time as he can______English every day.（　　）\nA. practicing speaking\nB. practise to speak\nC. practice speaking\nD. to practise to speak", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他每天花尽可能多的时间练习说英语。\n固定短语spend doing sth花费时间做某事，practise doing sth练习做某事，as much time as he can可能多的插入语，\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对动名词短语的掌握。"}
{"id": "rose-iid-DpHKnc-1981", "question": "一、单项选择（本大题共10分，每小题1分）\nWhat great fun they have ________ basketball together!（　　）\nA. play\nB. to play\nC. played\nD. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他们一起打篮球多开心啊！\nplay玩，动词原形；to play不定式；played过去式；playing动名词/现在分词。have fun doing sth\"做某事很开心\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：D。\n掌握固定搭配have fun doing sth\"做某事很开心\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-OqLKEU-1982", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\n- Oh,I pass the math exam!\n- You should thank Mr.Lee for___you after class.（　　）\nA. helps\nB. help\nC. helping", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--哦，我通过了数学考试！\n--你应该感谢李老师课后的帮助。\nhelps第三人称单数形式；help帮助，动词原形；helping动名词/现在分词。介词for后跟动词原形helping。\n故选：C。\n掌握介词后通常用动名词的知识点，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-DybxDc-1983", "question": "II.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Mike,what do you think of the movie The Battle at Lake Changjin ？\n—It's well worth______for a second time.（　　）\nA. watches\nB. to watch\nC. watching", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--迈克，你觉得电影《长津湖》怎么样？\n--它值得再看一次。\nwatches第三人称单数形式；to watch不定式；watching动名词/现在分词；be worth doing sth\"值得做某事\"固定搭配，填动名词watching。\n故选：C。\n掌握固定搭配be worth doing sth\"值得做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-NVqy0r-1984", "question": "I. Choose the best answer.（选择最恰当的答案）\nThere were many different ways of _______numbers in this village.（　　）\nA. written\nB. writes\nC. wrote\nD. writing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这个村子里有很多不同的数字书写方法。\nwritten过去分词；writes第三人称单数；wrote过去式；writing写，动名词/现在分词。根据介词of可知，后跟动名词writing。\n故选：D。\n掌握介词后用动名词的知识点，结合语境，找到关键词，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-7FFI5J-1985", "question": "I.单项选择（共20小题，每小题1分，计20分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nTo keep safe,we should avoid ______this street during rush hours.（　　）\nA. cross\nB. to across\nC. crossing\nD. go through", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "为了安全，我们应该避免在交通高峰时间穿过这条街。\n根据题干，可知考查avoid doing sth避免做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-92iOdC-1986", "question": "一. 单项选择（本题共30分，每小题1分）\nThough it was too late,they kept on_______．（　　）\nA. working\nB. to work\nC. work", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "尽管太晚了，他们仍继续工作．\n根据题干，可知考查keep on doing sth继续做某事．\n故选：A．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-SZGOfk-1987", "question": "一. 单项选择（本题共30分，每小题1分）\nWe had problems ______at the top of the mountain.（　　）\nA. breathe\nB. to breathe\nC. breathing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们在山顶上呼吸困难．\n根据题干，可知考查have problems doing sth做某事有问题．固定用法．\n故选：C．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-lS9Rxm-1988", "question": "一、单项填空（本大题共15小题， 每小题1分， 共15分）请从下列每小题所给的A、B、C， D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项\nJerry,you need to wear warm clothes to avoid ________ a cold.（　　）\nA. caught\nB. catch\nC. catching\nD. to catch", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "杰瑞，你得穿暖和点以免感冒。\n根据题干，可知考查avoid doing sth避免做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-vJSbMm-1989", "question": "Ⅱ.知识运用（共两节，满分10分）第一节 单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nChinese is getting popular.Many people enjoy___________ Chinese in the world.（　　）\nA. learn\nB. to learn\nC. learning", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "中文越来越受欢迎了。世界上许多人喜爱学汉语。\nlearn Chinese学汉语。选项A是动词原形；选项B是动词不定式；选项C是动词的ing形式。谓语动词enjoy的用法是enjoy doing sth,因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查动词的ing形式作宾语的用法。"}
{"id": "rose-iid-GDQsIr-1990", "question": "三、 单项选择。（共20小题，每小题1分，共20分）\nDuring the vacation,Peter often spends some time ________ computer games.（　　）\nA. playing\nB. play\nC. to play\nD. plays", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "假期里，彼得经常花一些时间玩电脑游戏。\nplaying动名词/现在分词；play玩，动词原形；to play不定式；plays第三人称单数形式。spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：A。\n掌握固定搭配spend+时间+（in） doing sth\"花费时间做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-MuRm92-1991", "question": "I. 语法与情景会话：（每题1分，共25分）\nLiu Liang spends five hours _______ the piano every day.（　　）\nA. playing\nB. plays\nC. to play\nD. play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "刘亮每天花五个小时弹钢琴。\n根据题干，可知考查spend...doing sth花费……做某事，固定用法。\n故选A。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-oLUwe0-1992", "question": "Ⅱ.Multiple choice （本题15分，每小题1分）Choose the best answer from A， B， C or D according to the meaning of the sentences.\nTom is looking forward to _____ his friends.（　　）\nA. see\nB. saw\nC. sees\nD. seeing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "汤姆期待着见他的朋友们。\nlook forward to盼望…，后面用动词ing.\n故选：D。\n固定搭配，记住。"}
{"id": "rose-iid-tJ22Ni-1993", "question": "一、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\n-How was your vacation,Tom？\n-I had great fun_________on the beautiful beach.（　　）\nA. to play\nB. playing\nC. play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--汤姆，你假期过得怎么样？\n--我在美丽的海滩上玩得很开心。\nto play不定式；playing动名词/现在分词；play玩，动词原形。have fun doing sth\"做某事很开心\"固定搭配，填动名词playing。\n故选：B。\n掌握固定搭配have fun doing sth\"做某事很开心\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-wWxeeW-1994", "question": "一、单项选择 20分 （本大题共20小题；每小题1分，共20分）从下列每小题所给的A， B， C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nLisa is good at_______ .She draws a picture every day.（　　）\nA. draw\nB. drawing\nC. to draw\nD. draws", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "丽莎擅长画画。她每天画一幅画。\ndraw画画，动词原形；drawing动名词/现在分词；to draw不定式；draws第三人称单数。be good at doing sth\"擅长做某事\"固定搭配，填动名词drawing。\n故选：B。\n掌握固定搭配be good at doing sth\"擅长做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-8uH6kE-1995", "question": "一、单选题\n- What about ________________ to the park this afternoon？\n- Good idea.（　　）\nA. to go\nB. going\nC. to going\nD. goes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--今天下午去公园怎么样？\n--好主意。\nto go不定式；going动名词/现在分词。to going不正确，不定式后用动词原形；goes第三人称单数。What about doing sth？\"做某事怎么样？\"表示建议。用动名词going\"去\"。\n故选：B。\n掌握固定搭配What about doing sth？\"做某事怎么样？\"分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-qTYX0e-1996", "question": "I.单项选择。（共15小题，每小题1分，满分15分）（A）从下面各小题A、B、C .D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n- Would you mind______there quietly？\n- Sorry.I'll do that right now.（　　）\nA. sit\nB. sits\nC. sitting\nD. to sit", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--请你安静地坐在那里，你不介意吧？\n--对不起，我现在就那样做。\n选项A是动词原形；选项B是第三人称单数形式；选项C是动词的ing形式；选项D动词不定式。根据观察和分析可知句子使用了would you mind doing sth句型，意思是\"你不介意....？\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题主要考查would you mind doing句型的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-qmXlzg-1997", "question": "I.单项选择。（共15小题，每小题1分，满分15分）（A）从下面各小题A、B、C .D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n- What do you think of the book？\n- It's interesting.It's really worth______.（　　）\nA. to read\nB. read\nC. reading\nD. reads", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你觉得这本书怎么样？\n--很有意思。真的值得一读。\n选项A是动词不定式；选项B是动词原形或过去式；选项C是动词的ing形式；选项D是第三人称单数形式。根据观察和分析可知题干使用了be worth doing 句型，意思是\"值得...\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查be worth doing 句型的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-mXOFnh-1998", "question": "一、单项填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）HIGHCLIFFE SCHOOL GALLERYTAKING PHOTOS OF THE ART DISPLAYED HERE IS NOT PERMITTED从 A、B、C 和 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nIt is said that the latest English song Yes! OK! is well worth______.（　　）\nA. being listened\nB. being listened to\nC. listening\nD. listening to", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "据说最新的英文歌曲Yes! OK!很值得一听。\nbe worth doing 值得被做，再加上 listen to the song,因为listen是不及物动词，介词 to 不可省略。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-JVBtGt-1999", "question": "二、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）\nWe should play a part in_____trees in spring.（　　）\nA. plant\nB. plants\nC. planting\nD. to plant", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们应该在春季植树中发挥作用。\nplay a part in\"参与\"，介词in后跟动词-ing形式。\n故选：C。\n解答此类试题时，务必根据题目的要求，在准确理解句子意思的前提下，找准疑问词，结合动名词用法准确作答。"}
{"id": "rose-iid-ITXv9w-2000", "question": "一、Choose the best answer （选择最恰当的答案） （共 15 分）\nShe is considering _______ an Environment Day in the class.（　　）\nA. to organize\nB. organize\nC. organizing\nD. organizes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "她正在考虑在班上组织环境日。\norganize组织。选项A是动词不定式；选项B是动词原形；选项C是动词的ing形式；选项D是第三人称单数形式。句子谓语动词是consider（考虑），后接动词的ing形式，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查动名词作宾语的基本用法。"}
{"id": "rose-iid-j9owQ5-2001", "question": "一、单项选择（每小题2分， 共30分）\n- What about ________ soccer？\n- That sounds good.（　　）\nA. play\nB. plays\nC. to play\nD. playing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--踢足球怎么样？\n--听起来不错。\nplay玩，动词原形；plays第三人称单数；to play不定式；playing动名词/现在分词。What about doing sth？\"做某事怎么样？\"固定搭配。填动名词playing。\n故选：D。\n掌握固定搭配What about doing sth？\"做某事怎么样？\"分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-ZA2OsB-2002", "question": "一、单项选择（每小题2分， 共30分）\nMy brother likes ________ questions.（　　）\nA. asks\nB. ask\nC. asking\nD. asked", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我哥哥喜欢问问题。\nasks第三人称单数；ask询问，动词原形；asking动名词/现在分词；asked过去式。like doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配，填动名词asking。\n故选：C。\n掌握固定搭配like doing sth\"喜欢做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-HdjT7a-2003", "question": "选择填空 （共15小题；每小题1分，满分15分）\n— How about____some eggs and milk？\n—Good idea. （　　）\nA. have\nB. having\nC. to have", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—吃鸡蛋喝牛奶怎么样啊？\n—好主意。\n根据题干和语境，可知是表示提建议句型what about doing sth？即吃鸡蛋喝牛奶怎么样啊？因此用动名词having做介词about的宾语。\n故选：B。\n掌握一些固定句型，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-qvcwHQ-2004", "question": "二、单项选择 从下列每题所给的四个选项中，选择一个最佳答案。（共15小题：每小题1分，满分15分）\nMary is looking forward to _____ from me,please remember ______ this letter on your way to school.（　　）\nA. hear；send\nB. hearing；sending\nC. hearing；to send\nD. hear；sending", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Mary期待着收到我的来信，请记得在你上学的路上把这封信寄走．\n答案：C．\n本题考查非谓语动词的用法．根据语境推测句意是\"Mary期待着收到我的来信，请记得在你上学的路上把这封信寄走．\"，结合第一个设空处前面的 look forward to  判断此题考查句式\"look forward to doing期待着做某事\"；根据第二个设空处前面的动词remember判断用句式remember to do sth.\"记得去做某事\"，所以选C．\n本题考查非谓语动词的用法，抓住句中的关键词并联系相关的语法知识可得出正确的答案．平时注意对此类短语或句式用法的总结与归纳．"}
{"id": "rose-iid-0rbWbZ-2005", "question": "三、单项选择\nMy brother is busy ______ soccer on the playground.（操场）（　　）\nA. play\nB. plays\nC. playing\nD. to play", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的哥哥忙于在操场上踢足球。\n由上文的is busy可知使用短语be busy doing sth.\"忙于做某事\"，因此使用动名词playing。\n故选：C。\n考查动名词的用法，应注意分析句子结构，再对恰当的形式进行确定，还应注意固定搭配。"}
{"id": "rose-iid-XyLknX-2006", "question": "单项选择：（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）\n_______is the best way to keep a good relationship with your parents,teachers and other people around you.（　　）\nA. Active communicating\nB. Actively communicating\nC. Active communication\nD. Actively communication", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "积极的沟通是与你的父母，老师和你周围的人保持良好关系的最好方法。\n根据is the best way to keep a good relationship with your parents,teachers and other people around you.是和父母、老师还有身边其他人保持良好关系的最好方法．可知应该是积极的沟通．Actively communicating这里用动名词做主语，修饰动词用副词Actively。\n故选：B。\n仔细分析句子的结构，掌握一些固定用法，根据具体内容作答．"}
{"id": "rose-iid-Eik2a7-2007", "question": "笔试部分（共 100 分）五、单项选择（每小题 1 分，共 10 分）请你从每小题所给的 A.B.C 三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nLucy,I'm looking forward to ____from you soon.（　　）\nA. hear\nB. hearing\nC. receive", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "露西，我期待着很快收到你的来信。\nhear听到，动词原形；hearing动名词/现在分词；receive收到，动词原形。look forward to doing sth\"期待做某事\"固定搭配，填动名词hearing。\n故选：B。\n掌握固定搭配look forward to doing sth\"期待做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-KDMc5I-2008", "question": "一、单项选择（共 10 小题；每小题 1 分，满分 10 分）从 A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—You look worried.What's the matter？\n—I have trouble______English words.（　　）\nA. to remember\nB. remembers\nC. remembering\nD. remembered", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你看起来很着急。怎么啦？\n--我记忆英语单词有困难。\n选项A是动词不定式；选项B是第三人称单数形式；选项C是动词的ing形式；选项D是过去式。根据观察和分析可知句子使用了have trouble doing sth句型结构，意思是\"做某事有困难\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查have trouble doing sth句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-DIeO2P-2009", "question": "Ⅵ.单项选择 从每小题三个选项中，选出-个正确的答案。（10 分）\nMy mother is busy ______ the room.（　　）\nA. to clean\nB. cleaning\nC. clean", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我妈妈正忙着打扫房间。\nto clean不定式；cleaning动名词/现在分词；clean打扫。be busy doing sth\"正忙于做某事\"固定搭配。填cleaning。\n故选：B。\n掌握固定搭配be busy doing sth\"正忙于做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-WbHN9L-2010", "question": "单项选择（20分）\nMr Smith is very good at ______ stories.He can be a member of the story _______club.\nA. tell ，telling\nB. tells ，tell\nC. telling ，telling\nD. telling ，tells", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "史米斯先生擅长讲故事，他可以成为讲故事俱乐部的一员。\ntell动词原形．tells动词第三人称单数．telling动名词/现在分词．第一个空，at介词，后跟动名词telling.第二个空，club是名词，用动名词telling修饰。\n故选：C。\n主要考查的是对句子意思的理解和对动名词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-Vs5Gj3-2011", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\n- Can you finish______these books before 10 o'clock？\n- Yes,I can.（　　）\nA. to read\nB. read\nC. reads\nD. reading", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--十点钟之前你能读完这些书吗？\n--是的，我能。\nread these books读这些书。选项A是动词不定式；选项B是动词原形；选项C是第三人称单数形式；选项D是动词的ing形式。句子的谓语动词是finish,后接动词的ing形式作宾语，因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n解答本题主要掌握finish后接动词的ing形式作宾语。"}
{"id": "rose-iid-q0xKfg-2012", "question": "一、单项选择请认真阅读下列各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n—Thanks god!Meng Wanzhou has successfully returned to China.\n—You can't imagine how much difficulty China had ________ the problem.（　　）\nA. solve\nB. to solve\nC. solving\nD. solved", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--感谢上帝！孟晚舟已成功返回中国。\n--你无法想象中国解决这个问题有多困难。\nsolve解决，动词原形；to solve不定式；solving动名词/现在分词；solved过去式。have difficulty doing sth\"做某事有困难\"固定搭配，填动名词solving。\n故选：C。\n掌握固定搭配have difficulty doing sth\"做某事有困难\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-Zn4Niu-2013", "question": "一、单项选择请认真阅读下列各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n—The weekend is coming.What about ________ for a picnic together？\n—The weather report says it will be rainy this weekend.Why not ________ some films on CCTV-6 at home？（　　）\nA. going；seeing\nB. go；see\nC. go；to see\nD. going；see", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--周末要来了，我们一起去野餐怎样？\n--天气预报说周末将会下雨。为什么不在家里看几部中央六台的电影呢？\n第一个空，What about doing sth？\"做某事怎么样？\"填动名词going。B/C不正确。第二个空，Why not do sth？\"为什么不做某事？\"填动词原形see。A不正确。\n故选：D。\n积累一些固定句式，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-H4Dp4X-2014", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）。\nI'm getting used to ______in the big city now,but it's taken a long time.（　　）\nA. live\nB. living\nC. lived", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我现在正在习惯大城市的生活，但这花了很长时间。\n根据句意：我现在正在习惯大城市的生活，但这花了很长时间。get used to do ingsth习惯做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-2ZRP1k-2015", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）。\nTom sticks to__________ football every day.（　　）\nA. play\nB. playing\nC. plays.", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "汤姆坚持每天踢足球。\n根据句意：汤姆坚持每天踢足球。stick to doing sth坚持做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-vGxKUH-2016", "question": "1.单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nEach of us is looking forward______ a good result.Let's do it more carefully.（　　）\nA. to get\nB. for getting\nC. to getting\nD. for get", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们每个人都盼望好的结果。让我们更仔细一点吧。\nlook forward to doing sth.是固定搭配，意为\"盼望某事\"。\n故选：C。\n掌握固定词组，注意介词用法，结合语境，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-zKRuqD-2017", "question": "六、Choose the best answer （选择最恰当的答案） （12 分）\nMost students enjoy________music to relax after they finish their homework.（　　）\nA. listen to\nB. to listen to\nC. listening\nD. listening to", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "大多数学生完成家庭作业后，喜欢听音乐放松。\nlisten to the music听音乐。句子谓语动词是enjoy（喜爱），后接动词的ing形式作宾语，因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n解答本题需根据谓语动词的用法句型确定考点，再结合所给选项的不同形式作答。"}
{"id": "rose-iid-d4tqOE-2018", "question": "一、单项选择（共12小题；每小题0.5分，满分6.0分）\nYou can ask him,but he might have trouble____to you.（　　）\nA. speak\nB. speaking\nC. speaks\nD. to speak", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你可以问他，但他有可能和你说话有困难。\n选项A是动词原形；选项B是动词的ing形式；选项C是第三人称单数形式；选项D是动词不定式。根据观察和分析可知题干包含have trouble doing sth.句型结构，意思是\"做某事有困难\"，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查have trouble doing sth.句型结构的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-EFCRoz-2019", "question": "第二部分英语知识运用（共两节 ，满分15分）第一节单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填人空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n-What should we do during the new crown epidemic（新冠疫情）？\n-We should stay at home to avoid______others.（　　）\nA. touch\nB. touching\nC. touched\nD. to touch", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--在新冠疫情期间我们该做什么？\n--我们应该呆在家里，避免触碰别人。\ntouch触碰，动词原形；touching动名词/现在分词；touched过去式；to touch不定式。avoid doing sth\"避免做某事\"固定搭配，填动名词touching。\n故选：B。\n掌握固定搭配avoid doing sth\"避免做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-HnOFjU-2020", "question": "一、 语言知识运用（共计50分）Choose the best answer from A， B or C according to the meaning of the sentence.\nThe chemistry teacher asked the students to pay more attention to ______the lab clean.（　　）\nA. keep\nB. keeping\nC. kept", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "化学老师要求学生们更加注意保持实验室的清洁。\nkeep保持，动词原形；keeping动名词/现在分词；kept过去式。pay attention to doing sth\"注意做某事\"固定搭配，填动名词keeping。\n故选：B。\n掌握固定搭配pay attention to doing sth\"注意做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-R1gYGu-2021", "question": "II、单项选择（每小题1分，共20分）\nWould you mind _____ the problem to us？（　　）\nA. explain\nB. to explain\nC. explaining", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你介意给我们解释一下这个问题吗？\n根据题干，可知考查mind doing sth介意做某事．\n故选：C．\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-JM4jOb-2022", "question": "第二部分 英语知识运用（共两节，20分）第一节（共10小题；每小题1分，共10分）从每题后所给的四个选项（A、B、C和D）中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nHis mother likes ______ newspapers，but his father enjoys______ TV.（　　）\nA. seeing；watch\nB. looking at；see\nC. watching；seeing\nD. reading；watching", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他的妈妈喜欢看报纸，但他的爸爸喜欢看电视。\nsee表示看见，强调看的结果。look表示看，不及物动词，常和介词at连用。watch表示观看（比赛、电视）。read表示读（书），看（报）等。like/enjoy doing sth.都可表示喜欢做某事，其中newspapers表示报纸，则第一空填写reading；TV表示电视，则第二空填写watching。\n故选：D。\n本题考查动名词，要求学生熟悉选项的用法及区别，并掌握常见的固定搭配，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-QD9D7z-2023", "question": "单项选择．从A、B、C、D四个选项中选出一个能填入相应空格内的最佳答案．\n-Where's your brother, Tina？\n-I saw him_________the trees in the garden when I passed by just now.（　　）\nA. waters\nB. watered\nC. watering\nD. to water", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你弟弟在哪儿，蒂娜？\n--我刚才路过时看见他正在花园里给树浇水．\nwaters浇，第三人称单数．watered过去式．watering动名词/现在分词．to water不定式．see sb doing sth\"看到某人正在做某事\"固定搭配．用动名词watering.\n故选：C．\n掌握固定搭配see sb doing sth\"看到某人正在做某事\"，结合语境，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-7MV03v-2024", "question": "一、单项选择（1x 20 = 20 分）\nI'm having a great time ______ with some American friends. （　　）\nA. to play\nB. playing\nC. play\nD. played", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我和一些美国朋友玩得很开心。\n根据题干，可知考查have a great time doing sth做某事很开心。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-AT5Q6s-2025", "question": "II.知识运用（共两部分，20小题。每小题1分，共20分）A）单项填空从A、B、C三个选项中选择-一个最佳答案。\nI haven't seen my best friend Lucy for 2 months.I'm looking forward to______a video call with her.（　　）\nA. have\nB. having\nC. has", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我有两个月没有见到我最好的朋友露西了。我期待着与她进行视频通话。\nlook forward to doing sth\"盼望做某事\"，结合选项，可知用have的动名词形式。\n故选：B。\n本题考查动名词，需要根据题干，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-YlahK2-2026", "question": "一、Choosethebestanswer（选择最恰当的答案）\nWhen we came to the beach, we suddenly heard someone______for help.（　　）\nA. calls\nB. called\nC. calling\nD. to call", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当我们来到海滩时，突然听到有人呼救。\n根据When we came to the beach,可知这是过去具体的时刻，推出主句的动作正在进行。hear sb doing sth听到某人正在做某事。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-wsNpvk-2027", "question": "一．Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共15分）\nHe had thought of __________ up an online store but decided against it.（　　）\nA. open\nB. opening\nC. opened\nD. to open", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他曾想过开一家网店，但后来决定不开了。\n根据题干，可知考查think of doing sth考虑做某事。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-6t1XV5-2028", "question": "二. Choose the best answers （选择最恰当的答案）\nMuch of the spare time is spent _____ the Internet by a great number of people nowadays.\nA. surf\nB. to surf\nC. surfing\nD. will surf", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "现在很多人把大部分业余时间花在上网上。\n句子中spend time doing sth表示花费时间做某事。\n故选：C。\n掌握动名词的固定用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-UqX4M9-2029", "question": "一、Multiple choice（本题共25分，每小题1分.）Choose the best answer from A B or C according to the meaning of the sentence.\n-Did you have any difficulty ______your way to the hotel？\n-Yes,it's my first time to come to Hefei.（　　）\nA. find\nB. finding\nC. found", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你找到旅馆的路有困难吗？\n-是的，这是我第一次来合肥。\n根据题干，可知考查have difficulty doing sth做某事有困难。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-gjwtmq-2030", "question": "一、Multiple choice（本题共25分，每小题1分.）Choose the best answer from A B or C according to the meaning of the sentence.\nEugene's never willing to change any of his opinions.It is no use_____ with him.（　　）\nA. to argue\nB. argued\nC. arguing", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "尤金从不愿意改变自己的观点。和他争论是没有用的。\n根据句意：尤金从不愿意改变自己的观点。和他争论是没有用的。考查It is no use doing sth.做某事是没有的。\n故选：C。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-UeTdbd-2031", "question": "四.Choose the best answer.（选择最恰当的答案。）（12分）\nBen saw Kitty and many children _____ in the swimming  pool.（　　）\nA. swim\nB. swimming\nC. to swim\nD. swam", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "本看见基蒂和许多孩子正在游泳池里游泳．\n考查动名词．A． swim游泳，动词原形．B． swimming动名词/现在分词．C． to swim不定式．D． swam过去式．see sb doing sth看到某人正在做某事．固定搭配．用动名词swimming\"游泳\"．see sb do sth看到某人做某事．强调过程．这里强调正在进行，用动名词swimming.\n故选：B。\n考查动名词．掌握固定搭配see sb doing sth看到某人正在做某事．选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-IXUtQp-2032", "question": "一、知识运用第一节 语法填空 从题中所给的 A、B、C 三个选项中选择最佳答案填空．\nWhen you finish ______ a book, you should have a shower.（　　）\nA. read\nB. reads\nC. reading\nD. /", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当你读完一本书，你应该洗个澡．\nread读，动词原形；reads第三人称单数；reading动名词/现在分词；/不填．finish doing sth\"完成做某事\"固定搭配．用动名词reading.\n故选：C．\n掌握固定搭配finish doing sth\"完成做某事\"，分析选项，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-U2lXbQ-2033", "question": "五、Part 2 Vocabulary and Grammar（第二部分 词汇和语法）（共 40分）I.Chose the best answer（选择最恰当的答案）（共 15 分）\nAfter she finished _______ the invitations,she began to listen to music o relax.（　　）\nA. to write\nB. write\nC. writing\nD. writes", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "写完邀请函后，她开始听音乐放松一下。\nto write不定式；write写，动词原形；writing动名词/现在分词；writes第三人称单数。finish doing sth\"完成做某事\"固定搭配。填动名词writing。\n故选：C。\n掌握固定搭配finish doing sth\"完成做某事\"，分析选项，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-qAroUz-2034", "question": "C.单项选择。（15分）\nTom enjoys _______ his room.（　　）\nA. clean\nB. cleans\nC. cleaned\nD. cleaning", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "汤姆喜欢打扫房间。\nclean打扫，动词原形；cleans第三人称单数形式；cleaned过去式；cleaning动名词/现在分词。enjoy doing sth\"喜欢做某事\"固定搭配，填动名词cleaning。\n故选：D。\n掌握固定搭配enjoy doing sth\"喜欢做某事\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-6M39zL-2035", "question": "C.单项选择。（15分）\nShe likes going _______ on weekends.（　　）\nA. swims\nB. swim\nC. swiming\nD. swimming", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "她喜欢在周末去游泳。\nswims第三人称单数形式；swim游泳，动词原形；swiming不正确；swimming动名词/现在分词。go swimming\"去游泳\"动词短语。\n故选：D。\n掌握固定搭配go swimming\"去游泳\"，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-xpcJlj-2036", "question": "一、单选题\nMy father is busy_____ in fall.（　　）\nA. harvesting\nB. to harvest\nC. Harvested", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我父亲秋天忙着收割。\nharvest收货。A.harvesting动名词或现在分词；B.to harvest动词不定式；C.harvested过去式或过去分词。根据观察和分析可知题干使用了be busy doing sth.句型；意思是\"忙于做某事。\"，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题需首先根据句子结构及字面意思确定考点，再根据所给选项的不同意思和用法选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-uvwdnf-2037", "question": "一、单项选择：（选择最佳答案）（本题共 20 分，每小题 1 分）\nWe can improve our writing skills by________more compositions（作文） after class.（　　）\nA. write\nB. writing\nC. written", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们可以通过课后写更多的作文来提高写作技巧。\n句子中by是一个介词，后面跟动名词形式作宾语。\n故选：B。\n熟悉动名词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-1W534g-2038", "question": "一. Choose the best answer. （选择最恰当的答案。） （共16分）\nNot many students like ________ in the playground because it is too hot in summer.（　　）\nA. play\nB. playing\nC. to playing\nD. plays", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "没有多少学生喜欢在操场上玩，因为夏天太热了。\n根据like doing sth=like to do sth喜欢做某事是，是固定用法。\n故选：B。\n掌握动词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-G49Wjp-2039", "question": "二、II．单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nBefore he went abroad.he spent as much time as he could______English..（　　）\nA. learn\nB. .learning\nC. .to learn\nD. .to learning", "knowledge": ["动名词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "出国之前，他尽可能多的花时间学英语。\nlearn学习，learning现在分词或动名词形式；to learn动词不定式。经分析句子结构可知题干使用了\"spend time （in）doing\"句型结构，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查\"spend time （in）doing\"句型的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-iqkdSK-2040", "question": "II.单项选择 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（每小题1分，满分15分）\n— Though Kong Rong was a ________ boy,he left the smallest pear for himself.\n— What a good boy!（　　）\nA. four-year\nB. four years old\nC. four-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-虽然孔融是个四岁的男孩，但他把最小的梨留给了自己。\n-多好的孩子啊！\n由两个或三个复合在一起，相当于形容词，通常用作定语，修饰名词，\"数词+名词+形容词\"构成的复合形容词，中间的名词须用单数形式。four-year-old 4岁大的，作定语修饰名词boy。\n故选：C。\n学习中注意掌握复合形容词的正确用法。"}
{"id": "rose-iid-vxj7KC-2041", "question": "一、单项选择（本题共20分.每小题1分），选择最佳答案。\n— It's amazing that the_________girl fought against her disease.\n— She's such a brave girl.（　　）\nA. 15 years old\nB. 15-year-old\nC. 15-year-olds", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-这个15岁的女孩与她的疾病抗争是令人惊讶的。\n-她真是个勇敢的女孩。\nA.15岁；B.15岁的，复合形容词；C.错误表达。根据It's amazing that the_________girl fought against her disease.可知是指这个15岁的女孩与她的疾病抗争是令人惊讶的。此处是复合形容词15-year-old，15岁的，修饰名词girl。\n故选：B。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-TUrERW-2042", "question": "II.选择填空(共15小题;每小题1分，满分15分)从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nA_______girl named Dong Xinyi looked after her disabled father.（　　）\nA. three-year-old\nB. three years old\nC. three-year old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "一个名叫董欣怡的三岁女孩照顾着她残疾的父亲。\n分析选项的结构，为复合形容词作定语，其构成为数词+名词（单数）+形容词，并且要用连词符号连接，即用three-year-old表示\"三岁的\"，修饰名词child。\n故选：A。\n做这类题，注意根据题目要求，结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-iid-Hpu89v-2043", "question": "第一部分 语言知识运用（共计65分）Ⅰ．Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A， B or C according to the meaning of the sentence.\nWe will have a_____holiday after the entrance examination for senior high school.（　　）\nA. two months\nB. two-month\nC. two-months", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "高中入学之后，我们将有一个两个月的假期。\n根据观察和分析可知空格上应填一个定语，修饰holiday。本题包含一个复合形容词，其构成是\"数词+连字符+名词\"，其间的名词不用复数形式，据此可知本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查复合形容词的构成和用法。"}
{"id": "rose-iid-qCazEE-2044", "question": "第二部分语言知识运用（共两大题，满分15分）V.单项选择从A、B、C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。（共15小题，每小题1分，满分15分）\n-Yan Jiashuo， a ______ girl， has won the prize of International Master Memory.\n-Wow， she's great， isn't she？（　　）\nA. ten-year-old\nB. ten-years-old\nC. ten years old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-Yan Jiashuo，一个10岁的女孩，已经荣获国际记忆大师奖．\n-哇，她真棒，不是吗？\n考查复合形容词．句意：-Yan Jiashuo，一个10岁的女孩，已经荣获国际记忆大师奖．-哇，她真棒，不是吗？是复合形容词，十岁的，修饰名词；ten-years-old是错误表达；ten years old表示年龄，十岁了．所以选项A符合题意．此处是指a ten-year-old girl一个10岁的女孩．\n故选：A。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-3BA36b-2045", "question": "单项选择\nAlthough my younger brother is a _________boy,he knows 1000 English words.（　　）\nA. 6-years-old\nB. 6-year-old\nC. 6 years old\nD. 6-years old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然我弟弟是一个6岁的男孩，但他知道1000个英语单词。\n根据题干，可知此处是复合形容词6-year-old,表示六岁的，修饰名词boy。\n故选：B。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-FxGKI1-2046", "question": "一. 单项选择（每小题1分，共15分）从各小题所给的四个备选项中选出最佳答案。\nAnna is a ______ girl.（　　）\nA. 8-year-old\nB. 15-year-old\nC. 15 years old\nD. 15-years-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "安娜是一个15岁的女孩。\n复合形容词的构成：数词+名词（单数）+形容词，中间用连字符连接，可以表达一个整体的含义，其中每个单词一般都要用原形。根据冠词a，可知是15-year-old意思是十五岁的。a 15-year-old girl表示一个15岁的女孩。\n故选：B。\n考查复合形容词，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-Pra6AD-2047", "question": "一、单项选择（每小题1分，共51分）\nIs your brother badly ill？No，_____.He's just caught a cold.（　　）\nA. nothing serious\nB. serious nothing\nC. anything serious\nD. serious anything", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你哥哥病得厉害吗？不，没什么严重的。他仅仅感冒了。\nnothing和anything都是复合不定代词，形容词作定语，要后置，排除选项BD。结合后句He's just caught a cold可知，选项C语意不通，排除选项C。\n故选：A。\n考查复合形容词。要根据复合形容词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-XSPBau-2048", "question": "一、单项选择（每小题1分，共51分）\nPoor Tim has _____homework and he is really _______tired.（　　）\nA. too much，too much\nB. much too，much too\nC. too much，much too\nD. much too，too much", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "可怜的蒂姆有太多的家庭作业，他真的太累了。\ntoo much太多，修饰不可数名词；much to太，修饰形容词。根据句意和语法可知，前空填too much，修饰不可数名词homework；后空填much to修饰形容词tired。\n故选：C。\n考查复合形容词。要根据复合形容词的含义和用法，进行比较，找出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-WuREmd-2049", "question": "一、 单项选择： 从A、B、C中，选出一个最佳答案完成句子．（每题1分，总分15分）\nIn the past, we need to take an ________ train to Beijing, but now it's much faster.（　　）\nA. 8-hour\nB. 8 hour\nC. 8-hours", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "过去，我们需要乘坐8小时的火车去北京，但是现在快多了。\n根据题干，可知考查复合形容词的用法。复合形容词就是以连字符号连接而成的一个合成词，能够修饰名词作定语，有时也可作表语。如，8-hour train 八小时的火车； a twelve-year-old boy 一个12岁男孩； a kind-hearted man一位好心人；a man-made satellite 一颗人造卫星等。因此排除B和C。、\n故选：A。\n掌握复合形容词的概念和用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-73gsnA-2050", "question": "二.单项选择。（每题1分，共10分）\nJane is ____________________ high school student in the United States.（　　）\nA. a 18-year-old\nB. a 18-years-old\nC. an 18-years-old\nD. an 18-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "简是美国一名18岁的高中生．\n复合形容词主要用来作定语，并且只作前置定语，即要放在被修饰词之前．它也可以作形容词，表示一个长时间的特点或性质．结合此题其构成是：数词+名词（单数）+形容词，并且要用连词符号连接；结合此句的关键部分student可知应该是作前置定语修饰名词student，所以符合上述用法．\"十八岁\"应表达为18-year-old，eighteen以元音音素开头，前面加冠词an．\n故选：D．\n熟悉符合形容词的基本用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-pjZgaX-2051", "question": "二、选择填空（共15小题；每小题1分， 满分15分）\nMy new friend is a ______ boy and he is 13 years old this year.（　　）\nA. 1.7 metres-tall\nB. 1.7 metres tall\nC. 1.7 metre tall\nD. 1.7-metre-tall", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我的新朋友是一个一米七高的男孩儿，他今年十三岁了。\n根据题干和语境，可知修饰名词boy，作定语，应用复合形容词：数词-量词-形容词，因此是1.7-metre-tall。\n故选：D。\n掌握复合形容词的结构和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-bmH5zU-2052", "question": "二、单项填空（共15小题，满分15分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案．\n-Lucy，you look so excited.Why？\n-I will have a _______ holiday.（　　）\nA. two-week\nB. two weeks\nC. two-weeks\nD. two week's", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-露西，你看起来很兴奋．为什么？\n-我将有两周的假期．\n根据句子结构分析可知，需要形容词作定语，故用复合形容词two-week，故选：A。\n正确分析、理解句子，考虑所填单词在句中作什么成分，用什么词性，再结合汉语意思和语法全盘考虑．"}
{"id": "rose-iid-xdpsTa-2053", "question": "二、语法与情景会话。\nI saw a ________ boy playing football in the garden.（　　）\nA. ten years old\nB. ten-years-old\nC. ten-year old\nD. ten-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我看见一个十岁的男孩在花园里踢足球。\n根据题干，可知此处是复合形容词ten-year-old,修饰名词boy。表示一个十岁的男孩。\n故选：D。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-n3xyXI-2054", "question": "三、单项选择 （共 10 小题，每小题 1 分；满分 10 分）从各题所给的 A、B、C 和 D 项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡 上将该项涂黑。\nLook!There is a______bridge，whose name is Hong Kong-Zhuhai-Macao Bridge.（　　）\nA. 55-kilometers-long\nB. 55-kilometer-long\nC. 55 kilometers long\nD. 55 kilometer long", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "看！有一座55公里长的大桥，它的名字叫港珠澳大桥。\n根据句意：看！有一座55公里长的大桥，它的名字叫港珠澳大桥。此处是复合形容词55-kilometer-long55公里长的，修饰名词bridge。\n故选：B。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-bmgzvU-2055", "question": "二．选择题。（15分）\nLucy is a ______ girl.（　　）\nA. 12 years old\nB. 12-year-old\nC. 12 year old\nD. 12-years-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Lucy是一个12岁的女孩。\n复合形容词的构成：数词+名词（单数）+形容词，中间用连字符连接，可以表达一个整体的含义，其中每个单词一般都要用原形。12-year-old 意思是十二岁的。a 12-year-old girl.表示一个12岁的女孩。\n故选：B。\n英语中几个单词可以组合在一起在句子中充当定语，主语，表语等句子成分，需结合具体语境具体分析。合成词每个单词都要用原形，这是此类题型考查的要点，应特别注意。"}
{"id": "rose-iid-Z8t9Gs-2056", "question": "选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Who's Michael？\n—He is a _________ Indian boy.（　　）\nA. ten years old\nB. ten-year-old\nC. ten-years-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--迈克尔是谁？\n--他是一个十岁的印度男孩。\n分析选项可知，此处由数词+名词（单数）+形容词构成的复合形容词，并由连字符连接，即用ten-year-old表示\"10岁的\"。\n故选：B。\n本题考查复合形容词用法，注意审题，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-iid-PGADz1-2057", "question": "样题操练Choose the best answer （选择最恰当的答案）：\nTom had to look after his __________ brother at home because his mother was at a meeting.（　　）\nA. three-years-old\nB. three years old\nC. three-year-old\nD. three-year old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "汤姆不得不在家照顾他三岁的弟弟，因为他妈妈在开会。\n复合形容词：由两个或三个复合在一起，相当于形容词，通常用作定语，修饰名词。\"数词+名词+形容词\"构成的复合形容词，中间的名词须用单数形式。复合形容词three-year-old三岁的；修饰名词brother,弟弟。three-year-old brother,表示三岁的弟弟。\n故选：C。\n复合形容词是由两个或三个复合在一起，相当于形容词，通常用作定语，修饰名词。"}
{"id": "rose-iid-FOzgBf-2058", "question": "一．第一节 单项填空（共10小题：每小题1分，满分10分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nMany of us had a ______vacation from may first to may 5th.（　　）\nA. five day\nB. five-day\nC. five-days\nD. five-days", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "从5月1日到5月5日，我们很多人都有五天的假期。\n\"基数词-名词单数\"为复合形容词。只能放在名词前作定语，five-day vacation五天的假期。\n故选：B。\n考查复合形容词，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-bkJrla-2059", "question": "选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\nThough Tim is______boy，he can work out the math problem alone.（　　）\nA. a two year old\nB. a two years old\nC. a two-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "尽管蒂姆是一个两岁的男孩，但他一个人就能解出这道数学题。\n修饰名词boy，表示年龄，要用复合形容词，two-year-old两岁的，名词要用单数形式。\n故选：C。\n掌握表示年龄的用法，复合形容词修饰名词，名词用单数。"}
{"id": "rose-iid-q1Ty5G-2060", "question": "二．单选（20）\nAlthough Mr Li is a______man,he is very healthy.（　　）\nA. 70-years- old\nB. 70-year-old\nC. 70 years old\nD. 70 years", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "虽然李先生是一个七十岁的人了，但他很健康。\n70-years-old不正确；70-year-old七十岁的；70 years old七十岁，名词短语；70 years七十年，名词短语。这里修饰名词man,用复合形容词70-year-old。\n故选：B。\n掌握复合形容词修饰名词的知识点，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-4KbXGZ-2061", "question": "Ⅰ. Multiple choice（每小题1分，共20分。请将答案涂在答题卡上。）Choose the best answer from A， B or C according to the meaning of the sentence.\nWhen Chen Xiarong left for Wuhan to help, her___ daughter cried and gave her a hug.（　　）\nA. 6-year old\nB. 6-year-old\nC. 6 years old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当陈夏蓉去武汉援助时，她6岁的女儿哭了，给她了一个拥抱．\n6-year-old,表示6岁的，在句中作形容词成分，中间必须用连符连接，用在句中；6 years old,表示6岁了，…years  old,表示\"几岁了\"，用在句尾．根据句意可知她6岁的女儿哭了．\n故选：B。\n能区分6-year-old和6 years old的用法，再结合具体语境，最终选出合适的选项．"}
{"id": "rose-iid-oNUmH9-2062", "question": "Ⅱ.单项选择从下面每小题的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡时将相应的字母编号涂黑。（共20小题，每小题0.5分）\nMozart started writing music when he was a ______ child.（　　）\nA. 4 years old\nB. 4-year old\nC. 4-year-old\nD. 4-years-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "莫扎特在四岁的时候就开始作曲。\n根据语境，可知修饰名词child，一个四岁的孩子，因此用复合形容词4-year-old作定语。\n故选：C。\n掌握复合形容词的构成和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-g3FLWg-2063", "question": "二、语言知识及运用（共二节，满分10分）第一节、单项选择（10小题，每题1分，共10分）\nHelen was the winner of the______race. We were proud of her.（　　）\nA. 100-metres\nB. 100-metre\nC. 100 metre\nD. 100 metres", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "海伦是100米赛跑的冠军。我们为她感到骄傲。\nrace名词，用形容词修饰，复合形容词中，单词与单词之间要用连字符连接，且用单数。\n故选：B。\n在理解句意的基础上结合复合形容词的用法完成题目。用法：复合形容词中，单词与单词之间要用连字符连接，且复合形容词中的名词要用原形。"}
{"id": "rose-iid-JJ1e2Q-2064", "question": "一、 Choose the best answer.（选择最恰当的答案）\nIt is difficult for a ____ child to solve the problem.（　　）\nA. six years old\nB. six-years-old\nC. six-year-old\nD. six-years old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "对一个六岁的孩子来说，解决这个问题是困难的。\n根据题干，可知此处是six-year-old,表示六岁的，复合形容词，修饰名词child.\n故选：C。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-PZTuN0-2065", "question": "二、单项选择，选择最佳答案。（共10小题，计10分）\nHe is only a ___ boy.Don't be angry！（　　）\nA. five years old\nB. five-year-old\nC. five-years-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他只是个五岁的男孩。别生气。\nfive years old五岁；five-year-old五岁的；five-years-old不正确，不变复数。这里修饰名词boy\"男孩\"用复合形容词five-year-old\"五岁的\"。\n故选：B。\n复合形容词由两个或两个以上的单词组成用以修饰一个名词，组成复合形容词的每个形容词之间要用连字符连接以避免混淆和词不达意。结合语境，注意复合形容词变化，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-pXPf02-2066", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）\nThe ________ woman has three daughters and two sons.（　　）\nA. forty years old\nB. forty-year-old\nC. forty-years-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这位四十岁的妇女有三个女儿和两个儿子。\n根据题干，可知是指这位四十岁的妇女有三个女儿和两个儿子。此处是复合形容词forty-year-old四十岁的，修饰名词woman。\n故选：B。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-a1ShC8-2067", "question": "Ⅱ.知识运用（共二节，满分15分）第一节 单项选择 （共15小题，每小题1分，共计15分）从A、B、C三个选项中选择最佳的答案。\nPlease don't be angry with him.He is only a ________ child.（　　）\nA. six-years-old\nB. six-year-old\nC. six years old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "请不要生他的气。他只是一个六岁的孩子。\n根据选项可知，此处是数字+名词（单数）+形容词构成的复合形容词，并用连字符连接，即用six-year-old表示\"六岁的\"。\n故选：B。\n本题考查复合形容词，熟悉其构成形式，根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-kIV8eJ-2068", "question": "二、单项选择（共15题，每题1分，计15分）\nEvery October,Chinese students have a _________ holiday.Lots of them choose to have a short\ntrip during it.（　　）\nA. seven-day\nB. seven days\nC. seven-days\nD. seven days'", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "每年十月，中国学生有七天的假期．他们中的许多人选择在这期间进行短途旅行．\nseven-day七天的，复合形容词；seven days七天，表示时间段．根据 a _________ holiday,是指七天的假期．用复合形容词．\n故选：A．\n七天的假期．"}
{"id": "rose-iid-m3dIQL-2069", "question": "单项选择：共20小题；每小题1分；满分20分。\nA_____player named Li Jianrou from China won China's first  gold medal in 2014 Winter Olympics.（　　）\nA. 27-years-old\nB. 27-year-old\nC. 27 year old\nD. 27 years old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "来自中国的一位名叫李坚柔的27岁运动员在2014年冬奥会上为中国赢得了第一枚金牌。\n根据句意：来自中国的一位名叫李坚柔的27岁运动员在2014年冬奥会上为中国赢得了第一枚金牌。此处是复合形容词27-year-old,表示27岁的，修饰名词player。\n故选：B。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-k4qkRc-2070", "question": "一、单项选择（本题共25个小题，每小题1分，共25分）\nHe is a ___ boy， so he can't go to the park by himself.（　　）\nA. six-year-old\nB. six year old\nC. six-years-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他是一个六岁的男孩，所以他不能自己去公园。\n根据题干，可知此处是复合形容词six-year-old，修饰名词boy，a six-year-old boy一个六岁的男孩。\n故选：A。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-79E4su-2071", "question": "笔试部分（满分20分）II. 语法与情景对话（共20小题；每小题1分， 满分20分）阅读下列各题， 从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案。\nMy new friend is a ________ boy.（　　）\nA. sixteen years old\nB. sixteen-years-old\nC. sixteen-year-old\nD. sixteen year old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我的新朋友是一个十六岁男孩。\n根据选项可知，这是由数词+名词（单数）+形容词构成的复合形容词，并用连字符连接，即用\"sixteen-year-old\"表示\"十六岁的\"。\n故选：C。\n考查复合形容词的用法，要求学生认真分析，并掌握复合形容词的构成方式。"}
{"id": "rose-iid-mIJ9h2-2072", "question": "一、 Choose the best answer\nMr. Brown went to see his sister with his ______daughter.（　　）\nA. five-year-old\nB. five years old\nC. five-years-old\nD. five year old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "布朗先生和他的五岁女儿一起去看望了他的姐姐。\n根据题干，可知考查复合形容词。有两个或两个以上的单词借助连字符号连接而成的词是复合形容，可以修饰名词作定语。如，an eight- year-old boy 一个八岁的男孩， a ten-metre-tall tree 一棵十米高的树，a kind-hearted man 一个好心肠的人等等。结合题意，可知 他的五岁女儿应该表达为：his five-year-old daughter。\n故选：A。\n首先了解复合形容词的构成和用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-8Bg6Qn-2073", "question": "一、选择填空（共10小题，计20分）从各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n-Is it far from here to the train station？\n-No,it's only a _______ bus ride.\nA. ten minute's\nB. ten-minutes\nC. ten-minute", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---从这里到火车站远吗？\n---不远，乘巴士只有十分钟的车程。\n分析选项的结构，A项ten要修饰名词的复数，所以表达错误，因此排除掉；结合选项，复合形容词作定语，其构成为数词+名词（单数），并且要用连词符号连接，即用ten-minute表示\"十分钟的\"，修饰名词bus ride。\n故选：C。\n考查复合形容词的用法，要求学生平时注意积累常用表达方式，再结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-iid-YVqZpa-2074", "question": "二.Choose the best answer（选择最恰当的答案）（共15分）\nIt's about ____________walk from the school to the park.（　　）\nA. twenty minutes'\nB. twenty minute's\nC. twenty-minutes'\nD. twenty-minute's", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "从学校到公园大约20分钟的路程。\n分析题干可知，选项中为复合形容词，其构成形式为数词+名词所有格，表示\"20 分钟的\"要用twenty minutes'。\n故选：A。\n考查复合形容词的用法，要求学生熟悉其构成形式，结合句意进行答题。"}
{"id": "rose-iid-A3Zz3T-2075", "question": "一、单项选择（本题共 20 分，每小题 1 分）选择最佳答案。\n-How far is your home from the library？\n-Not far. It's only______walk.（　　）\nA. 20-minute\nB. 20 minutes\nC. 20-minutes", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你的家离图书馆有多远？ 不远，步走仅20分钟．\n复合形容词的构成可以是1．数词+连字符+名词，其间的名词不用复数形式，2．数词+名词复数，然后在名词复数的右上角打一撇，因此只有20-minute 符合要求．\n故选：A。\n解答本题的关键是掌握复合形容词的构成方法．"}
{"id": "rose-iid-k4jKGI-2076", "question": "Ⅰ.Multiplechoice（本题共30分，每小题1分）ChoosethebestanswerfromA，BorCaccordingtothemeaningofthesentence.\n-How far is it from Beijing to Haikou？\n-It's a______ flight from Beijing to Haikou.（　　）\nA. 3-hour-long\nB. 3 hours long\nC. 3 hours'long", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---从北京到海口有多远吗？\n---从北京到海口要3个小时的飞行．\n英语中合成词的构成方法，两个或多个单词中间可以用短横线连接起来，其构成单词一般都要用原形．\n故选：A。\n英语中两个或多个单词中间可以用短横线连接起来，起一个相当于形容词的作用，这类单词叫做合成词．其一般构成规则就是其构成单词一般都要用原形．"}
{"id": "rose-iid-7d8G63-2077", "question": "五、单项选择：（共10小题，每小题1分，共10分）\nMark，don't play computer games.Let's do ________.（　　）\nA. useful anything\nB. anything useful\nC. useful something\nD. something useful", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "马克，不要玩电脑游戏。让我们做些有用的事情。\nsomething某事，一般用于肯定句；anything任何事，一般用于否定句和疑问句。useful是形容词，修饰不定代词要放在形容词后，排除AC选项；此外本句是肯定句，应用something。\n故选：D。\n本题考查定语后置，以及不定代词的辨析，了解各自的用法是关键。"}
{"id": "rose-iid-3DqIbT-2078", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）\nMike ate______last week.If he keeps on it，he will be_____heavy.（　　）\nA. too many；many too\nB. too much；too many\nC. much too；too much\nD. too much；much too", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "麦克上周吃了太多。如果他继续这样，他会变得太重。\ntoo much是太多，修饰不可数名词；much too是太，修饰形容词。前一句吃的太多，就是多，用too much；后一句太重，修饰重，用much too。\n故答案为：D。\n积累词汇，结合语境，根据要求，正确写出答案。"}
{"id": "rose-iid-9M0kew-2079", "question": "二、单项选择（每小题1分，共15分）\nWu Dajiang，a _________Chinese skater，set a new world record at the Short Track World Cup last year.（　　）\nA. 25-years-old\nB. 25 year old\nC. 25-year-old\nD. 25 years old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "吴大江，一个25岁的滑冰运动员，去年在短道速滑世界杯中，刷新了一项世界纪录．\n本题考查的是复合形容词的用法．\"数词+名词+形容词\"通过连字符连接构成的复合形容词用作定语时，其间的名词不用复数形式．只有答案C符合要求．25岁的25-year-old．\n故选：C。\n解答这个问题时，要掌握复合形容词的构成方法和用法．"}
{"id": "rose-iid-FUgUsD-2080", "question": "II.语法与情景交际（每题1分，共25分）\nWe all expect the_____summer holiday after the exam.（　　）\nA. two month\nB. two-month\nC. two-months\nD. two months", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们所有人都期待着考试后的两个月的暑假。\n根据题意可知此处应填复合形容词。\"两个月的\"，有两种表达方式：①two-month；②two months'.结合选项，排除ACD.\n故选：B。\n熟知复合形容词的用法，再结合具体语境，排除错误选项，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-TgDJL6-2081", "question": "六、语法与情景会话（每题1分，共20分）。\nI will give you ____ days to finish the work.（　　）\nA. other four\nB. another three\nC. more two\nD. one another", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我再给你三天时间完成这项工作。\nanother three days=three more days另外三天时间\"；数字+more =another +数字，表示\"再……；又……\"根据搭配，只有B选项正确。\n故选：B。\n考查another，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-iwFyYZ-2082", "question": "二、单项选择\nThere was no bus in that small town. We had a_______ walk to get to the museum.（　　）\nA. 5 kilometers\nB. 5 kilometer's\nC. 5-kilometer\nD. 5-kilometers", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "那个小镇上没有公共汽车．我们步行5公里才到博物馆．\n5 kilometers5千米，在句中作表语；数词-名词的单数，是复合形容词，在句中做定语；5-kilometer5千米的；根据题意，have a 5-kilometer walk一个5千米的步行，只有5-kilometer符合题意．\n故选：C．\n掌握复合形容词，根据题意选出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-XVrW6N-2083", "question": "一、单项选择 （20分）\nWe'll have a ______ holiday.What about going to the West Lake？（　　）\nA. two days\nB. two day\nC. two-days\nD. two-day", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们将有一个两天的假期，去西湖怎么样？\n根据冠词a和名词holiday可知，本空需要填复合形容词修饰holiday,作定语复合形容词的结构是\"数词+名词+形容词\"构成的复合形容词，中间的名词须用单数形式。选项D符合题意。\n故选：D。\n做本题时，比较容易选错，许多学生不知什时候用作定语，什么时候用作表语：有时有学生还加以混用，所以对此应该准确掌握。"}
{"id": "rose-iid-DL95UC-2084", "question": "二、选择 （15）\nThe newspaper says there is a __________ panda in the zoo now.（　　）\nA. two-month-old\nB. two months old\nC. two-months-old\nD. two month old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "报纸上说动物园里现在有一只两个月大的熊猫。\n结合选项可知，此处为复合形容词的形式，即用\"数词-名词-形容词\"表示，名词要用单数形式，并用连字符号连接，即\"two-month-old\"表示\"两个月大的\"。\n故选：A。\n考查复合形容词的用法，要求学生平时加强知识的积累，认真分析。"}
{"id": "rose-iid-U2DwgJ-2085", "question": "三、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nWe had an _______________ holiday during National Day holiday this year.（　　）\nA. 8 days\nB. 8-day's\nC. 8-day", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "今年国庆节期间我们有8天的假期。\n根据题干，可知此处是复合形容词修饰名词holiday.  an 8-day holiday一个八天假期。\n故选：C。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-c37HZ7-2086", "question": "一. 单项选择（15 分）从下列各题所给的选项 A、B、C、D 中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应 位置将其涂黑。\nYou can enjoy a ________ holiday next month.（　　）\nA. three-days\nB. three-day\nC. three days\nD. three day", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "下个月你可以享受三天的假期。\n根据选项可知，此处是由数词+名词（单数）构成的复合形容词，且用连字符连接，即用three-day表示\"三天的\"。\n故选：B。\n本题考查复合形容词，要掌握复合形容词的基本构成，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-XIMfRX-2087", "question": "一、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）\nThe______boy can't find his father.（　　）\nA. six years old\nB. six year-old\nC. six- year old\nD. six-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这个六岁的男孩找不到爸爸。\n根据可知这个六岁的男孩找不到爸爸，划线处缺一个形容词修饰名词boy,则此处应用复合形容词six-year-old,表示六岁的。\n故选：D。\n本题考查复合形容词，要求学生掌握该类词的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-EHOLhs-2088", "question": "五、单项选择 从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入相应空格处的最佳选项。（每小题1分，共13分）\n-Though Tom is a ______ boy, he can count from one to one hundred.\n-What a smart boy!（　　）\nA. three\nB. three years old\nC. third\nD. three-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-虽然汤姆是个三岁的男孩，但他能从一数到一百。\n-多聪明的孩子啊!\n根据题干Tom is a ______ boy,可知从是指汤姆是个三岁的男孩。three-year-old三岁的，复合形容词，修饰名词boy.\n故选：D。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-0DmXYl-2089", "question": "一、单选\n-How far is it from Tianjin to Changsha？\n-It is a _______ flight from Tianjin to Changsha.（　　）\nA. 2-hour-long\nB. 2-hours-long\nC. 2 hours' long\nD. 2 hour long", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "句意：-从天津到长沙多远？-从天津到上海2个小时的飞行时间．\n答案：A\"数字+连字符+名词的单数\"构成复合形容词，通常作定语修饰名词．A选项表达正确，表示2小时长的，是形容词；B选项表达不正确，hour用单数形式，C选项表达正确，不是形容词，表示2小时长；D选项表达不正确．根据空所在位置，缺少形容词．\n故选：A。\n解答本题的关键是掌握数字+连字符+名词的单数\"构成复合形容词，通常作定语修饰名词．"}
{"id": "rose-iid-akYJNS-2090", "question": "II.选择填空。从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nI know my English teacher has an ______daughter.（　　）\nA. eight-year-old\nB. eight years old\nC. eight-years-old\nD. eight year old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我知道我的英语老师有一个八岁的女儿．\n答案：A．根据题干可知，本句的意思是我知道我的英语老师有一个八岁的女儿．根据名词daughter可知，前面需要复合形容词修饰，作定语．复合形容词的结构是：数字-名词（单数）-形容词；另外应注意eight的音标是/eit/，是元音音素开头的，应用an.故选：A。\n做本题时，比较容易选错，许多学生不知什么时候用作定语，什么时候用作表语；有时有的学生还加以混用．所以对此应该准确掌握．"}
{"id": "rose-iid-nO78gQ-2091", "question": "II. 单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\nBill is ten years old.He has a _______ sister.（　　）\nA. 4-year-old\nB. 4 years old\nC. 8-years-old\nD. 8 years old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "比尔十岁了。他有一个四岁的妹妹。\n考查复合形容词。4-year-old四岁的（作定语）；4 years old四岁（作表语）；8-years-old错误表达；8 years old八岁（作表语）。此处修饰名词sister需要定语，\n故选：A。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-0qLSl7-2092", "question": "一、单项选择 在A.B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共14小题，每小题1分，共14分）\nThe __________Taihu Tunnel High Speed Way was open to the pubic this year.（　　）\nA. 40 meter wide\nB. 40 meters wide\nC. 40-meter-wide\nD. 40-meters-wide", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "宽40米的太湖隧道高速路于今年向公众开放。\n根据句意：宽40米的太湖隧道高速路于今年向公众开放。可知此处是复合形容词40-meter-wide,四百米宽的，修饰名词Way。\n故选：C。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-eSUjuC-2093", "question": "二、单项选择题。（每小题1分，共30分）\nLucy is a ___________girl.She can look after herself well.（　　）\nA. 13-year-old\nB. 13-years-old\nC. 13 year old\nD. 13 years-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "露西是一个13岁的女孩。她能照顾好自己。\n分析选项可知，此处由数词+名词（单数）+形容词构成的复合形容词，并由连字符连接，即用13-year-old表示\"13岁的\"。\n故选：A。\n本题考查复合形容词的用法，注意审题，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-iid-6CVHCl-2094", "question": "I、单项选择（每小题1分， 共20分）\n-Is the post office far from here？\n- No. It's only _____________walk from here.（　　）\nA. five minute's\nB. five minutes\nC. five-minute\nD. five-minutes", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-邮局离这儿远吗？\n-不，从这里步行只要五分钟。\n复合形容词的构成可以是1．数词+连字符+名词，其间的名词不用复数形式，2．数词+名词复数，然后在名词复数的右上角打一撇，因此只有five-minute符合要求．\n故选：C。\n掌握复合形容词，根据题意选出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-N3mX3O-2095", "question": "一、单项选择填空（30 分）\nIt is many years since we began to enjoy a______ spring holiday each year.（　　）\nA. two-month\nB. two month\nC. two months'", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "自从我们开始享受每年两个月的春假以来已经很多年了。\n由数词和名词构成的复合形容词作定语时中间用连字符连接，中间的名词用单数形式。相当于形容词，通常用作定语，修饰名词。two-month复合形容词，两个月的；a two-month：两个月的，一般当做定语。two months'表示\"两个月的\"，只能作定语，相当于形容词。所选项A符合题意。\n故选：A。\n掌握复合形容词的用法是解题关键。"}
{"id": "rose-iid-JJO7Nb-2096", "question": "II. Choose the right answer 5%\nHave you seen such a big door a ___door？（　　）\nA. two- storey-highs\nB. two-storeys-high\nC. two storeys high\nD. two-storey-high", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你见过两层楼高那么大的门吗？\n根据题干，可知考查复合形容词。复合形容词由两个或两个以上的单词组成用以修饰一个名词做定语的词。复合形容词主要用来作定语，并且只作前置定语，即要放在被修饰词之前。组成复合形容词的每个单词之间要用连字符连接，并且连接的各词要用原形。例如：an eight- year-old boy一个八岁的男孩， a ten-meter-tall tree 一棵十米高的树， two-hour train 两小时的火车，a second-hand computer一台二手的电脑，a kind-hearted man一个好心肠的人等等。结合题意：你见过两层楼高那么大的门吗？两层楼高的门，应为two-storey-high。\n故选：D。\n知道复合形容词的概念和结构，结合其用法和题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-EYm1Nc-2097", "question": "二、语言知识运用（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案．\n-I'm looking forward to the National Day.We'll have a __________ holiday.（　　）\nA. 7 days\nB. 7 day\nC. 7-days\nD. 7-day", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我期待着国庆节，我们将有一个七天的假期．\n七天的假期，用复合形容词，7-day,七天，作定语修饰名词，seven days一般作表语，题干中空格是修饰holiday的，故7-day符合题意．\n故选：D．\n掌握复合形容词的含义和用法，根据题意选择正确答案．"}
{"id": "rose-iid-BOPTSq-2098", "question": "一. Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer from A， B or C according to the meaning of the sentence.\n—What are you going to do during the ________ holiday after the final exam？\n—I'd like to go to Europe to enjoy plenty of culture there.（　　）\nA. two-months\nB. two-month\nC. two months", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-期末考试后的两个月假期你打算做什么？\n-我想去欧洲享受丰富的文化。\n根据题干，可知此处是复合形容词two-month,两个月的，修饰名词holiday。\n故选：B。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-PgKjUE-2099", "question": "二、单项选择（本大题共15小题，每小题1分，共15分）\nMy cousin is an ______ student and he knows a lot about the Earth.（　　）\nA. 8 years old\nB. 8-year-old\nC. 13 years old\nD. 13-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我的表弟是一名8岁的学生，他对地球了解很多。\n\"数词+名词+形容词\"构成的复合形容词，中间的名词须用单数形式。8岁大的应表达为8-year-old。8的英语eight是以元音音素开头的，前面可以用冠词an修饰，选项B符合题意。\n故选：B。\n复合形容词：由两个或三个复合在一起，相当于形容词，通常用作定语，修饰名词。\"数词+名词+形容词\"构成的复合形容词，中间的名词须用单数形式。"}
{"id": "rose-iid-yJHJe0-2100", "question": "Ⅱ.单项选择（每小题 1 分，满分 15 分）\nWhen the National Day comes,we have a ____holiday.（　　）\nA. seven days\nB. seven-day\nC. seven-days", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "国庆节到来时，我们有七天的假期。\n复合形容词主要用来作定语，并且只作前置定语，即要放在被修饰词之前，它也可以作形容词，表示一个长时间的特点或性质，结合此题其构成是：数词+名词（单数）+形容词，并且要用连词符号连接；结合此句的关键部分holiday,可知空处应该是作前置定语修饰名词holiday,所以符合上述用法\"七天\"应表达为seven- day.\"数词+名词+形容词\"构成的复合形容词，中间的名词须用单数形式。\n故选：B。\n学习中注意掌握复合形容词的正确用法。"}
{"id": "rose-iid-IAA6wI-2101", "question": "二、单项选择（本题共 15 分，每小题 1 分） 选择最佳答案，填入题前括号中。\nMost of us usually have a______rest every week.（　　）\nA. two-day\nB. two days\nC. two-days", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们绝大部分人通常一周有两天的休息。\n考查复合形容词。rest名词，用形容词修饰，复合形容词中，单词与单词之间要用连字符连接，且用单数。\n故选：A。\n在理解句意的基础上结合复合形容词的用法完成题目。用法：复合形容词中，单词与单词之间要用连字符连接，且复合形容词中的名词要用原形。"}
{"id": "rose-iid-yX776o-2102", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\nOne____boy, Liangliang, crosses the big river between his school and his village every school day.But he is not afraid because he loves school.\nA. 11 years old\nB. 11-year-old\nC. 11 years' old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "一个11岁的男孩，亮亮，每天都要穿过一条大河，从他的学校到他的村庄。但是他并不害怕，因为他喜欢学校。\n根据题意\"一个11岁的男孩\"，可知，考查以\"数词-名词单数-形容词\"为结构的符合形容词，它只作定语，用在名词前面，所以只有11-year-old符合要求，\n故选：B。\n本题考查复合形容词，掌握复合形容词的含义及区别，结合语境，得出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-BRpNTa-2103", "question": "B）选择填空从A. B. C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项，（15 分）\nIt's only a______walk.We don't need to go by Didi.（　　）\nA. five minute\nB. five minutes\nC. five-minute", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "仅仅五分钟的路程。我们不需要打滴滴。\n根据walk,这里需要一个形容词作定语来修饰名词，结合选项，推测意思是仅仅五分钟的路程。我们不需要打滴滴。故选C五分钟的，构成是数词+连字符+单数minute,相当于一个形容词。\n故选：C。\n解答这类试题时，务必充分理解上下文的语境和前后文的逻辑关系，找到解题的依据，同时正确区分选项的细微差别，准确作答。"}
{"id": "rose-iid-Fq3sXg-2104", "question": "二、选择填空（20分）\nHe isn't ______，though he has______.（　　）\nA. careful enough；enough time\nB. carefully enough；enough time\nC. enough careful；enough time\nD. enough carefully；time enough", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "尽管他有足够的时间，但他不够细心。\n句子中enough修饰形容词需要后置，be动词后面跟形容词形式，使用形容词形式careful enough；而enough作形容词修饰名词放在名词前面。\n故选：A。\n熟悉复合形容词的用法，根据句意解答即可。"}
{"id": "rose-iid-63v5VV-2105", "question": "二、选择填空（20分）\nI ate______meat and I am so hungry.（　　）\nA. much too\nB. too much\nC. quite a few\nD. too many", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我吃了太多肉，我很饿。\n句子中meat是不可数名词，使用much修饰，too much太多，修饰不可数名词。\n故选：B。\n熟悉形容词短语的用法，根据句意解答即可。"}
{"id": "rose-iid-YDAeeY-2106", "question": "Ⅱ.单选（每空1分，共10分）\nA_________boy named Zhang Jiacheng played basketball well though he only has one arm.（　　）\nA. 14-year-old\nB. 14 years old\nC. 14-years-old\nD. 14 year old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "一个名叫张嘉诚的14岁男孩篮球打得很好，尽管他只有一只胳膊。\n14-year-old是复合形容词，用作定语，修饰名词，其间的名词不用复数形式。根据观察和分析可知空格上应填一个复合形容词作定语，修饰boy。\n故选：A。\n解答本题需根据句子结构和字面意思确定考点，再结合所给选项的不同形式作答。"}
{"id": "rose-iid-4Hc1RK-2107", "question": "一. Multiple choice （1% x 15 = 15%）\nEton College （伊顿公学） is a top______school in Britain. It was founded （建立） by Henryin 1440.（　　）\nA. all-boys\nB. all boys\nC. all-boy\nD. all boys", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "伊顿公学是英国最好的男校。它由亨利于1440年建立。\n根据题干，可知此处是复合形容词a top all-boy school一所顶尖的男校，all-boy是复合形容词修饰名词school.\n故选：C。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-N9poks-2108", "question": "I. 选择填空 （15 分）i） 根据句意，选择与划线部分意思最接近的选项，并在答题卡选择题答题区将相应的字母 编号涂黑。（共 15 小题，每小题 1 分）\n— These days，________ people spend ________ time playing with the mobile phones.\n— That's______ bad for the health.（　　）\nA. too many；too much；too much\nB. too many；too much；much too\nC. too much；too many；much too\nD. much too；too much；too many", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——如今，太多的人花了太多的时间来玩手机。\n——这对健康来说太糟糕了。\ntoo many太多，修饰可数名词的复数形式；too much太多，修饰不可数名词；much too太，修饰形容词或副词。根据句意和语法可知，第一个空格填too many，第二个空格填too much，第三个空格填much too。\n故选：B。\n考查复合形容词，要牢记复合形容词的含义和用法，进行比较，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-iuHmzI-2109", "question": "二、单项选择（每小题1分，计15分）\n— Is the theme park far from here？\n— No.It is only a ______bus ride away.（　　）\nA. twenty-minute\nB. twenty-minutes\nC. twenty-minute's\nD. twenty-minutes'", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--主题公园离这远吗？\n--不，坐公交只需十分钟。\nminute分钟，题干使用了\"数词+连字符+名词\"作定语的句型结构，在这个结构中，名词不用复数形式，因此只有A是正确的。\n故选：A。\n本题考点是\"\"数词+连字符+名词\"作定语的用法。"}
{"id": "rose-iid-ZDBVmM-2110", "question": "三、单项选择（本题共15小题，每小题1分，共15分）通读下面题目，然后在每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案，并将答题卡上对应题目所选的项目涂黑。\nWe love our country.The year 2021 is her____birthday.（　　）\nA. seventy-two\nB. seventy-second\nC. seventeen-two\nD. seventeen-second", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们爱我们的国家。2021年是她72岁的生日。\n根据\" birthday\"判断前面用序数词，表示顺序；此处表示七十二岁生日，即seventy-second。\n故选：B。\n考查复合形容词，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-Wgbsh9-2111", "question": "六、单项选择（每小题1分，共10分）在每小题的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\n—What are you doing，Helen？\n—I'm preparing for the girls' ______ race.（　　）\nA. 200-meters\nB. 200 meter's\nC. 200-meter\nD. 200-meter's", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—你在干什么，海伦？\n—我正在准备女子200米赛跑。\n根据语境和选项，可知考查复合形容词或名词所有格作定语修饰名词race，200米赛跑，因此是200-meter race或200 meters' race，分析选项。\n故选：C。\n掌握符合形容词的构成和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-PGqABc-2112", "question": "一、选择填空 （每题1分，共20分）\nThe ________river through our city is clean again.\nA. 6，000 metres long\nB. 6，000-metres-long\nC. 6，000-metre-long\nD. 6，000 metre long", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这条穿过我们城市的6000米长的河流又干净了。\n复合形容词用来修饰名词，由连字符连接，且其中的名词只能用原形，不能用复数形式。此题中只有选项C符合。\n故选：C。\n考查复合形容词用法，要牢记复合形容词的词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-e4Zmus-2113", "question": "Ⅱ. 知识运用（两部分，共10小题，每小题1分，计20分）A）语法填空 从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，每小题1分）\nA ________ girl named Yang Qian won the first gold medal in Tokyo Olympic Games.（　　）\nA. 21-year old\nB. 21-years-old\nC. 21-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "一个名叫杨倩的姑娘在东京奥运会上赢得了第一枚金牌。\n根据语境和选项，可知考查复合形容词作定语修饰名词girl，要用连字符号的形式，即数词-量词（用单数）-形容词，一位21岁的姑娘，因此是a 21-year-old girl。\n故选：C。\n掌握复合形容词的结构和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-pP3o5j-2114", "question": "Ⅱ.知识运用（两部分，共10小题，计20分）第一节语法填空从题中所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，计10分）\n—Mum,Bill is coming to dinner this evening.\n—OK.Let's prepare______for him to eat.（　　）\nA. anything different\nB. nothing different\nC. something different", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-妈妈，比尔今晚来吃晚饭。\n-好的。让我为他准备点不同的东西吃。\n该句为肯定祈使句，所以用something different。\n故选：C。\n掌握不定代词的用法是解决此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-VP9WE0-2115", "question": "一、选择题\nLook!This____building is on fire!（　　）\nA. 20 storeys high\nB. 20-storey high\nC. 20-storey-high\nD. 20-storeys-high", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "瞧！这座20层高的建筑物着火了！\n根据题干和语境，可知修饰名词building,因此用复合形容词\"20-storey-high\"，即20层高的建筑物。\n故选：C。\n掌握复合形容词的结构和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-u9MFmA-2116", "question": "Ⅱ. 知识运用（共两节，满分10分）第一节 单项填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nHis cousin is a ______boy.（　　）\nA. 12-year-olds\nB. 12-year-old\nC. 12-years-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他的表弟是一个12岁的男孩。\n12-year-olds不正确；12-year-old十二岁的；12-years-old不正确。这里修饰名词boy,用复合形容词12-year-old。\n故选：B。\n掌握复合形容词的构成方式，结合语境，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-1LuX1M-2117", "question": "一、选择填空（5分）\nLiu Li is a_______boy,he is a good student.（　　）\nA. fifteen-years-old\nB. fifteen-old-years\nC. fifteen-year-old\nD. fifteen-old-year", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "刘力是一个十五岁的男孩，他是一个好学生。\n分析句子可知，此处缺形容词作定语修饰名词boy。数词加名词的单数构成复合形容词，连字符所连接的词都要用单数形式，fifteen-year-old意为\"十五岁大的\"。\n故选：C。\n掌握复合形容词的用法，结合句意选择。"}
{"id": "rose-iid-GveWA7-2118", "question": "六、单项选择。（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nYan Jiashuo is a___ girl.（　　）\nA. 10 year old\nB. 10 years old\nC. 10-year-old\nD. 10-years-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "Yan Jiashuo 是一个10岁的女孩。\n根据句意可知此处应是复合形容词作定语修饰名词girl,\"数词+名词+形容词\"构成的复合形容词，中间的名词须用单数形式．如：10-year-old,10岁大的。\n故选：C。\n学习中注意掌握复合形容词的正确用法。"}
{"id": "rose-iid-Is5wr6-2119", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡.上将选定答案的字母标号涂黑。\nNick's pen friend Kate is an______American girl.（　　）\nA. eight-year-old\nB. nine-year-old\nC. eight years old\nD. nine years old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "尼克的笔友凯特是一个八岁的美国女孩。\n\"数词+名词+形容词\"构成的复合形容词，中间的名词须用单数形式。如：eight-year-old,8岁大的。8发音是以元音音素开头，用冠词an表示一个。\n故选：A。\n学习中注意掌握复合形容词以及冠词的用法，结合句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-ilB4F3-2120", "question": "第二部分 英语知识运用（共两大题，满分10分）Ⅴ.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B.C.D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nTimmy tells me that you have read ________on the Internet.（　　）\nA. something interesting\nB. anything interested\nC. interested something\nD. interesting something", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "蒂米告诉我，你在网上读到了一些有趣的东西。\ninteresting 表示使人感兴趣，interested 表示某人自己本身感兴趣。本句是肯定句，而anything常用于疑问句或否定句中，又由形容词修饰不定代词时要位于不定代词之后，something interesting表示有趣的东西。\n故选A。\n考查不定代词，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-vlGW1q-2121", "question": "Ⅱ.知识运用（两个个部分，共10小题计25分）A） 单项选择（共10小题，计10分）\nGreat!We will have a______holiday. .（　　）\nA. seven-day.\nB. seven-days.\nC. seven days.", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "太棒了!我们将有一个七天的假期。\n分析选项的结构，为复合形容词作定语，其构成为数词+名词（单数），并且要用连词符号连接，即用seven-day表示\"七天的\"，修饰名词holiday。\n故选：A。\n做这类题，注意常用的表达形式，再结合语境，进行答题。"}
{"id": "rose-iid-Ke8JM5-2122", "question": "一．单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n-Do you have any plans for the coming ______ Labor Day holiday？\n-Not really. I may just hang out with my friends a little bit.\nA. 4 days\nB. 4-day\nC. 4-days\nD. 4 day's", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你对即将到来的4天劳动节假期有什么计划吗？\n-不怎么有。我可以和我的朋友们出去玩一会儿。\n基数词+单数可数名词合成形容词，中间用连字符，一般作前置定语。所以句子使用4-day。\n故选：B。\n本题考查合成词中数词与名词合成形容词，要求学生熟练掌握，再结合具体题目，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-LuAtUz-2123", "question": "Ⅳ.单项选择（每小题1分，共15分）从各小题所给的四个备选项中选出最佳答案。\nMike has a ______ son.（　　）\nA. 13 year old\nB. 13-year-olds\nC. 13-year-old\nD. 13-years-olds", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "麦克有一个十三岁大的儿子。\n根据观察和分析可知题干使用了复合形容词结构，其构成是\"数词+连字符+名词+连字符+形容词\"，其间的名词不用复数形式，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查复合形容词的构成方法和用法。"}
{"id": "rose-iid-zOykL2-2124", "question": "I. Choose the best answer（选择最恰当的答案，用A、B、C或D表示。将答案填写在答题纸内）：15%\nIn the cliff, there were ______doors.（　　）\nA. two storeys high\nB. two-storeys-high\nC. two-storey-high\nD. two storeies high", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "悬崖上有两层楼高的门。\n根据题干，可知考查复合形容词。复合形容词由两个或两个以上的单词组成用以修饰一个名词做定语的词。复合形容词主要用来作定语，并且只作前置定语，即要放在被修饰词之前。组成复合形容词的每个单词之间要用连字符连接，并且连接的各词要用原形。例如：an eight- year-old boy一个八岁的男孩， a ten-meter-tall tree 一棵十米高的树， two-hour train 两小时的火车，a second-hand computer一台二手的电脑，a kind-hearted man一个好心肠的人等等。结合题意：你见过两层楼高那么大的门吗？两层楼高的门，应为two-storey-high。\n故选：C。\n知道复合形容词的概念和结构，结合其用法和题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-lxrl7U-2125", "question": "一、单项选择（每题 1 分， 共 20 分）\nWhat do you think of your______trip to Sanya？（　　）\nA. 16 day's\nB. 16-days\nC. 16-day", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你觉得你16天的三亚之旅怎么样？\n你的16天的旅行\" your 16-day　trip\"\n故选：C。\n本题考查复合形容词，需要掌握复合形容词的正确用法，根据句意写出答案。"}
{"id": "rose-iid-05JEfL-2126", "question": "一、单项选择（满分15分）\n-Yan Jiashuo,a _____ girl,has won the prize of International Master of Memory.\n-Wow,she's great,isn't she？（　　）\nA. ten-year-old\nB. ten-years-old\nC. ten year old\nD. ten years old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-闫家硕，一个10岁的女孩，赢得了\"国际记忆大师\"奖．\n-哇，她太棒了，不是吗？\n答案：A\na 10-year-old girl一个10岁的女孩，10-year-old作前置定语，应用连词符号连接，中间的名词year不能用复数，故选：A。\n本题考查复合形容词，先弄清其表达法，再根据用法选择正确答案．"}
{"id": "rose-iid-aYiHCR-2127", "question": "二、Choose the best answer （选择最恰当的答案）（15 分）\nThe nurse,who fought against the coronavirus（新冠肺炎） at the frontline,rarely had time to chat with her______son through WeChat.（　　）\nA. five-years-old\nB. five years' old\nC. five years old\nD. five-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这位在前线抗击冠状病毒的护士很少有时间通过微信与五岁的儿子聊天。\n\"数词+名词+形容词\"构成的复合形容词，中间的名词须用单数形式．five-year-old 5岁大的。\n故选：D。\n学习过程中注意掌握复合形容词的正确表达方法。"}
{"id": "rose-iid-PYHfDA-2128", "question": "II.单项选择（每题1分，共25分）\nLily has a stomachache，so she doesn't feel like_____.（　　）\nA. eating something\nB. eat anything\nC. eat something\nD. eating anything", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "莉莉胃痛，所以她不想吃任何东西。\n句子中feel like doing sth表示想做某事，从doesn't判断是否定句，使用anything。\n故选：D。\n熟悉动名词的用法，根据句意解答即可。"}
{"id": "rose-iid-LU2tDg-2129", "question": "II. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\nJohn is only a ________ boy,but he can do lots of housework.（　　）\nA. ten-years-old\nB. ten-year-old\nC. ten years old\nD. ten year old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "约翰只是一个十岁的男孩，但他能做很多家务。\n根据题干，可知此处是复合形容词，ten-year-old十岁的，修饰名词boy。\n故选：B。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ikJUIk-2130", "question": "三、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nThere is a_______ girl called Kate, and we all like her very much.（　　）\nA. eight-years-old\nB. sixteen-year-old\nC. eight years old\nD. sixteen years old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "那儿有一个叫凯特的16岁的女孩，我们都很喜欢她。\n根据空格后面的girl,可知此处需要用复合形容词作定语，C、D选项的结构不能作定语，所以排除；复合形容词的形式为数词+名词的单数+形容词；A项中year使用的复数形式不正确，所以排除；B项中sixteen-year-old是以辅音音素开头的复合形容词，前面用冠词a,复合题意。\n故选：B。\n本题考查复合形容词的用法，做题时要注意所给选项的正确性，同时要注意结合语境进行答题，最终得出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-h2kbHE-2131", "question": "第一部分 选择题部分单项选择\n—What are you going to do after the exam？\n—We'll have a________ holiday.（　　）\nA. three week's\nB. three-weeks\nC. three weeks\nD. three-week", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--考试之后你打算做什么？--我们将有一个三周的假期。\nthree week's形式错误，应该是three weeks'；three-weeks形式错误，week不应用复数；three weeks三周，表示一段时间；three-week三周的，复合形容词。空后holiday是名词，该空应用复合形容词形式。\n故选：D。\n本题考查复合形容词，注意复合形容词的构成方式，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-iid-Nx0ydj-2132", "question": "一、单项选择 \nIn America,a ____ child is allowed to go to school.（　　）\nA. five-year-old\nB. five-year-olds\nC. five-years-old\nD. five-years-olds", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在美国，五岁的孩子允许上学。\n分析选项的结构，为复合形容词作定语，其构成为数词+名词（单数）+形容词，并且要用连词符号连接，即用five-year-old表示\"五岁的\"，修饰名词child。\n故选：A。\n考查复合形容词的用法，要求学生平时养成积累的习惯，结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-iid-hhqq4w-2133", "question": "Ⅱ.单项选择（共15题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选择可以填入空白处的正确答案。\n一What's your favorite festival？\n一National Day.We can have a______holiday.（　　）\nA. seven-day\nB. seven-days\nC. seven days", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你最喜欢的节日是什么？\n--国庆节。我们可以有七天的假期。\n根据选项可知，此处考查数词+名词（单数）构成的复合形容词，并用连字符连接，即用seven-day构成\"七天的\"。\n故选：A。\n本题考查复合形容词，熟悉复合形容词的构成，再根据语境即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-kuFlWU-2134", "question": "二、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个最佳答案，并将其标号填入题前括号内。\nWhen National Day comes,we have a______ holiday.（　　）\nA. seven-day\nB. seven-days\nC. seven days\nD. seven day's", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "庆节到了，我们有七天的假期。\n基数词+单数可数名词合成形容词，中间用连字符，一般作前置定语。所以句子使用seven-day。\n故选：A。\n此题考查复合形容词的辨析，需要考生掌握大量形容词的词义，从而选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-NmgKm2-2135", "question": "一、选择题（共16小题，每小题3分，满分48分）\nSusan is an ______boy from a poor family in India.（　　）\nA. eight-yearold\nB. eight-year-old\nC. eight years old\nD. eight-years-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "Susan是来自印度贫困家庭的一个8岁男孩儿。\n复合形容词\"…岁的\"，结构为\"数字-year-old\".这个结构必须用连字符，里面的year 一定用单数。\n故选：B。\n作为固定结构记住即可。"}
{"id": "rose-iid-VhW8kS-2136", "question": "一、单项选择．（共10小题，计10分）本题共有10个小题，请从每个小题的四个选项中，选出一个最佳答案．\nHis daughter Ann is ______ beautiful girl.（　　）\nA. an 18-year-old\nB. an 18 years old\nC. a 18-years-old\nD. a 18 year old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "他的女儿安是个18岁的漂亮女孩．\n根据名词 girl可知，前面需要复合形容词修饰，作定语．复合形容词的结构是：数字-名词（单数）-形容词； 故排除BD．又根据girl是可数名词单数，eight的音标是/eit/，是元音音素开头的，应用an.\n故选：A．\n解答本题的关键是掌握复合形容词的构成和用法．"}
{"id": "rose-iid-3B9tey-2137", "question": "一、 单项填空。（每小题1分，共20分）请阅读下面各小题，从随中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入相应空白处的最佳选项。\nThe mutton isn't well-cooked（煮烂），you could cook for __________.（　　）\nA. ten minutes\nB. another minutes\nC. ten another minutes\nD. ten more minutes", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "羊肉没煮烂，你可以再煮十分钟。\n根据The mutton isn't well-cooked（煮烂），\"羊肉没煮烂\"可知，下文是\"你可以再煮十分钟\"，数词+more+名词，表示\"再几个……\"相当于another+数词+名词。\n故选：D。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-lwjk35-2138", "question": "一、选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nJust like any other little girls,__________ Ann loves wearing skirts.（　　）\nA. 8-years-old\nB. 8-year-olds\nC. 8-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "就像其他的小女孩一样，八岁的Ann喜欢穿裙子。\n结合选项，可知此处是\"数字+名词（单数）+形容词\"构成的复合形容词，即用8-year-old,意为\"八岁的\"，修饰名词Ann。\n故选：C。\n考查复合形容词的用法，要求学生认真积累，并结合题目要求答题。"}
{"id": "rose-iid-GFjY7M-2139", "question": "III.单项选择。（10分）\nHis______daughter is lovely.（　　）\nA. five years old\nB. five-years old\nC. five-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他五岁的女儿很可爱。\nfive years old五岁，名词短语；five-years old不正确；five-year-old五岁的，复合形容词。这里修饰名词daughter,用复合形容词five-year-old。\n故选：C。\n掌握复合形容词修饰名词的知识点，分析选项，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-ugKH6n-2140", "question": "六、语法与情景交际（每小题1分，共25分）\nMary is______girl，but she knows a lot about science.（　　）\nA. a eight-year-old\nB. eight-year-old\nC. eight years old\nD. an eight-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "玛丽是一个8岁小女孩，但是她知道很多关于科学的知识．\n句子大意是想表示玛丽是一个八岁大的女孩，所以空格处应该填入一个形容词，\"eight years old\"是名词短语，表示\"几岁\"，不符合题意，所以排除．加上连字符，eight-year-old本身相当于一个形容词，且eight 的e是元音，所以前面用an，而不用a，所以选择D\n故选：D。\n考查形容词及不定冠词词形和词义比较，应根据句意及句子结构进行分析后，确定正确答案．"}
{"id": "rose-iid-BJTdlD-2141", "question": "一、单项选择（共15小题：每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n- Mum,would you like to see a film with me this afternoon？\n- I'd love to.But I have to finish a______paper.Maybe you can go with your father.（　　）\nA. six thousands-word\nB. six-thousands words\nC. six-thousand-word\nD. six-thousand-words", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--妈妈，今天下午你乐意和我一起去看电影吗？\n--我非常乐意去，但是我不得不完成一份六千字的报告。也许你可以和你爸爸一起去。\n复合形容词中单词与单词之间要用连字符，排除B；复合形容词中的单词均为单数形式，排除A和D。\n故选：C。\n复合形容词的考查要注意单词的单复数形式，还有连字符的运用。"}
{"id": "rose-iid-6vhiwe-2142", "question": "笔试部分（90分）Ⅱ.语法与情景对话（共20小题；每小题1分，满分20分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个最佳选项。\nHe is hungry.He needs______cakes.（　　）\nA. more two\nB. two more\nC. two another\nD. another more", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他饿了。他还需要两块蛋糕。\ntwo more=another two还要两个。\n故选：B。\n牢记复合形容词的用法，选择正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-Wc5Pqr-2143", "question": "一、第一部分 英语知识运用（共二节， 满分15分）第一节 单项填空从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案. （共15小题， 每小题1分， 满分15分）\n— Who's that boy on TV？\n—He is an _________ boy in a small village of China.He had to cross the river to school before.（　　）\nA. 11 years old\nB. 11-year-old\nC. 12 years old\nD. 12-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-电视上的那个男孩是谁？\n-他是一个11岁的男孩在中国的一个小村庄。他以前必须过河去上学。\n\"基数词-名词单数-形容词\"为复合形容词。只能放在名词前作定语，故用11-year-old。数字11首字母发元音音素，故用11-year-old。\n故选：B。\n考查复合形容词，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-Lkvyup-2144", "question": "II. Choose the right answer 5%\nMr. Peter asked them to write an____ composition for their homework,（　　）\nA. two- hundred-word\nB. tow-hundred-words\nC. two hundreds-word\nD. two-hundreds words", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "彼得先生让他们写一篇两百字的作文作为作业。\n根据题干，可知是复合形容词修饰名词composition.two- hundred-word,200字的，复合形容词．\n故选：A。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-xVbnds-2145", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\n-Does your uncle have any children,Peter？\n-Yes.he has an ___boy.（　　）\nA. eight-years-old\nB. eight-year-olds\nC. eight-year-old\nD. eights-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--彼得，你叔叔有孩子吗？--是的。他有一个八岁的男孩。\n分析选项可知，此处是数词+名词（单数）+形容词构成的复合形容词，并由连字符连接，即用eight-year-old表示\"八岁的\"，修饰boy。\n故选：C。\n本题考查复合形容词，注意复合形容词的构成方式，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-iid-A0s6ul-2146", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n—Gu Ailing,an ______athlete,won two gold medals in the 2022 Beijing Winter Olympic Games.\n—She is my hero!（　　）\nA. 18 years old\nB. 18-years-old\nC. 18-year-old\nD. 18 year old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---谷爱玲，一位18岁的女孩，在2022年北京冬奥会上获得两枚金牌。\n---她是我的英雄!\n分析选项，可知此处是由数字+名词（单数）+形容词构成的复合形容词，并用连字符连接，即用18-year-old表示\"18岁的\"。\n故选：C。\n考查复合形容词，注意平时积累这类词的构成。"}
{"id": "rose-iid-JWtucR-2147", "question": "四、Multiple Choice（共15小题， 每小题1分， 共15分）\nI was so tired that I would have _________ off the next week.（　　）\nA. three days\nB. three-days\nC. a three-day\nD. three days'", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我太累了，所以我下周将有三天的休息。\n分析题干句式可知，空处应填入复合形容词，a three-day off一个三天的假期，常用表达。\n故选：C。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-iid-8c7vRP-2148", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nThe famous writer wrote a ______story about school life for the magazine last week.（　　）\nA. nine-hundreds-words\nB. nine-hundred-words\nC. nine-hundred-word\nD. nine hundreds words", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这位著名的作家上周为这家杂志写了一篇900字的关于学校生活的文章。\n空格后story为名词，需要形容词或者相当于形容词的词修饰；根据句意：这位著名的作家上周为这个杂志写了一篇900字的关于学校生活的文章。可知选项中需要\"900字\"的正确表达方式，复合形容词的构成方式应该为连字符之间都使用单数形式即\"数词+名词单数+名词单数\"，选项中hundred为名词，单复数同形，前面有具体数字nine,hundred不加s,所以A项不正确；B项中word使用了复数，不正确；D项没有连字符，不能构成复合形容词，表达也不对；只有C选项\"nine-hundred-word\"正确，意为\"900字的\"。\n故选：C。\n本题考查复合形容词的用法，要求学生多注意积累学过的知识，在了解相关结构的基础上结合语境进行逐一排查，最终得出所选答案。"}
{"id": "rose-iid-ajry50-2149", "question": "二、语法与情景会话.（25分）\nMy favourite star is my____English teacher.He can sing and dance very well.（　　）\nA. 22 years old\nB. 22 year old\nC. 22-year-old\nD. 22-years-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我最喜欢的明星是我22岁的英语老师。他唱歌跳舞跳得很好。\n\"22 years old\"和\"22-year-old\"都是形容词，都表示21岁，区别在于21-year-old只能作定语，而21 years old一般用作表语。根据题干可知这里应该是作定语修饰\"English teacher\"，表示\"22岁的英语老师\"。\n故选：C。\n学习中注意掌握复合形容词的正确用法。"}
{"id": "rose-iid-EgdqGG-2150", "question": "一、单项填空，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nKangkang won the first place in the _______ in the school sports meet last week.（　　）\nA. boy's 100-meter race\nB. boys'100-meter race\nC. boy's 100-meters race\nD. boys'100-meters race", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "上周康康在学校运动会的男子一百米赛跑中获得了第一名．\n答案：B 考查复合形容词．句意\"上周康康在学校运动会的男子一百米赛跑中获得了第一名．\"．此处表示所有男运动员参加的比赛，故用名词复数boys的所有格形式，故为boys'，因此A，C不正确．用连字符连接数词和名词作定语，此处的名词meter用单数形式，因此D不正确．\n故选：B。\n考查复合名词，由连字符连接的复合名词，该名词通常用单数，修饰后面的名词．还好注意名词所有格的用法．"}
{"id": "rose-iid-9Q0QnE-2151", "question": "二、Ⅱ、语法与情景会话。（共20小题，每小题1分，共20分）。阅读下列各题，从A、B、C、D四个选项中选择一个最佳答案\n—We will have a ______ holiday next month.Let's have a trip to Mount Tai.\n—That's great.（　　）\nA. three-day\nB. three-days\nC. three days'\nD. three days", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---下个月我们将有三天的假期。让我们去泰山旅游吧。\n---太好了。\n分析选项可知，选项为数词+名词（单数）构成的复合形容词，即用three-day表示\"三天的\"，修饰holiday。\n故选：A。\n本题考查复合形容词的用法，要求学生牢记其构成形式，并结合语境进行答题。"}
{"id": "rose-iid-vcnXtb-2152", "question": "第Ⅰ卷一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案\nThree Chinese astronauts（ 宇航员），Zhai Zhigang,Wang Yaping and Ye Guangfu have completed their______mission（任务） and returned to the Earth safely on April 16th.（　　）\nA. six-months\nB. six-month\nC. sixth-month", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "三名中国宇航员，翟志刚、王亚平和叶光富完成了为期六个月的任务，于4月16日安全返回地球。\n根据选项可知，此处考查数词+名词（单数）构成的复合形容词，并用连字符连接，即用six-month构成\"六个月的\"。\n故选：B。\n本题考查复合形容词，熟悉复合形容词的构成，再根据语境即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-e5CaH5-2153", "question": "一、单项填空（本题共12小题，每小题1分，共12分）\nWe will have a _________holiday next month.（　　）\nA. five day\nB. five-day\nC. five-days\nD. five days", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "下个月我们将有5天的假期．\n答案：B．\n根据We will have a _________holiday next month，可知本题考查有关复合形容词的用法，解答时注意复合形容词的结构：\"数字+连字符+名词的单数\"，通常作定语修饰名词．故选B．\n解答本题的关键是掌握数字+连字符+名词的单数\"构成复合形容词，通常作定语修饰名词．"}
{"id": "rose-iid-LHvKKC-2154", "question": "单项选择（20分。每小题1分）\n—What's your plan for your coming holiday？\n—I will spend my ________ holiday reading books in the library.（　　）\nA. two-week\nB. two-weeks\nC. two weeks", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——对于即将到来的假期你的计划是什么？\n——我将花费我两周的假期在图书馆读书。\n数词加名词作表语时的结构为\"数词+可数名词复数\"，而作定语时的结构为\"数词+连字符+可数名词单数\"，此处应作定语修饰holiday\"假期\"。\n故选：A。\n考查形容词，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-kqlEBR-2155", "question": "单项选择 。从每小题所给的四个选项中选出最佳答案。（共10小题，每小题1分，共10分）\nOn Sports Day ，we have a______race.（　　）\nA. 400-meters\nB. 400 meters\nC. 400 meter\nD. 400-meter", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在运动会日，我们有400米赛跑。\n根据句意：在运动会日，我们有400米赛跑。可知此处是复合形容词400-meter,四百米的，修饰名词race。\n故选：D。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-2fc3EE-2156", "question": "Ⅲ.单项填空\nNext week, we will have a_______test.（　　）\nA. three days\nB. three-day\nC. three day's\nD. three-day's", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "下周，我们将有一个三天的考试。\nthree days三天，数词加可数名词复数，three-day复合形容词，意为三天的，修饰名词，题目中test为名词，用复合形容词修饰。\n故选：B。\n掌握复合形容词的用法，结合句意作答。"}
{"id": "rose-iid-3ancB4-2157", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并将答案写在答题卡上。\nBob will have a ________ holiday.（　　）\nA. three-month\nB. three-months\nC. three months\nD. three month's", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "鲍勃将有三个月的假期。\n根据句意：鲍勃将有三个月的假期。此处是指：三个月的假期，考查复合形容词，three-month三个月的，修饰名词holiday。\n故选：A。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-qUD59H-2158", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并将答案写在答题卡上。\nThe meat is ___ expensive and eating ___ meat is bad for your health.（　　）\nA. too much；much too\nB. too much；too much\nC. much too；too much\nD. much too；much too", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "肉太贵了，吃太多肉对你的健康有害。\n句子中修饰形容词expensive使用much too短语，表示太……；而修饰不可数名词meat使用too much表示太多。\n故选：C。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-082s0E-2159", "question": "二、单项选择 从下列每题所给的四个选项中， 选择一个最佳答案。（共15小题；每小题1分，满分15分）\n-How amazing the noodle is!\n-Yes，it is ___，and breaks the Guiness World Record as the longest handmade noodle.（　　）\nA. 1704-meter-long\nB. 1704-meters-long\nC. 1704 meter long\nD. 1704 meters long", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这根面条多么令人惊奇啊！--是的，它有1704米长．作为最长的手擀面它打破了吉尼斯世界纪录．\n答案：D．A合成词表达正确，但只能作定语．B表达错误meter不能加s．在下文中的选项需要作表语，1704米长，1704 meters long在句中做表语．C项meter须加s．故选：D。\n常见合成词有合成名词、合成动词、合成形容词等几种类型，其语法功能与普通单词用法比较相似．其一般构成规则就是其构成单词一般都要用原形，这也是一些考试中常考的题型，牢记即可"}
{"id": "rose-iid-FhbFOT-2160", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nThough she is a____woman,she often dances with young people.\nA. sixty years old\nB. sixty-years-old\nC. sixty-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "虽然她是个六十岁的女人，但她经常和年轻人跳舞。\n根据题干，可知此处是复合形容词sixty-year-old六十岁的，修饰名词woman。\n故选：C。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-y2lqhX-2161", "question": "一.单项选择（每小题1分，共10分）从每小题所给的A， B， C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项\nStudents often have only about______ sleep . Something must be done to change the situation.（　　）\nA. six hours'\nB. six-hours\nC. six hours", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "学生通常只有六个小时的睡眠。需要做一些事情来改变这种情况。\n考查复合形容词。sleep名词，用形容词修饰，\"六个小时的\"应为：six hours'或者six-hour\n故选：A。\n在理解句意的基础上结合复合形容词的用法完成题目。"}
{"id": "rose-iid-HUpvA6-2162", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\nDuring a _______ lockdown（封锁），many people gave up their free time to work as a volunteer.How great!（　　）\nA. thirty-day\nB. thirty days\nC. thirty day's\nD. thirty days'", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在30天的封锁期间，很多人放弃了自己的空闲时间，去做志愿者。多么伟大啊！\n结合选项可知，此处是有数词+名词（单数）构成的复合形容词，并用连字符连接，即用thirty-day表示\"三十天的\"，修饰名词lockdown。\n故选：A。\n考查复合形容词的用法，注意积累复合形容词的构成方式，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-iid-tnfm4D-2163", "question": "II.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n- Jim is an______boy.He studies very hard.\n- Right.Everyone likes him so much.（　　）\nA. eight-years-old\nB. eight-year-old\nC. eight years old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--吉姆是一个八岁的男孩。他学习很努力。\n--是的。每个人都很喜欢他。\n分析选项可知，此处是由数词+名词（单数）+形容词构成的复合形容词，并用连字符连接，即用eight-year-old表示\"八岁的\"。\n故选：B。\n考查复合形容词的用法，注意复合形容词的构成方式，并结合题目要求答题。"}
{"id": "rose-iid-DLhJxs-2164", "question": "二、单项填空（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C 和 D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项．\nZhong Nanshan, an ______ doctor told people something about COVID-19 on TV in January.（　　）\nA. 83 years old\nB. 83-year-old\nC. 83-years-old\nD. 83 years old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "今年1月，83岁的医生钟南山在电视上告诉人们关于新冠病毒的一些情况．\n根据an…doctor,这里要用复合形容词修饰名词doctor,指一位83岁的医生，复合形容词作定语，名词要用单数形式．\n故选：B．\n考查复合形容词，首先要理解句子的意思，弄清楚复合形容词在句子中所充当的成分，正确使用复合形容词，进行比较，找出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-JrJ4w1-2165", "question": "一、单项选择（共15小题； 每小题1分， 满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中， 选出最佳选项。\nAfter the _______trip,the little girl was tired out and felt bored about it.（　　）\nA. two-hours\nB. two-hour\nC. two-hour's\nD. two hours", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "两个小时的旅行之后，这个小女孩就精疲力尽了，不感兴趣了。\n根据观察和分析可知空格处缺少定语，修饰trip。题干使用了复合形容词的结构，其构成是\"数词+连字符+名词\"，其间的名词不用复数，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查复合形容词的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-s3u4Xd-2166", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\nGu Ailing,an______Chinese girl,won the women's free ski big air gold at Beijing Winter Olympics.（　　）\nA. 18 years old\nB. 18-years-old\nC. 18-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "18岁的中国女孩谷爱凌在北京冬奥会上获得女子自由滑雪空中大回转金牌。\n根据句意：18岁的中国女孩谷爱凌在北京冬奥会上获得女子自由滑雪空中大回转金牌。此处是指：18岁的中国女孩，考查复合形容词，18-year-old十八岁大的，修饰名词girl。\n故选：C。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-FwWEtr-2167", "question": "二、单项选择。（每小题1分，共15分）\nWe have to write a______passage （文章） in the English examination.It is too hard for me!（　　）\nA. 90 word\nB. 90 words\nC. 90-word\nD. 90-words", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在英语考试中我们必须写一篇90字的文章。这对我来说太难了!\n根据句意：在英语考试中我们必须写一篇90字的文章。这对我来说太难了!此处是复合形容词90-word，90字的，修饰名词passage。\n故选：C。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-UGYgQ1-2168", "question": "选择填空，从A， B ， C三个选项中选出一个能填入空白处的最佳选项。（15分）\nTom was not  ________to look after himself .（　　）\nA. old enough\nB. enough old\nC. young enough", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "汤姆太小，不能照顾自己。\n根据句意：汤姆太小，不能照顾自己。考查not+形容词 enough to do sth不够……做某事。\n故选：A。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-zNMc1t-2169", "question": "二、单项选择题。（每小题1分，共10分）\nLinda,a _____ girl,can sing 100 English songs.（　　）\nA. 3 years old\nB. 3-year-old\nC. 3 years' old\nD. 3 year's old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "琳达，一个3岁的女孩，能唱100首英文歌。\n根据句意：琳达，一个3岁的女孩，能唱100首英文歌。可知此处是复合形容词3-year-old,三岁的，修饰名词girl。\n故选：B。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-cnF9rW-2170", "question": "一、单项选择（本题20分，每题1分，请将正确选项的字母填入题号前面的括号内。）\nLucy is a____girl.（　　）\nA. 13 years old\nB. 13-years-old\nC. 13-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "路西是一个十三岁的女孩。\n根据选项可知，此处是由数词+名词（单数）+形容词构成的复合形容词，且用连字符连接，即用13-year-old表示\"十三岁的\"。\n故选：C。\n本题考查复合形容词，要掌握复合形容词的基本构成，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-mOLleI-2171", "question": "Ⅰ.单项选择。\nWe usually have a ________ holiday in summer.（　　）\nA. two months\nB. two months'\nC. two-month\nD. two-months", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在夏天，我们通常有两个月的假期.\n根据题干，可知此处是复合形容词two-month修饰名词holiday,a two-month holiday一个两个月的假期。\n故选：C。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-jegbYr-2172", "question": "单项选择（每小题1分，共10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nThree Chinese astronauts began their_______journey in space on October 16，2021.（　　）\nA. six-months\nB. sixth-month\nC. six-month", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "三位中国航天员于2021年10月16日开始了他们的太空之旅。\n经分析可知空格上需要填一个作定语修饰journey的词汇。基数词+连字符+名词构成的短语作定语时，其间的名词不用复数形式，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n解答本题需要首先分析句子结构，理解字面意思和考点，再根据所给选项的形式和意思选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-UcYLDE-2173", "question": "一、单项选择（共15小题：每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n---Mum,would you like to see a film with me this afternoon？\n---I'd love to.But I have to finish a _______ paper.Maybe you can go with your father.（　　）\nA. six-thousands-word\nB. six-thousands-words\nC. six-thousand word\nD. six-thousand-word", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "———妈妈，今天下午你愿意和我一起看电影吗？\n———我很想，但是我必须写完一份六千字的报告。也许你可以和爸爸一起去。\n由空格后\"paper\"可知此空缺一个形容词，复合形容词的结构是用连字符\"-\"连接每个单词，并且每个单词都要用单数。\n故选：D。\n学会分析句子结构，推出所缺单词词性，再根据语法知识和句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-BB5XWQ-2174", "question": "Ⅲ.单项选择 （冠词+名词）\nIt's _____ from our school to my home.（　　）\nA. a ten-minute walk\nB. ten minute's walk\nC. ten minutes walk", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "从我们学校到我家步行有十分钟的路程。\n结合选项，可知此处为数词+名词（单数）构成的复合形容词，即用ten-minute表示\"十分钟的\"，修饰walk,ten-minute以辅音音素开头，前面加不定冠词a,因此A项符合题意。\n故选：A。\n考查复合形容词，要多积累这类词的构成形式，并结合语境最后答题。"}
{"id": "rose-iid-2LuOGa-2175", "question": "一、单项填空从A、B、C. D四个选项中选出能填人空白处或精换划线部分的最佳答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nOn April 16th,2022，our astronauts ended their______ space trip and came back from the Chinese space station with honors.（　　）\nA. six-month\nB. six months\nC. six-hour\nD. six hours", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "2022年4月16日，我们的宇航员们结束了他们六个月的太空旅行，从中国空间站载誉而归。\nAB都是\"六个月\"的意思；CD都是 \"六小时\"的意思；结合时政可知，宇航员们进行了半年的太空之旅，并非6个小时，先排除CD选项。再结合句子结构可以看出此时6个月是定语修饰后面的名词短语space trip,此时需要在数字和名词之间加上连字符，其中的名词需要用单数形式，即，six-month。\n故选：A。\n先要理解句意，再结合所需填入部分的句子成分来判断构成形式，最后得出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-8teZi8-2176", "question": "四、单项选择（共10分，每小题1分\nMy friend David is _________ than me but I am ________ than him.（　　）\nA. hard-working；  funny\nB. more hard-working； more funny\nC. hard-workinger；  more funny\nD. more hard-working； funnier", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我的朋友大卫比我更努力，但我比他更有趣．\n根据句意：我的朋友大卫比我更努力，但我比他更有趣．句子中than用于比较级形式， hard-working的比较级是more  hard-working，而funny的比较级是funnier．\n故选：D。\n此题考查形容词的比较级，需要结合语境来确定答案．"}
{"id": "rose-iid-A4sA9d-2177", "question": "第I卷一、单项选择\nZhang Hong, a ________ athlete from Heilongjiang Province, put up an early time that no one could beat, giving China its first ever gold medal in speed skating in the women's 1，000 meters. She said she was successful because of her confidence and her coaches' help.（　　）\nA. 26-years-old\nB. 26 years' old\nC. 26-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "来自黑龙江省的26岁运动员张红，在女子1000米速滑比赛中为中国赢得了第一枚金牌。她说她的成功是因为她的自信和教练的帮助。\n根据空后的名词，可知此处应用形容词，所以排除B.当数词和名词之间有连字符时，名词用单数形式。\n故选：C。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-SLUJu7-2178", "question": "六、单项选择（共 1 0 小题，每 小 题 1 分。共 1 0分）从下列每小题所给的A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nI am surprised that a _______ girl can dance so well!（　　）\nA. three years\nB. three years old\nC. three-year-old\nD. four years old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我很惊讶一个三岁的小女孩能跳得这么好!\n根据句意：我很惊讶一个三岁的小女孩能跳得这么好!此处是复合形容词three-year-old三岁的，修饰名词girl。\n故选：C。\n熟悉复合形容词的用法，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-lAnmtE-2179", "question": "III、语法与情景交际（每小题1分，共25分）\nWe have a ______holiday during Dragon Boat Day.（　　）\nA. three days\nB. three-day\nC. three-days\nD. three day's", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在端午节时期，我们有三天的假期。\nA项three days,三天，名词短语；B项three-day,三天的，复合形容词；C项three-days,结构错误；D项three day′s,三天的，名词所有格形式；根据题干，空前a和空后holiday,可知空处缺少形容词修饰，所以填入复合形容词B项，符合题意。\n故选：B。\n此题考查复合形容词的辨析，需要考生掌握大量形容词的词义，从而选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-kCPAOR-2180", "question": "二、语言知识运用（共20分）（一）单项选择。（每小题1分，共10分）从各小题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳答案。\nHe is a ______ boy,but he can draw well. （　　）\nA. five years old\nB. five year old\nC. five-years-old\nD. five-year-old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "他是一个五岁的男孩，但他画得很好。\n由两个或三个复合在一起，相当于形容词，通常用作定语，修饰名词，数词+名词+形容词\"构成的复合形容词，中间的名词须用单数形式。\n故选：D。\n主要考查的是对句子意思的理解和对复合形容词的掌握。"}
{"id": "rose-iid-BXsu52-2181", "question": "二、单项选择：共20小题，每小题1分，满分20分。\n In Tibet，we found a ______ tree a few days ago.（　　）\nA.  100-meter-tall\nB.  100-meters-tall\nC. 100 meter tall\nD.  100 meters tall", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "几天前，我们在西藏发现了一棵100米高的树。\n根据句意：几天前，我们在西藏发现了一棵100米高的树。可知此处是复合形容词100-meter-tall100米高的，修饰名词tree。100 meters tall100米高，只能作表语。\n故选：A。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-lHP3RQ-2182", "question": "I.单项选择（15分）从下列各题所给的选项A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n—We shouldn't worry about Mary.\n—You are right.She is ________ to look after ________.（　　）\nA. enough big；her\nB. big enough；herself\nC. enough old；her\nD. old enough；herself", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我们不应该担心玛丽。\n--你说的对。她到可以照顾自己的年龄了。\nenough足够的/地；old年龄大的。当 enough用作副词修饰形容词时，放在形容词的后面。根据观察和分析可知题干使用了be+形容词+enough+to do sth.的句型结构，意思是\"足以能够……\"；look after oneself照顾自己。\n故选：B。\n解答本题时需要首先分析句子结构，理解字面意思和考点，再根据所给选项的不同形式和用法选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-6BOoUc-2183", "question": "II 语法与情境会话（每题 1 分，25 分）\nShe is a______girl with two big eyes.（　　）\nA. six-years-old\nB. six-year-old\nC. six years old\nD. six year old", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她是一个有两只大眼睛的六岁女孩。\n\"数词+名词+形容词\"构成的复合形容词，中间的名词须用单数形式。six-year-old 6岁大的。\n故选：B。\n学习过程中注意掌握复合形容词的正确用法，"}
{"id": "rose-iid-EjdfI3-2184", "question": "第二部分：英语知识运用（共两节，满分15分）第一节：语法和词汇知识（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nMr Wang wrote a______story.Most of us enjoyed it a lot.（　　）\nA. two-thousand-word\nB. two-thousand-words\nC. two thousand words", "knowledge": ["复合形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "王先生写了一篇两千字的故事。我们大多数人都很喜欢它。\n根据题干，可知是指：王先生写了一篇两千字的故事。我们大多数人都很喜欢它。此处是复合形容词two-thousand-word两千字的，修饰名词story。\n故选：A。\n熟悉复合形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-d6oyUE-2185", "question": "二、单项选择题（每小题1分，共15分）从每小题所给的选项中，选出最佳选项。\nTo the students, it's ______ to enjoy a video during the class.（　　）\nA. relaxed\nB. relaxing\nC. bored\nD. boring", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "对于学生来说，在上课期间欣赏视频是令人放松的．\nrelaxed 放松的，修饰人；relaxing ，令人放松的，修饰事或物；bored 无聊的，修饰人；boring 乏味的，无聊的，修饰物；这句话的形式主语是it,真正的主语是 to enjoy a video during the class,是事，所以形容词用relaxing.\n故选：B。\ning形容词修饰物，ed形容词修饰人．"}
{"id": "rose-iid-FaGqyk-2186", "question": "I.单项选择（共15分，每小题1分）\nWe are______ about the______ news that Beijing will hold the Winter Olympics in 2022（　　）\nA. excited exciting\nB. exciting excited\nC. excited； excited\nD. excite； excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们对北京将于2022年举办冬奥会的令人兴奋的消息感到兴奋。\ned形容词修饰人，ing形容词修饰物。第一空主语是人，故用excited,第二空修饰news,故用exciting。\n故选：A。\n熟知ing形容词和ed形容词意思是与用法，结合语境，仔细分析，可得出答案。"}
{"id": "rose-iid-kp7iyQ-2187", "question": "二、单项选择。在各题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（本大题共10小题，共10分）\nShe looks ____ when she got the____ news.（　　）\nA. surprised, surprising\nB. surprise, surprised\nC. surprised, surprised\nD. surprising, surprised", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当她得到这个令人惊讶的消息时，她看起来很惊讶。\nsurprised感到惊讶的，修饰人；surprising令人惊讶的，修饰物。第一个空修饰人she,故用surprised,第二个空修饰物news,故用surprising。\n故选：A。\n以-ed结尾的形容词修饰人，以-ing结尾的形容词修饰物。"}
{"id": "rose-iid-3s9jqO-2188", "question": "二.语法与情景交际（每小题1分，共20分）\nThe story is_____and I'm______in reading it.\nA. interested；interested\nB. interesting；interesting\nC. interested；.interesting\nD. interesting；interested", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这个故事很有趣。我非常感兴趣读它。\ning的形容词修饰物，ed的形容词修饰人，第一个空修饰The story上物，要用interesting,第二个空是be interested in对...感兴趣。\n故选：D。\n考查ing形容词和ed形容词用固定用法。ing的形容词修饰物，ed的形容词修饰人。确定修饰的是人还是物还是关键。"}
{"id": "rose-iid-tTWyVY-2189", "question": "一．单项选择。（25分 ）\nThe_______ news made all of us feel _______.（　　）\nA. exciting ，excited\nB. excited ，excited\nC. exciting ，exciting\nD. excited ，exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这个令人兴奋的消息使我们大家都感到兴奋。\n以ed结尾的词主语一般是人，翻译成\"感到.....的\"而以ing结尾的主语一般是物，翻译成\"令人....的\"，第一个空指的是news,第二个空指的是us。\n故选：A。\n主要考查对句子意思的理解和对ing形容词以及ed形容词区别的掌握。"}
{"id": "rose-iid-1X2dgq-2190", "question": "二、 从题后所给的A、B、C三个选项中选择最佳的答案填空。（共15小题，每小题1分，共计15分）\nTom is____in Chinese culture（文化）.（　　）\nA. interested\nB. interesting\nC. interest", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "Tom对中国文化很感兴趣。\nA感兴趣的；B有趣的；C兴趣；本句主语为Tom,人物，所以要用-ed形式的形容词修饰，sb.be interested in sth.某人对某物感兴趣，固定搭配。\n故选：A。\n首先判断出此处需要什么词性的单词，其后根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-8330cw-2191", "question": "二、单项选择（共10小题，每题1分，共10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nWe found the story very_______.All of us were_______ in it.（　　）\nA. interesting；interested\nB. interested；interested\nC. interested；interesting\nD. interesting；interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们发现这个故事非常有趣。我们都对它感兴趣。\n\"interesting表示使人感兴趣，interested表示某人自己本身感兴趣。一般情况下，interesting指物，interested指人\"。\n故选：A。\n主要考查的是对句子意思的理解和对形容词用法的掌握。"}
{"id": "rose-iid-AQOSeE-2192", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）\nThe children became _______________ in the story of Sun Wukong.（　　）\nA. interest\nB. interests\nC. interested\nD. interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "孩子们开始对孙悟空的故事感兴趣了。\ninterest兴趣，名词；使感兴趣，动词；interests名词复数和动词第三人称单数；interested感兴趣的，过去分词起形容词作用，用来说明人；interesting有趣的，形容词，通常用来说明事物的，题干使用了\"become/be interested in\"短语，该短语的意思是\"对……感兴趣\"，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查\"become/be interested in\"这个短语的意思和用法。"}
{"id": "rose-iid-4dv1CM-2193", "question": "二、单项选择（15小题，共15分）从A、B、C、D四个选项中选出一一个最佳答案，并在答题卡上将该项涂黑。\nThat was a piece of__ news. Jimy was_______at it.（　　）\nA. amazed, amazed\nB. amazing, amazing\nC. amazing, amazed\nD. amazed, amazing", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "那是一个惊人的消息。吉米对此很惊讶。\namazed表示感到惊讶的，通常修饰人。amazing表示令人惊奇的，通常修饰物。根据题干可知那是一个惊人的消息，吉米对此很惊讶，其中news表示消息，是物，则第一空应填写amazing；其次Jimmy是人，则第二空应填写amazed,be amazed at表示对……感到惊讶。\n故选：C。\n本题考查-ing和-ed结尾形容词，要求学生掌握这类词的用法及区别，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-8y63bs-2194", "question": "一、单项选择\nThe movie Zootopia is ________ .I'm ________ in it.（　　）\nA. excited； interested\nB. exciting； interesting\nC. exciting； interested\nD. excited； interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "电影《疯狂动物城》很刺激，我对它很感兴趣。\ning形容词修饰物，ed形容词修饰人。根据题干，可知第一空修饰电影，用ing形容词；第二空是说我感兴趣，用ed形容词。\n故选：C。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-W5J5Kt-2195", "question": "二、Choose the best answer （选择最恰当的答案）：（15%）\nOh,what a _____ speech！I really get _____ to death.（　　）\nA. bored,bored\nB. boring,boring\nC. bored,boring\nD. boring,bored", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "哦，多么无聊的演讲啊！我真的烦死了．\n考查ing形容词和ed形容词用固定用法．ing的形容词修饰物，ed的形容词修饰人，第一个空speech是物，所以要用boring,第二个空修饰I ，要用bored,\n故选：D．\n考查ing形容词和ed形容词用固定用法．ing的形容词修饰物，ed的形容词修饰人．确定修饰的是人还是物还是关键．"}
{"id": "rose-iid-DEjPp9-2196", "question": "笔试部分 (满分15分) IV.单项选择。(共20题,每题1分,满分15分) (A)从下面各小题的A、B、C、D四个选项中,选出可以填入空白处的最佳选项\n--Did you watch the first match of the Russian World Cup？\n--Of course! We were so______to watch the______match.（　　）\nA. exciting； excited\nB. excited； excited\nC. exciting； exciting\nD. excited； exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你看了俄罗斯世界杯的第一场比赛吗？\n---当然！我们非常激动的看来这场让人兴奋的比赛．\n根据We were so______to watch the______match,可知第一空修饰人，用ed形容词，第二空修饰match,用ing形容词．  结合句意：我们非常激动的看来这场让人兴奋的比赛．\n故选：D。\n熟悉ed形容词和ing形容词的基本用法和区别，结合句意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-3zq9eM-2197", "question": "第二部分 英语知识运用 （共两节，满分 30 分）第一节： 语法和词汇知识（共 15 小题；每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nI like baseball because I think it's _______.（　　）\nA. exciting\nB. boring\nC. excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我喜欢棒球，因为我认为它令人兴奋。\nexciting令人兴奋的，修饰物；boring令人无聊的；修饰物；excited兴奋的，修饰人。it指代baseball,故所填词修饰物，排除C项；根据\"我喜欢棒球\"可知所填词是褒义词，排除B项。\n故选：A。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-a2DIBb-2198", "question": "四、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nWe watched an ______basketball match ， so we were very ________. （　　）\nA. excited,excited\nB. excited,exciting\nC. exciting,excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们观看了一场令人兴奋的篮球比赛，所以我们都非常激动。\nexciting表示令人兴奋的，形容词，通常修饰物。excited表示感到激动的，形容词，通常修饰人。根据题干可知我们观看了一场令人兴奋的篮球比赛，其中basketball match表示篮球比赛，指物，则第一空填写exciting。其次由题干可知我们都非常激动，其中主语是we,指人，则第二空应填写excited。\n故选：C。\n本题考查ing和ed形容词，要求学生掌握该类形容词的用法及区别，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-AwvjXL-2199", "question": "二. Choose the best answers （选择最恰当的答案）\nWe felt very _______ after we watched the _______ galaxy through the telescope.\nA. amazing；amazed\nB. amazing；amazing\nC. amazed；amazing\nD. amazed；amazed", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们通过望远镜看到了令人惊叹的星系，感到非常惊奇。\n根据题干，可知第一空修饰we,用ed形容词；第二空修饰galaxy,用ing形容词。\n故选：C。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-QyEALB-2200", "question": "一、单项填空（共30小题，计30分）\nPeople in Pingyi were all ________ to hear the ________ news because 4 people were saved after 36 days.（　　）\nA. exciting； excited\nB. excited； exciting\nC. exciting； exciting\nD. excited； excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "平邑的人都非常兴奋得知这个令人兴奋的消息，因为36天之后有4个人被救了．\n第一个空用来修饰主语People,使用形容词excited\"感到兴奋的\"；第二空用来修饰news,使用形容词exciting\"令人兴奋的\"．\n故选：B．\n考查形容词的辨析，应区分各个形容词的意思，根据语境确定正确的答案．"}
{"id": "rose-iid-PY1aXX-2201", "question": "一、单项选择．（本题满分50分，每小题2分）\nThe students are very_______ at the_______ news.（　　）\nA. surprised； surprising\nB. surprising； surprised\nC. surprised； surprised\nD. surprising； surprising", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "学生们对这个令人惊讶的消息感到非常惊讶．\nsurprised令人惊讶的；意外的； surprising令人惊讶的；意外的；都是形容词．根据题干可知第一空的主语是人students,所以用surprised；第二空修饰物 news用surprising.\n故选：A．\n仔细分析句子的结构，掌握ing形容词和ed形容词的用法．"}
{"id": "rose-iid-Qo72BE-2202", "question": "一、单项选择\nMany students think it ________  to learn English by using news.（　　）\nA. interest\nB. interesting\nC. interested\nD. interests", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "许多学生认为用新闻来学习英语很有趣。\ninterest名词，兴趣；爱好；动词，使……感兴趣；interesting形容词，有趣的，修饰物；interested形容词，感兴趣的，修饰人；interests是interest的复数。所填词修饰物，故用interesting。\n故选：B。\n以-ing结尾的形容词修饰物，以-ed结尾的形容词修饰人。"}
{"id": "rose-iid-26tB5e-2203", "question": "二、Ⅶ.单项选择。（15分）\nWhen I heard the Chinese Women's football Team win,I was so__________.（　　）\nA. excited\nB. exciting\nC. quiet\nD. angry", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当我听说中国女子足球队获胜时，我非常激动。\nexcited兴奋的；激动的；exciting令人兴奋的；quiet安静的；angry生气的；结合语境当我听说中国女子足球队获胜时，我非常激动。修饰人。\n故选A。\n首先根据感官动词判断出此处需要什么词性的单词，其后根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-wwHpJd-2204", "question": "一、从题中所给的A.B（D四个选项中选出能填入空自处的最选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上\n---What____news!\n---Yes.all of the children were____.（　　）\nA. exciting；excited\nB. excited；exciting\nC. excited；excited\nD. exciting；exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--多么令人激动的消息啊！\n--是的，所有的孩子都激动。\nexciting令人激动的，通常说明事或物；excited感到激动的，通常说明人。第一个空格后是news（消息），所以应填exciting；答语的主语是children,因此空格上应填excited（be excited感到激动的）。本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题首先需要分析题干结构，理解字面意思和考点，再根据所给选项的意思和用法选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-7PhPN9-2205", "question": "一、 选择题\nIt was a ______ day and she felt very _____.（　　）\nA. tiring,tired\nB. tiring,tiring\nC. tired,tiring\nD. tired,tired", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这是一个令人疲惫的一天，她感到很疲惫．\n答案A tiring意为\"令人疲惫的\"，tired意为\"感到疲惫的\"．根据第一个空的后面是day,要用-ing结尾的形容词常用来修饰物；根据句子后半部分的主语是人，要用-ed结尾的形容词常用来修饰人．故选：A。\n有些以-ing和-ed结尾的形容词，以-ing结尾的形容词常用来修饰物，以-ed结尾的形容词常用来修饰人．"}
{"id": "rose-iid-se2Cub-2206", "question": "第二部分基础知识运用（共10小题，计40分）六、选择填空（共10小题，计20分）A.从各题A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分。计10分）\nAfter hearing the______news,I was too______to fall asleep.（　　）\nA. exciting；excited\nB. exciting；exciting\nC. excited；exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "听到这个令人兴奋的消息后，我太兴奋了难以入睡。\nexciting令人兴奋的，常修饰事；excited兴奋的，常修饰人；第一空修饰的是news消息，所以用exciting；第二空修饰的是I，所以是exctied。\n故选：A。\n首先根据感官动词判断出此处需要什么词性的单词，其后根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-bh08WZ-2207", "question": "第二部分单项选择。 （共10分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中，选出能填入空白处的最佳选项，并将答题卡上的字母标号涂黑。\nAll of us were______when we heard GuoJingjing won the first.\nThe match was really______.（　　）\nA. exciting；excited\nB. exciting；exciting\nC. excited；exciting\nD. excited；excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当我们听到郭晶晶赢得了第一的时候我们都很兴奋。\n这场比赛真的很令人兴奋。\nexcited兴奋的，指人的感受；exciting令人兴奋的，指事物的特点。根据题干和语境，可知第一空在句子中作表语，主语是\"All of us\"，因此用ed形容词excited,即当我们听到郭晶晶赢得了第一的时候我们都很兴奋。第二空也是在句子中作表语，主语是\"The match\"，是指这场比赛的特点，因此用ing形容词exciting。\n故选：C。\n辨析ed形容词和ing形容词的含义和用法的区别，结合题干和语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-OGY8sc-2208", "question": "一.单项选择（共15分，每小题1分）\nIt is a ______movie,I feel______.（　　）\nA. relax,relaxing\nB. relaxing,relax\nC. relaxed,relaxing\nD. relaxing,relaxed", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这是一部轻松的电影，我感到很放松。\nrelax放松（动词）；relaxing轻松的（修饰物）；relaxed放松的（修饰人）。根据movie是物，可知第一空用relaxing；根据I feel可知，第二空是人感到放松，用relaxed。\n故选：D。\n首先根据感官动词判断出此处需要什么词性的单词，其后根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-karr7e-2209", "question": "二、 单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\n--I have an  ______ book .Are you ______ in it？\n--Of course .Can I borrow it after you finish reading it？（　　）\nA. interesting；interested\nB. interested；interesting\nC. interest；interested", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--我有本有趣的书。你对它感兴趣吗？\n--当然。你看完后我能借一下吗？\ning的形容词修饰物，ed的形容词修饰人。第一个空book是物，要用interesting,第二个空be interested in对...感兴趣，是固定短语。\n故选：A。\n考查ing形容词和ed形容词用固定用法。ing的形容词修饰物，ed的形容词修饰人。确定修饰的是人还是物还是关键。"}
{"id": "rose-iid-E8bYXY-2210", "question": "四、选择最恰当的答案\nWe want some ________ eggs.（　　）\nA. boil\nB. boiling\nC. boiled\nD. boils", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们想要一些煮过的鸡蛋。\nA．boil煮，B．boiling正在煮的，C．boiled煮过的，D．boils煮，主语是第三人称单数形式。eggs是名词，用形容词修饰，根据句意可知指\"煮过的鸡蛋\"，用ed形容词表示完成。\n故选：C。\n积累常见的形容词并牢记词意．"}
{"id": "rose-iid-7qX1ry-2211", "question": "二、单项选择 （本大题共20小题，每小题1分，共20分）在每小题所给的四个选项中，选出可以填入句子空白处的最佳选项，并将答案写在题前的括号内。\nWe all feel ______ after hearing of the ______ news.（　　）\nA. excited；excited\nB. exciting；exciting\nC. excited；exciting\nD. exciting；excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "听到这个令人兴奋的消息后，我们都感到兴奋．\n答案：C 考查ing形容词和ed形容词用固定用法．ing的形容词修饰物，ed的形容词修饰人．第一个空主语是we是人，故用excited；第二个空修饰nwes,是物，故用exciting,故选：C。\n考查ing形容词和ed形容词用固定用法．ing的形容词修饰物，ed的形容词修饰人．确定修饰的是人还是物还是关键．"}
{"id": "rose-iid-VJVpDo-2212", "question": "一.选择填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n--- Do you think the movie is ______？\n--- Yes,we are all ______in it.（　　）\nA. interest,interesting\nB. interested,interesting\nC. interesting,interested", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你认为这部电影有趣吗？\n-是的，我们都对它感兴趣。\n根据题干，可知第一空是ing形容词修饰movie；第二空是ed形容词修饰we。\n故选：C。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-2pbRTa-2213", "question": "II.单项选择（3*10）\nThe football match was very_____yesterday, so many people were_______.（　　）\nA. exciting, excited\nB. excited, exciting\nC. excited, excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "昨天的足球赛很令人兴奋，所以很多人都很兴奋。\nexciting令人兴奋的，修饰物；excited兴奋的，修饰人。第一个空修饰match,故用exciting；第二个空修饰people,故用excited。\n故选：A。\n以-ed结尾的形容词修饰人，以-ing结尾的形容词修饰物。"}
{"id": "rose-iid-ELarvk-2214", "question": "II. 选择填空（共15小题，每小题1分，满分15分）\n—How are you feeling now？\n—I'm feeling______ because I can't finish the _____ work.（　　）\nA. tiring,tired\nB. tired,tiring\nC. tired ，tired", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—你现在感觉如何？\n—我感到很累，因为我不能完成这项累人的工作。\n句意：—你现在感觉如何？—我感到很累，因为我不能完成这项累人的工作。tired 累的，指人的感受；tiring 累人的，令人疲倦的，指事物的性质特点。根据语境，可知第一空是感到疲累的，指人的感受，因此用tired；第二空指这项工作是令人劳累的，指事物的特点，因此用tiring。所以B选项符合题意。\n故选：B。\n考查ing形容词和ed形容词用固定用法。ing的形容词修饰物，ed的形容词修饰人。确定修饰的是人还是物还是关键。"}
{"id": "rose-iid-nSrgij-2215", "question": "一、单项选择（共10小题；每小题1分，共10分）\nThis book is very  _______ and I am _____ in it.（　　）\nA. interesting ， interesting\nB. interesting, interested\nC. interested, interesting\nD. interested ， interested", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这本书很有趣，我对它很感兴趣．\n考查ing形容词和ed形容词．根据题干，可知第一空的主语是This book物，所以用形容词interesting；第二空的主语是I人，所以用形容词interested.\n故选：B。\n仔细分析句子的结构，掌握形容词的用法及其区别．"}
{"id": "rose-iid-pDscOh-2216", "question": "一.单选择题\nWe find it _____ to play snowball fights.（　　）\nA. excite\nB. be excited\nC. exciting\nD. excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们发现打雪仗是令人兴奋的。\n根据题干，可知考查：find it+形容词 to do sth发现做某事是……的，ed形容词修饰人，ing形容词修饰物。此处修饰打雪仗，用ing形容词。\n故选：C。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-3ihCea-2217", "question": "二.Choose the best answers（选择最恰当的答案）\nAll the people in the hall looked ________when the Golden Horse Award for best lead actor went to Chinese director and actor Feng Xiaogang for his performance in the action comedy Mr Six.\nA. amazed\nB. amazing\nC. amaze\nD. amazement", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当中国导演兼演员冯小刚凭借在动作喜剧片《 老炮儿》中的表演获得最佳男主角金马奖时，大厅里所有的人都看起来很难以置信。\nlook为感官动词，其后接形容词，故排除C（动词）和D（名词）选项。amazed修饰人，amazing修饰物。根据主语all the people,可知此处修饰的是人，故用A选项。\n故选：A。\n本题考查形容词。首先根据感官动词判断出此处需要什么词性的单词，其后根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-tKDNy0-2218", "question": "B）从每小题A、B、C、D四个选项中，选出最佳答案。\n-Is the book________？\n-Yes,I'm really ________in it .（　　）\nA. interesting；interested\nB. interesting；interesting\nC. interested；interested\nD. interested；interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—这本书有趣吗？\n—是的，我对它很感兴趣。\ninteresting表示\"有趣的\"，修饰物；interested表示\"某人感兴趣的\"，修饰人。第一句话中的主语the book是物，故用interesting；第二句话的主语是I是人，故用interested。\n故选：A。\n牢记ing形容词和ed形容词的用法，注意分析句子的主语。"}
{"id": "rose-iid-mgKbZo-2219", "question": "二、单项选择（每小题1分，共25分）\nThe book is so______that they are all______ in it.（　　）\nA. interested；interested\nB. interested；interesting\nC. interesting；interested\nD. interesting；interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这本书很有趣，他们都对它感兴趣。\ned形容词修饰人，ing形容词修饰物。根据题干，可知第一空是ing形容词修饰book；第二空是ed形容词修饰they。\n故选：C。\n熟悉ed形容词和ing形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-g9BToL-2220", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A. B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nWe are______because the______football match is going to begin.（　　）\nA. exciting；exciting\nB. exciting；excited\nC. excited；excited\nD. excited；exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我们很激动，因为这场令人激动的足球赛就要开始了。\nexcited感到激动的，通常用来说明人的；exciting令人感到激动的，通常用来说明事或物的。第一个空格上应填excited（we are excited我们感到激动）；第二个空格上应填exciting（the football match is exciting），因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n解答本题需要首先理解所给选项的意思和用法，再根据句子结构和字面意思选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-iSStYb-2221", "question": "一、语言知识及应用【共三节】第一节 单项选择（共10小题；每小题 0.5分，满分 5分）\nWe all felt_______ at the _______ result of the competition.（　　）\nA. surprisingly； surprised\nB. surprisedly； surprising\nC. surprised； surprising\nD. surprising； surprised", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们都对比赛的令人惊讶的结果感到惊讶．\n第一个空，felt\"感觉\"形容词，系表结构，用形容词做表语．surprisedly\"惊讶地\"副词，A、B不正确．主语We\"我们\"，形容人用ed形容词surprised\"惊讶的\"．第二个空，修饰名词result\"结果\"用ing形容词surprising\"令人惊讶的\"．D不正确．\n故选：C．\n考查形容词．ing形容词通常修饰事物．ed形容词主语通常是人．结合语境，找到关键词，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-f1b7w5-2222", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nWhat_______ news it is！We are all_____ to hear of the news.（　　）\nA. exciting；excited\nB. exciting；exciting\nC. excited；exciting\nD. excited；excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "多令人兴奋的消息啊！我们都对听到这个消息感到兴奋。\nexcited 感到兴奋，指人的感受；exciting 令人兴奋的，指事物的特点。根据语境，可知第一空修饰news,用ing形容词，即令人兴奋的消息，因此是exciting；第二空主语是we,指我们的感受，因此用ed形容词excited。\n故选：A。\n辨析ing形容词与ed形容词含义和用法的区别，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Cp0rui-2223", "question": "II．单项填空（每题 1 分，共 15 分）\nHarry Potter is an _____ book for children, but my cousin doesn't seem at all_____ in it.（　　）\nA. interesting； interesting\nB. interested； interested\nC. interesting； interested\nD. interested； interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "哈利波特对孩子们来说是一本有趣的书，但我的表弟似乎一点也不感兴趣．\n考查ing形容词和ed形容词．根据题干可知第一空修饰物book,用形容词interesting；第二空修饰人my cousin,用形容词interested.\n故选：C。\n仔细分析句子的结构，掌握ing形容词和ed形容词的用法．"}
{"id": "rose-iid-nfXuKC-2224", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\nThe running race is very_____.All the students are____.（　　）\nA. exciting； excited\nB. excited； exciting\nC. exciting； exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "跑步比赛很刺激。所有的学生都很兴奋。\nexciting令人兴奋的，修饰物；excited兴奋的，修饰人。第一个空修饰跑步比赛，是物，用exciting；第二个空修饰人所有的学生，用excited。\n故选：A。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-Z1jcCi-2225", "question": "语法选择 （共10小题，满分10分）从题中所给的A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。\nSmith is _______ in this _______ computer game.（　　）\nA. interested；interested\nB. interesting；interesting\nC. interested；interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "史密斯对这个有趣的电脑游戏感兴趣。\ninterested感兴趣的，指心理感受；interesting有趣的，指事物的特点或性质。根据题干和语境，可知第一空是主语Smith的感受，构成固定短语be interested in对......感兴趣，因此用interested；第二空修饰computer game,指电脑游戏的性质，它是令人感兴趣的，因此用interesting。\n故选：C。\n辨析ing形容词和ed形容词的含义和用法区别，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ojheRo-2226", "question": "一、单项选择（共15小题， 每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C. D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n-Do you know China won the Philippines in the Asian Basketball Championship（亚锦赛）.\n-Yes.I felt______ when I heard the______news.（　　）\nA. exciting； excited\nB. excited；exciting\nC. exciting； exciting\nD. excited； excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你知道中国在篮球亚锦赛中赢得了菲律宾吗？-是的．当我听到这个兴奋的消息我感到很激动．\n正确答案：B．exciting表示使人兴奋的，令人激动的，常用来修饰物，excited则表示感到兴奋的/激动的，常用来修饰人，根据题干可知说话人听到这个使人兴奋的消息感到激动，则第一空应填写excited,第二空则应填写exciting,修饰news,故选：B。\n本题考查-ing和-ed形容词，掌握其基本用法，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-iid-qiaHlK-2227", "question": "一、选择题（15分）\nThis is a ______gift, so I'm______.（　　）\nA. excited, exciting\nB. exciting, excited\nC. exciting, exciting\nD. excited, excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这是一个令人兴奋的礼物，所以我很兴奋。\nexcited兴奋的，修饰人；exciting令人兴奋的，修饰物。第一个空修饰物，故用exciting；第二个空修饰人，故用excited。\n故选：B。\n以ed结尾的形容词一般描述人。以ing结尾的形容词一般描述物。"}
{"id": "rose-iid-WDbRV3-2228", "question": "一.单项选择（本题共25分，每小题1分） \nRobots can do____ work over and over again, but they never get____.（　　）\nA. boring. bored\nB. bored, boring\nC. bored, bored", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "机器人可以一遍又一遍地做无聊的工作，但它们从不感到无聊。\nboring无聊的，令人厌烦的，修饰物，bored无聊的；无趣的，修饰人。第一个空修饰物\"工作\"，表示无聊的工作，故用boring；第二个空修饰人，表示故用bored。\n故选：A。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-e2H4gF-2229", "question": "二、单项选择（共20小题；每小题1分，满分20分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空 白处的最佳答案。\nAre you __________ in the __________ book ？（　　）\nA. interested； interested\nB. interesting； interested\nC. interested； interesting\nD. interesting； interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你对这本有趣的书感兴趣吗？\nbe interested in对…感兴趣。固定搭配。interested感兴趣的，形容词，修饰人。Interesting令人感兴趣的，形容词，修饰事物。第一个横线处修饰you,所以用interested。第二个横线处修饰book,所以用interesting.\n故选：C。\n带ed的形容词修饰人，带ing的形容词修饰事物。"}
{"id": "rose-iid-Pmiz7t-2230", "question": "Ⅱ. Choose the best answer.\nThe little girl felt______when she heard a strange noise.（　　）\nA. frighten\nB. frightening\nC. frightened\nD. fright", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当听到奇怪的声音时，小女孩感到害怕。\nfrighten动词；使惊吓；frightening形容词，令人恐惧的，修饰物；frightened形容词，害怕的，修饰人；fright名词，惊吓。所填词修饰人，故用frightened。\n故选：C。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-DF7uVV-2231", "question": "三、单项选择。（20分）\nMy father took me to try the paragliding,I was very________（　　）\nA. excited\nB. exciting\nC. boring\nD. interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我爸爸带我去尝试滑翔伞，我非常激动．\n主语I指代人，修饰人，用-ed形容词．根据My father took me to try the paragliding.（我爸爸带我去尝试滑翔伞）可知应该是感到激动。\n故选：A。\n熟悉-ing形容词和-ed形容词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-EnAngT-2232", "question": "一、单项选择题（本大题有15小题，每小题1分，共15分）\nShe looked _________ when she heard the _________ news.（　　）\nA. surprised； surprised\nB. surprising； surprised\nC. surprising； surprising\nD. surprised； surprising", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当她听到这个令人惊讶的消息时，她看起来很吃惊．\n答案：D．此题涉及英语动词形容词的两种形式，一种是过去分词作形容词，一种是现在分词作形容词．一般来说，过去分词的形容词，多形容人或其他生物的情绪或感受，对于被修饰的对象来说，这种形容词体现了它的主观感受．如：I am interested in the book. 现在分词的形容词，多形容客观事物体现在外的性质，其修饰的对象多不具有生命．如：I always remember the interesting story my teacher had told.\n关于此题，很显然，主语she是人，形容人的主观感受，用surprised；news是客观事物，描述客观事物的属性的，应用surprising；\n故选：D。\n此题主要考查英语动词形容词的两种形式即过去分词作形容词与现在分词作形容词之间的区别．掌握它们之间的差异能帮助快速答题．"}
{"id": "rose-iid-7V9CLa-2233", "question": "一.单项选择。（每小题1分，共20分）\nThe book is very _____ and I am ____ in it.（　　）\nA. interest； interest\nB. interesting； interested\nC. interested；  interested\nD. interested； interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这本书非常有趣，我对它很感兴趣．\n答案：B．根据题干可知，本句的意思应是这本书非常有趣，我对它很感兴趣．在英语中，以-ing形式结尾的形容词多形容客观事物体现在外的性质，其修饰的对象多不具有生命；以-ed形式结尾的形容词多形容人或其他生物的情绪或感受，对于被修饰的对象来说，这种形容词体现了它的主观感受．根据题干可知，第一个空修饰的是事物the book,应用interesting；第二个空是修饰人称代词I，应用interested,be interested in表示\"对…感兴趣\"是固定短语．故选：B。\n此题主要考查英语动词形容词的两种形式即过去分词作形容词与现在分词作形容词之间的区别．掌握它们之间的差异能帮助快速答题．"}
{"id": "rose-iid-8VFuCJ-2234", "question": "一、单项选择（15分）\nMany of us felt __________ because the meeting was too long and __________.（　　）\nA. bored,bored\nB. bored,boring\nC. boring,boring\nD. boring,bored", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们中的许多人感到无聊，因为会议太长，而且无聊。\nboring无聊的，令人厌烦的，修饰物，bored无聊的；无趣的，修饰人。第一个空修饰人，故用bored；第二个空修饰物，表示故用boring。\n故选：B。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-ru8tuG-2235", "question": "一. 单项选择（本题共15小题，每小题1分，共15分）：\nListening to the ________music always makes me ___________.（　　）\nA. relaxed,relaxing\nB. relaxed,relaxed\nC. relaxing,relaxing\nD. relaxing,relaxed", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "听轻松的音乐总是让我感到放松．\n答案：D\nrelaxing令人放松的，修饰物；relaxed感到放松的，修饰人；第一个空修饰music,第二个空修饰me,\n故选：D。\n本题考查ing形容词和ed形容词的用法区别，弄清哪个修饰人，哪个修饰物．"}
{"id": "rose-iid-Mmqivo-2236", "question": "二、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\nLight music（轻音乐） is very______. Most people like to listen to it.（　　）\nA. relaxing\nB. relaxed\nC. relax", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "轻音乐非常令人放松。大多数人都喜欢听它。\nrelax表示放松，动词。relaxing和relaxed是形容词，其中relaxing表示令人放松的，通常修饰物，relaxed表示感到放松的，通常修饰人。根据题干中Most people like to listen to it.可知轻音乐非常令人放松，其中light music指物，则A选项符合题意。\n故选：A。\n本题考查-ing和-ed形容词，要求学生掌握该词的用法及区别，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-4VwoD0-2237", "question": "一、单项选择（本题共 25 小题，每小题 1 分，共 25分）\nI failed the exam.What _______ news!My parents said that they were ______ at my grades.（　　）\nA. disappointing；disappointing\nB. disappointing；disappointed\nC. disappointed；disappointed\nD. disappointed；disappointing", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我考试不及格，多么令人失望的消息！我父母说他们对我的成绩感到失望．\n考查ing形容词和ed形容词用固定用法．ing的形容词修饰物，ed的形容词修饰人．第一个空主语是news,是物故用disappointing；第二个主语是My parents,是人故用disappointed。\n故选：B。\n考查ing形容词和ed形容词用固定用法．ing的形容词修饰物，ed的形容词修饰人．"}
{"id": "rose-iid-wfbAyr-2238", "question": "一、单项选择题：\nWhen I see some_______ photos,I feel_______.（　　）\nA. amazed；amazing\nB. amazing；amazing\nC. amazed；amazed\nD. amazing；amazed", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当我看到一些令人惊奇的照片时，我感到非常惊奇。\n根据题干，可知第一空是ing形容词修饰名词photos；第二空主语是I，使用是ed形容词。\n故选：D。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ItUdbU-2239", "question": "二、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n-John, are you free on Sunday？ Let's watch a science fiction（科幻）movie？\n-Oh, sorry. I feel ______about it. I'm not_______in it. （　　）\nA. boring, interesting\nB. bored, interesting\nC. bored, interested", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "约翰，在周日你有空吗？让我们看一场科幻电影吧。哦，对不起。我感觉很无聊。我对它不感兴趣。\n带ing的描述的是事物，意为\"令人…的\"，带ed描述的是人，意为\"…的\"。第一个空描述的\"我\"，所以用bored.第二个空描述的也是\"我\"，所以用interested.\n故选：C。\n记住这两类形容词的用法。"}
{"id": "rose-iid-qnthBz-2240", "question": "二、单项选择\nAfter a day's ______ work,I'm kind of ______.（　　）\nA. tiring；tiring\nB. tired；tired\nC. tiring；tired\nD. tired；tiring", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "在一天劳累的工作后，我有点疲倦。\ntiring累人的；tired疲倦的。第一处作定语修饰work,用修饰物的形容词tiring；第二处作表语修饰人I，用tired。\n故选：C。\n根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-KOAX68-2241", "question": "Ⅱ.选择题（15小题， 每小题1分， 共15分。）\nWe are ________ to hear the ________ news.（　　）\nA. exciting； exciting\nB. excited； exciting\nC. excited； excited\nD. exciting； excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "听到这个使人兴奋的消息我们都很激动．\n英文中-ed形容词的主语通常是人，表示人的感受，-ing形容词的主语通常物，表示物的特征，则excited表示感到激动的，exciting表示使人兴奋的．根据题干可知听到这个使人兴奋的消息我们都很激动，主语是we,则第一空应用excited,news表示消息，则第二空应用exciting.\n故选：B。\n本题考查-ed和-ing形容词，掌握两者的用法及区别是解题的关键，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-iid-vw4pZm-2242", "question": "一、单选填空（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\nJane is very ______ because she watched an ______ movie just now.（　　）\nA. exciting；excited\nB. exciting；exciting\nC. excited；exciting\nD. excited；excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "简非常激动，因为她刚才看了一部激动人心的电影。\nexcited修饰人，exciting修饰物。根据主语Jane,可知此处修饰的是人，第一个空用excited,movie\"电影\"为物，故用exciting修饰。故用C选项。\n故选：C。\n首先根据题干，根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-i2KYrg-2243", "question": "三. Choose the best answer.\nAll of us were ________ when we watched the ________ match.（　　）\nA. disappointed,disappointed\nB. disappointing,disappointing\nC. disappointed,disappointing\nD. disappointing,disappointed", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当我们看到令人失望的比赛的时候，我们大家都感到失望。\ndisappointed 感到失望的，指人的感受；disappointing 令人失望的，指事物的特点。根据语境，可知第一空主语是\"All of us\"，指我们大家的感受是失望的，因此用ed形容词disappointed；第二空作定语修饰match,因此指比赛的特点是令人失望的，因此用ing形容词disappointing。\n故选：C。\n辨析ed形容词与ing形容词的含义和用法的区别，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-baRCBc-2244", "question": "I.单项选择（共25小题；每小题1分，满分25分） 从四个选项中，选出正确答案。\nThe story is ______ and all of us are ________ in it.（　　）\nA. interest； interesting\nB. interesting； interest\nC. interesting； interested\nD. interested； interested", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这个故事令人感兴趣，我们所有人都对它很有兴趣．\ninterested,修饰人，表示\"感兴趣的\"；interesting,修饰物，表示\"令人感兴趣的\"．第一个空格是修饰the story,指物，所以第一个空格填interesting.第二个空格是修饰all of us,指人，所以第二个空格填interested.\n故选：C。\n形容词+ed,修饰人，表示\"感到…\"；形容词+ing,修饰物，表示\"令人…\"．"}
{"id": "rose-iid-hQazXn-2245", "question": "一、选择填空（共25小题，每小题1分，满分25分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\nWe were really______when we heard the______news.（　　）\nA. exciting； exciting\nB. exciting； excited\nC. excited； excited\nD. excited； exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当听到这个振奋的消息时，我们非常兴奋．\n考查ing形容词和ed形容词的用法．根据题干：主要考查exciting修饰物；excited 修饰人，第一个空主语是we,是人，所以用：excited,排除A、B．第二个空的修饰news是物，所以用exciting.\n故选：D。\n考查ing形容词和ed形容词用固定用法．一般ing形容词的主语是物和ed形容词的主语是物，所以找到所要修饰的主语是关键．"}
{"id": "rose-iid-ptUX6L-2246", "question": "II.单项选择（15分）\nWe are _________about the _________news that Beijing will hold the Winter Olympics in2022.（　　）\nA. excited：exciting\nB. exciting：excited\nC. excited：excite\nD. exciting：exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "北京将在2022年举办冬奥会，这一激动人心的消息让我们感到兴奋。\n根据题干，可知第一空是ed形容词选修饰we；第二空是ing形容词修饰news。\n故选：A。\n熟悉ed形容词和ing形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-bIz3U0-2247", "question": "一、单项选择（每空1分，共20分）\nThe _______ news made him _______ .He didn't fall asleep until midnight.（　　）\nA. excited；excited\nB. exciting；exciting\nC. exciting；excited\nD. excited；exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这个令人激动人心的消息让他很激动。直到半夜他都没睡着。\nexcited兴奋的，修饰人；exciting令人兴奋的，修饰事物。根据news,可知第一个空需要修饰事物的exciting。根据him,可知第二个空修饰的是人，用excited。\n故选：C。\n本题考查形容词。以ed结尾的形容词修饰人，以ing结尾的形容词修饰事物。"}
{"id": "rose-iid-uTTxho-2248", "question": "二、单项选择 （每小题1分，共15分）．从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑．\nAlice had a big and _______ birthday party yesterday.We all felt _______．（　　）\nA. exciting； excited\nB. excited； exciting\nC. exciting； exciting\nD. excited； excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "爱丽丝昨天举办了一场又大又令人激动的生日聚会．我们都感到激动．\nexciting 令人激动的，通常描述事或物；excited 感到激动的，通常描述人． 第一个空格上应填exciting,因为说明的是party,第二个空格上填excited, 因为fell excited 的意思是感到激动的，本题正确答案是A．\n故选：A．\n解答本题需掌握 动词的ing 形式通常修饰事或物；动词的ed 形式通常修饰人．"}
{"id": "rose-iid-qv9sda-2249", "question": "一、笔试部分（95分）Ⅰ.单项选择。 \nThis is really a ______ movie and we are all ______ with it.（　　）\nA. boring；boring\nB. bored；bored\nC. boring；bored\nD. bored；boring", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这真的是一部无聊的电影，我们都对它感到厌烦。\nboring无聊的，修饰事/物；bored无聊的，修饰人。根据空1后的movie ，故用boring修饰物。根据空2前的we ，故用bored修饰人。\n故选：C。\n考查ing形容词和ed形容词，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-fCCK01-2250", "question": "一、单项填空（共20小题；每小题1分，满分20分）\n- It was______to listen to the stranger's talk.\n- I felt______ ，too.（　　）\nA. boring；bored\nB. bored；boring\nC. boring；boring\nD. bored；bored", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-听陌生人说话很无聊。\n-我也觉得很无聊。\nboring无聊的（常修饰事物）；bored无聊的（常修饰人）；根据题干It was…，可知是修饰事物，所以填boring,排除BD；根据题干I，可知是修饰人，填bored。\n故选：A。\n考查形容词的辨析，要牢记词义及用法，进行比较分析，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-sdWyCQ-2251", "question": "I、单项选择（每小题1分， 共20分）\nHe is really _________ in _________science fiction movies.（　　）\nA. interested； interest\nB. interesting； interested\nC. interested； interesting\nD. interest； interested", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他对有趣的科幻电影很感兴趣。\ninterested感兴趣的，修饰人；interesting有趣的，修饰物。第一个空修饰人，且是短语be interested in,对……感兴趣；第二个空修饰物，故用interesting。\n故选：C。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-rPCeki-2252", "question": "第二部分 语言知识运用（共计 50 分）V.单项选择题 （每小题1分，共10分）根据句意从A、B、C中选择最佳选项。\nAre you _____ in _____ story books？（　　）\nA. interested；interesting\nB. interesting；interested\nC. interested；interested", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "你对那个有趣的故事书感兴趣吗？\nbe interested in对...感兴趣；有趣的：interesting。ed形容词通常表示人的主观感受，指人；ing通常指物，表示事物的特征。\n故选：A。\n区别ing和ed形容词是解决本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-bY7OcW-2253", "question": "一、单项选择题（本大题共20小题，每小题1分，共20分）\nI don't think the animation（动画）movie Ne Zha is______. But my father doesn't like it very much. Just look at his_________ face and you can tell.（　　）\nA. boring；boring\nB. boring；bored\nC. bored； boring\nD. bored；bored", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我不认为动画电影《哪吒》无聊。但是我爸爸不太喜欢它。看看他那张无聊的脸，你就知道了。\n根据题干，可知ed形容词修饰人，ing形容词修饰物。第一空电影Ne Zha ，用ing形容词；第二空作前置定语，用ing形容词。\n故选：A。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-lDuGt9-2254", "question": "Ⅱ. 选择填空（共15小题；每小题1分， 满分15 分）从每小题所给的A、B、C三个选项中， 选出可以填入空白处的正确答案。\n— What ______ news!\n— Yes,all of the children were ______.（　　）\nA. excited,exciting\nB. exciting,excited\nC. a exciting,excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-多么激动人心的消息！\n-是的，所有的孩子都很激动。\ning的形容词修饰物，ed的形容词修饰人。第一个空主语是 news是物，故用exciting；第二个空修饰 children ，是人，故用excited。\n故选：B。\n考查ing形容词和ed形容词用固定用法。ing的形容词修饰物，ed的形容词修饰人。确定修饰的是人还是物还是关键。"}
{"id": "rose-iid-Tea8Wy-2255", "question": "笔试部分（90分）Ⅵ.单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nAll the Chinese were ______ when they heard Liu Xiang won the first.It was really ______ .（　　）\nA. exciting,excited\nB. excited,excited\nC. exciting,exciting\nD. excited,exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当听到刘翔获得第一名时，所有的中国人都很兴奋。这真的很令人兴奋。\n根据题干，可知第一空是ed形容词修饰Chinese（中国人）；第二空是ing形容词修饰it。\n故选：D。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-wQLjP2-2256", "question": "二、单项选择（共20小题：每小题1分，满分20分在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白 处的最佳答案。\nThey found the story very_____.All of them were______about it.（　　）\nA. excited；exciting\nB. exciting；exciting\nC. exciting；excited\nD. excited；excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "他们发现这个故事很激动人心。他们都很兴奋。\n根据题干，可知第一空是ing形容词修饰名词story；第二空是ed形容词修饰them。\n故选：C。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Z2FEf3-2257", "question": "二、单项选择（共15 小题，每小题1 分，满分15 分）从题中所给的A、B、C、D 四个选项中，选出一个最佳答案．将代表该答案的字母在答题平台上勾选．\n- How do you like the school trip to the Hubei Provincial Museum？\n- It is an _______ museum, and I was _______ in it on the first visit.（　　）\nA. interested； interested\nB. interesting； interested\nC. interested； interesting\nD. interesting； interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你觉得去湖北省博物馆的学校旅行怎么样？\n-这是一个有趣的博物馆，我第一次参观就对它感兴趣．\n根据题干，可知第一空是指一个有趣的博物馆，修饰物，用ing形容词；第二空是指我对它感兴趣，用ed形容词．\n故选：B．\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-zB3Vf9-2258", "question": "一.单项选择：\nMy father was _______ about the ________ news.（　　）\nA. exciting；exciting\nB. excited；excited\nC. exciting；excited\nD. excited；exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我父亲对那个令人兴奋的消息感到很兴奋。\n根据题干和语境，可知第一空作表语，形容父亲的感受，因此用ed形容词，excited；第二空修饰名词news作定语，因此用ing的形容词，指消息的特点。\n故选：D。\n掌握ed形容词与ing形容词的含义的区别，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ngadmV-2259", "question": "Ⅰ.单选选择\nI was ________ at seeing him there.（　　）\nA. surprised\nB. surprise\nC. surprising\nD. to surprise", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "看到他在那里我很惊讶。\nsurprise表示使……惊讶，动词。surprised表示感到惊讶，通常修饰人，surprising表示令人惊讶的，修饰物，都是形容词。根据题干可知看到他在那里我很惊讶，I是人，则应用surprised。\n故选：A。\n本题考查-ed和-ing的形容词，要求学生掌握其用法及区别，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-57eNlZ-2260", "question": "一． Choose the best answer\nThey were really _____ when they saw the_____ monster.（　　）\nA. frighten；frightened\nB. frightened；frightening\nC. frightening；frightened\nD. frightens；frightened", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当他们看到那可怕的怪物时，他们真的吓坏了。\nfrighten是动词，意为\"使惊吓、使惊恐\"。frightening,frightened是frighten的分词形式，也可以说是形容词形式。frightening意为\"令人惊恐的、恐怖的\"，常用来说明事物的特征。frightened意为\"恐惧的、害怕的、受惊的\"，常用来说明人的特征。两者都可用作表语或定语。所以空一所在句子应是They were really  frightened,表示他们真的吓坏了；此处应填frightened；空二所在句子应是the frightening monster.表示那可怕的怪物。此处应填frightening；所以选项B符合题意。\n故选：B。\n首先根据感官动词判断出此处需要什么词性的单词，其后根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-TaWnTR-2261", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\n-Have you ever read Tom Sawya？\n-Yes. It's very______.I like it very much.\nA. interest\nB. interested\nC. interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你读过《汤姆•索亚》吗？\n-是的。它是非常有趣的。我非常喜欢它。\ninterest动词，使……感兴趣；名词，兴趣；interested感兴趣的，修饰人；interesting有趣的，修饰物。根据题干可知表示物有趣，故用interesting。\n故选：C。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-qlpBLD-2262", "question": "五、单项选择 （共15小题，每小题1分，满分15分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳答案。\nThe students in our class were very ____ when they heard the ______ news.（　　）\nA. excited； excited\nB. excited； exciting\nC. exciting； excited\nD. exciting； exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们班的学生听到这个令人兴奋的消息时很兴奋．\n考查ing形容词和ed形容词．句意：我们班的学生听到这个令人兴奋的消息时很兴奋．第一空是ed形容词修饰students；第二空是ing形容词修饰news.\n故选：B。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-ethOeS-2263", "question": "第一节 单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从ABCD四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项，并将其序号填入题前括号内．\nI'm ______  in the  ______ movie. I'll see it when I'm free.（　　）\nA. interesting； interesting\nB. interesting； interested\nC. interested； interesting\nD. interested； interested", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我对这部有趣的电影很感兴趣．当我有空了，我要去看它．\n英文中-ed和-ing结尾的形容词，区别在于-ed形容词常修饰人，表示人的感受，-ing形容词则修饰物，表示物的属性特征．题干中主语是I，表示人，则第一空应填写interested,且be interested in表示对……感兴趣．其次movie是电影，表示物，则第二空应填写interesting.\n故选：C．\n本题考查-ed和-ing的形容词，中考常见考点，要求学生熟悉常见的此类形容词及其用法，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-iid-5scvqA-2264", "question": "一.单项选择（每小题1分，共15分）\nWhen the teacher told us the______news we were all______about it.（　　）\nA. exciting； exciting\nB. excited； excited\nC. exciting； excited\nD. excited； exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "老师告诉我们这个令人兴奋的消息时，我们都很兴奋。\nexciting令人兴奋的，修饰物；excited兴奋的，激动的，修饰人。第一个空修饰名词news,故用exciting；第二个空修饰人，故用excited。\n故选：C。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-nyOMm2-2265", "question": "一、单项选择（15分）\nWhat a ____ result!Everybody was ____ to know it.（　　）\nA. surprising；surprised\nB. surprising；surprising\nC. surprised；surprised\nD. surprised；surprising", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "多么令人惊讶的一个结果啊！每一个知道这件事的人都是吃惊的。\n第一空后的result 结果，表物的名词，用形容词surprising来修饰。第二空涉及be surprised to do sth做某事是吃惊的。故用A选项。\n故选：A。\n首先根据感官动词判断出此处需要什么词性的单词，其后根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-nmX9Zu-2266", "question": "一.选择填空（每题1分，共15分）\n\"Love Me Once More,Mom\" is so______that I cry again and again.（　　）\nA. moved\nB. moving\nC. moves", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "《妈妈再爱我一次》是如此的感人以至于我哭了一次又一次。\nMoved感人的，形容词，指的是人的情感；moving令人感动的，形容词，表达人或事物的性质。moves感动（move的第三人称单数）。此处系动词后应该用表语，即形容词，排除C。本题是说电影令人感动。\n故选：B。\n根据题意，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-vMihWd-2267", "question": "一.选择填空（每题1分，共15分）\nJane looks so ______because she has a wonderful pet dog.（　　）\nA. exciting\nB. excite\nC. excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "简看起来很兴奋，因为她有一只很棒的宠物狗。\nexciting令人兴奋的，形容词，表达人或事物的性质；excite使兴奋，动词；excited兴奋的，形容词，指的是人的情感。look\"看起来\"，感官动词要用形容词修饰。根据句意可知，简看起来很兴奋。\n故选：C。\n首先根据感官动词判断出此处需要什么词性的单词，其后根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-RaJUIn-2268", "question": "三、选择题\nThe story is______  ，and all of us are ______in it.    （　　）\nA. interesting； interesting\nB. interesting；interest\nC. interested； interesting\nD. interesting；interested", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这个故事很有趣，我们都对它感兴趣。\ninteresting有趣的；修饰物；interested感兴趣的，修饰人。第一个空修饰物story,故用interesting；第二个空修饰人us故用interested。\n故选：D。\n以-ing结尾的形容词修饰物，以-ed结尾的形容词修饰人。"}
{"id": "rose-iid-hnEC2m-2269", "question": "二、单项选择（每题1分共15分）\nIt's a long and_________story and we're_________with it.（　　）\nA. bored；bored\nB. bored；boring\nC. boring；boring\nD. boring；bored", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这是一个很久很无聊的故事，我们对它很厌倦。\nbored修饰人；boring修饰物；所以第一空修饰story,应用boring；第二空修饰we,应用bored。\n故选：D。\n首先根据题意判断出此处需要什么词性的单词，其后根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-ukIwQD-2270", "question": "二、单项选择（选择最佳答案。共15小题；每小题1分，共15分）\n--- What do you think of the film？\n--- The story itself is ______，but I felt ______ because of its length over three hours.（　　）\nA. excited； boring\nB. exciting； boring\nC. exciting； bored\nD. excited； bored", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你认为这部电影怎么样？\n-这个故事本身很精彩，但我觉得很无聊，因为它超过了三个小时．\nexcited兴奋的，修饰人；boring令人无聊的，修饰物，exciting令人兴奋的，修饰人，bored无聊的，修饰人．第一个空修饰story,故用exciting,第二个空修饰人，故用bored.\n故选：C。\n以-ed结尾的形容词用来修饰人，以-ing结尾的形容词用来修饰物．"}
{"id": "rose-iid-NEXTJx-2271", "question": "二、单项选择（共15小题，每小题 1 分，满分 15 分）\nMillie found the scenes there so _______that she felt asleep.（　　）\nA. Bored\nB. interested\nC. boring\nD. bored", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "米莉觉得那里的场景太无聊了，她都睡着了。\ned形容词修饰人；ing形容词修饰物。此处是ing形容词修饰scenes。\n故选：C。\n熟悉ed形容词和ing形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-oYDYRc-2272", "question": "一．语法与情境会话（每小题1分，共25分）\nThe story is very______ and the students are all______in it.（　　）\nA. interested,interesting\nB. interesting,interested\nC. Interested,interested\nD. interesting,interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这个故事是非常有趣的，学生们都对它感兴趣。\ninterested 感兴趣的，指人的感受；interesting 有趣的，令人感兴趣的，指事物的特点。根据题干和语境，可知第一空是作表语，主语是\"The story\"，形容故事是有趣的，因此用interesting；第二空也是作表语，主语是\"the students\"，学生对这个故事感兴趣，因此是interested。\n故选：B。\n辨析ed形容词与ing形容词的含义的差别，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-5WZtuM-2273", "question": "一、选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nThis is an ________ trip. We all feel ________ during the trip.（　　）\nA. excited； excited\nB. excited； exciting\nC. exciting； exciting\nD. exciting； excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这是一次让人激动的旅行．在旅行期间，我们都感觉很兴奋．\n根据句意：这是一次让人激动的旅行．在旅行期间，我们都感觉很兴奋．可知，第一空修饰trip,用ing形容词．第二空修饰we,用ed形容词．结合选项，exciting令人激动的； excited感到激动的．\n故选：D。\n熟悉ing形容词和ed形容词的基本用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-LUD63c-2274", "question": "I.单项选择（每小题1分，共15分）\nI was very___________ to hear of the ___________ news from my friends that they won the game.（　　）\nA. excited, exciting\nB. exciting, excited\nC. excited, excited\nD. exciting, exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "从我的朋友那听说他们赢得比赛的激动的消息我恨兴奋。\n第一个空修饰主语我，要用ed形容词，第二个空要修饰news,物，要用ing形容词。分析选项A正确。\n故选：A。\n掌握ed形容词与ing形容词的用法规则，分析句意得出答案。"}
{"id": "rose-iid-C4soak-2275", "question": "二．单项填空 （共 10 小题；每小题 1 分， 满分 10 分）从 A、B、C 三个选项中选择正确的答案填空。\nLast weekend I visited the science museum.It was really  __________  .（　　）\nA. interested\nB. interest\nC. interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "上周末我参观了科学博物馆。真的很有趣。\n结合语境上周末我参观了科学博物馆。真的很有趣。空处要用形容词作表语，修饰物用interesting。\n故选C。\n首先根据感官动词判断出此处需要什么词性的单词，其后根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-XH8YsD-2276", "question": "三、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并将该选项填入答题卷上相应的空格内（本大题共15分，每小题1分）\nThe old man is ______ to hear about the ______story in today's newspaper.（　　）\nA. surprised；  surprised\nB. surprised；  surprising\nC. surprising； surprised\nD. surprising； surprising", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "老人在今天的报纸上听到这个令人惊讶的故事，感到很惊讶．\n根据题干，可知第一空修饰man,用ed形容词；第二空修饰story,用ing形容词．\n故选：B．\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-DdW2Z2-2277", "question": "Ⅰ.单项选择（每小题1分，共15分）\n-Do you know China beat 11 countries including America in the 2019 FIVB Volleyball Women's World Cup？\n-Yes. I felt______ when I heard the______ news.（　　）\nA. exciting；excited\nB. excited；exciting\nC. exciting；exciting\nD. excited；excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你知道中国在2019年国际排联女排世界杯上击败了包括美国在内的11个国家吗？\n-是的．听到这个令人激动的消息，我感到很兴奋．\nexciting令人兴奋的；使人激动的，用来修饰物；excited兴奋的；激动的，用来修饰人．第一个空修饰人用excited；第二个空修饰物用exciting.\n故选：B．\n以-ed结尾的形容词修饰人，以-ing结尾的形容词修饰物．"}
{"id": "rose-iid-Tw5r24-2278", "question": "Ⅰ.单项选择（15分）从下列各题所给的选项 A.B.C、D中选择能填人相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n— The TV drama Renshijian （A Lifelong Journey） was so_____that most of the viewers were_____.\n—Exactly.It's one of the best TV dramas I've ever seen.（　　）\nA. moving；moved\nB. moving；moving\nC. moved；moving\nD. moved；moved", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-电视剧《人世间》太感人了，以至于大多数观众都被感动了。\n-确实不错。这是我看过的最好的电视剧之一。\ning形容词修饰物；ed形容词修饰人。根据题干，可知第一空是ing形容词修饰TV drama；第二空是ed形容词修饰viewers。\n故选：A。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-AU0tTL-2279", "question": "II. Choose the right answer \nChina is a _____ country while America is a _____ one.（　　）\nA. developing, developing\nB. developed, developed\nC. developed, developing\nD. developing, developed", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "中国是一个发展中国家而美国是一个发达国家。\ndeveloping当发展中的；developed发达的。根据题干，可知中国是发展中国家，美国是发达国家。第一空用developing；第二空用developed.\n故选：D。\n熟悉ed形容词和ing形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-d2UnOS-2280", "question": "二、单项选择 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共15分，每小题1分）\n---What's wrong with you？Ben,you look ________.\n---I am _______ about my mother.She is in hospital.（　　）\nA. worried； worried\nB. worried； worry\nC. worrying； worried\nD. worry； worrying", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你怎么了？本，你看起来很担心．\n--我很担心我的妈妈．她现在在医院．\n答案：A 考查ing形容词和ed形容词用固定用法．一般ing形容词修饰物和ed形容词的修饰人，第一个空主语是you,人，所以要用ed形容词，第二个空主语也为人，be worried about为…忧虑，烦恼的，故选：A。\n考查ing形容词和ed形容词用固定用法．一般ing形容词修饰物和ed形容词的修饰人，所以找到所要修饰的主语是关键．"}
{"id": "rose-iid-uO0oCZ-2281", "question": "笔试部分Ⅵ.单项选择： （共15小题，每小题1分，计15分）\n- What______news!\n- Yes,all of the children were______.（　　）\nA. excited；exciting\nB. exciting；exciting\nC. excited；excited\nD. exciting；excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-多么令人兴奋的消息！\n-是的，所有的孩子都很兴奋。\n以ed结尾的词主语一般是人，翻译成\"感到.....的\"而以ing结尾的主语一般是物，翻译成\"令人....的\"，第一个空指的是news,第二个空指的是children。\n故选：D。\n主要考查对句子意思的理解和对ing形容词以及ed形容词区别的掌握。"}
{"id": "rose-iid-NvAc0x-2282", "question": "一、单项选择题（每小题1分，共 15分）\nThe students are so _____ to have such an _____ vacation.（　　）\nA. exciting； excited\nB. excited； exciting\nC. exciting； exciting\nD. excited； excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这些学生对能有如此令人兴奋的假期而感到兴奋．\n-ing形容词和-ed形容词的区别和用法：形容词+ing是形容物，表示令人…；形容词+ed是形容人，表示感到…。第一个空格是形容students,所以用excited；第二个空格是形容vacation,所以用形容词+ing.\n故选：B。\n掌握形容词+ing和形容词+ed的区别和用法．"}
{"id": "rose-iid-W9HXpw-2283", "question": "第Ⅰ卷(选择题,共70分)一、单项选择（共40小题，每小题1分，计40分）从每小题A、B、C、D中选出一个能填入句中空白处的最佳答案\nWhat Mr Brown said makes all of us feel ______．（　　）\nA. relax\nB. relaxed\nC. to relax\nD. relaxing", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "布朗先生说的话使我们大家都感到轻松．\n根据题干，可知feel+形容词，此处是ed形容词修饰us.ed形容词修饰人，ing形容词修饰物．\n故选：B．\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-LPEdbA-2284", "question": "三、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\n- Why do you want another job, Mark？\n- Because I think the job is ______， and it always makes me feel______（　　）\nA. boring； bored\nB. boring； boring\nC. bored； boring\nD. bored； bored", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你为什么想要另一份工作，马克？--因为我觉得这份工作很无聊，而且它总是让我感到无聊。\nboring无聊的； bored无聊的；根据题干可知第一空修饰job物，用形容词boring；第二空修饰me人，用形容词bored。\n故选：A。\n仔细分析句子的结构，掌握ing形容词和ed形容词的用法。"}
{"id": "rose-iid-vNF0v0-2285", "question": "一、单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）请认真阅读下列各题，从题中所给的A.B.C.D四个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nIn the coming weeks, we will organize several training projects for many ______nurses.\nA. interesting\nB. interest\nC. interests\nD. interested", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "在接下来几周，我们将给有兴趣的护士组织好几个培训项目。\n结合语境，在接下来几周，我们将给__护士组织好几个培训项目。缺少一个修饰nurses.的形容词，nurses是人，所以用interested.\n故选：D。\n对于这样的题，可以首先确定一个有把握的答案，然后缩小范围，同时也降低了选择的难度．"}
{"id": "rose-iid-zoa5ue-2286", "question": "I. Choose the right answer 15%\nThe boy was ____________ by the ____________ movie.（　　）\nA. frighten, frightening\nB. frightened, frightened\nC. frightened, frightening\nD. frightening, frightening", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "那男孩被恐怖电影吓坏了。\nfrightened害怕的，形容词， frightening令人恐惧的，形容词；根据题干可知第一空主语是人boy,所以用形容词frightened,第二空修饰物movie,用形容词 frightening。\n故选：C。\n仔细分析句子的结构，掌握ing形容词和ed形容词用法的区别。"}
{"id": "rose-iid-8MURok-2287", "question": "Ⅱ. 知识运用（共两节，满分10分）第一节 单项填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nShe discovered that listening to something _______is the secret to English learning.（　　）\nA. interesting\nB. interested\nC. interest", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "她发现听一些有趣的东西是英语学习的秘诀。\ninteresting用趣的，通常在句中作定语；interested感兴趣的，通常用于be/become interested in（对...感兴趣）句型结构中，其主语通常是人；interest兴趣。something interesting有趣的东西，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n本题主要考查interesting作定语的用法。"}
{"id": "rose-iid-aw4aaE-2288", "question": "I．单项选择（每小题1分，共10分）\nEveryone is _____to hear the ______news.（　　）\nA. excited；exciting\nB. exciting；exciting\nC. excited；excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "听到这个让人兴奋的消息，每个人都很兴奋。\n我们知道，ing的形容词用来修饰\"物\"，ed的形容词用来修饰\"人\"；第一个空白前everyone（每个人）是\"人\"，要用ed形容词修饰，排除B；第二个空白后面news（消息）为\"物\"，要用ing形容词修饰，排除C。\n故选：A。\n首先判断出此处需要什么词性的单词，其后根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-etpTgh-2289", "question": "一、单项选择（本题共30分，每小题1分）选择最佳答案。\nThe movie is so______that many young people are very______.（　　）\nA. interesting,interested\nB. interested,interesting\nC. interested,interested", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这部电影很有趣，许多年轻人都很感兴趣。\n根据题干，可知第一空是ing形容词修饰movie；第二空是ed形容词修饰people。\n故选：A。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-BqOxBi-2290", "question": "一、单项选择（共15题；每小题1分，满分15分）\nAfter hearing the______news,the heroes felt very______ after several months' hard work.\nA. exciting；relaxed\nB. exciting；relaxing\nC. excited；relaxed\nD. excited；relaxing", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在听到这个令人兴奋的新闻后，努力工作几个月的英雄们感到非常轻松。\nexciting\"令人兴奋的\"修饰物；excited\"兴奋的\"修饰人；relaxing\"令人放松的\"修饰物；relaxed\"轻松的\"修饰人。根据news可知第一个空用exciting修饰；the heroes指人，所以用relaxed。\n故选：A。\n对于这样的题，可以首先确定一个有把握的答案，然后缩小范围，同时也降低了选择的难度．"}
{"id": "rose-iid-QEurfI-2291", "question": "I. Multiple choice （本题共25分，每小题1分。）Choose the best answer from A B or C according to the meaning of the sentence\nMy parents looked______ when I told them the______news.（　　）\nA. excited；exciting\nB. exciting；excited\nC. excited；excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当我告诉他们令人兴奋的消息的时候，我父母看起来很兴奋。\nexcited 兴奋的；exciting 令人兴奋的。根据题干和语境，可知第一空作表语，主语是\"My parents\"，指父母的感受，因此用ed形容词excited；第二空作定语修饰名词news,指新闻的特点，因此用ing形容词exciting。\n故选：A。\n辨析ed形容词和ing形容词的含义，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-7CHHIK-2292", "question": "三、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C三个选项中选出最佳选项来完成各个小题。\n- How do you like the basketball game？\n- I think it's very ________. Because I am_____in sports.（　　）\nA. interested, interesting\nB. interesting, interested\nC. interesting, interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你觉得这场篮球赛怎么样？我认为它非常有趣。因为我对运动感兴趣。\nbe interested in 对…感兴趣。固定搭配。interested修饰人，感兴趣，interesting 修饰物，令人感兴趣。根据句意，第一个空修饰球赛，所以用interesting, 第二个空修饰人，所以用interested.\n故选：B。\n带ed的修饰人，带ing的修饰事物。"}
{"id": "rose-iid-1ajcB5-2293", "question": "一、单项选择（每空一分，共10分）\nThe show wasn't_____.I wasn't_____in it at all.\nA. interesting；interesting\nB. interesting；interested\nC. interested；interested\nD. interested；interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "那场表演很无趣。我对它一点儿也不感兴趣。\ninteresting有趣的，修饰物；interested感兴趣的，修饰人。be interested in是固定用法，表示\"对……感兴趣\"。the show表示物，第一个空用interesting；第二个空修主语是人,故用interested。\n故选：B。\n熟悉形容词比较级和最高级的基本用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-B1ZXvY-2294", "question": "第一节 .单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\nMany old people are ____ at the ____ modern science.（　　）\nA. surprised； surprising\nB. surprised； surprised\nC. surprising； surprising", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "许多老人对这个令人惊讶的现代科学感到惊讶．\nsurprised 感到惊讶的，修饰人；surprising 令人惊讶的，修饰物．第一个是固定搭配be surprised at\"对…感到惊讶\"．第二个空格是修饰science,修饰物，用surprising.\n故选：A。\n形容词+ing,修饰物，表示\"令人…\"；形容词+ed,修饰人，表示\"感到…\"．"}
{"id": "rose-iid-I4k6jl-2295", "question": "一、单项选择\nThe film\"Kung Fu Panda\" is very __________. I like it very much.（　　）\nA. interest\nB. interested\nC. interesting\nD. interests", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "电影功夫熊猫非常有趣，我很喜欢．\ninterest名词，兴趣‘动词，对……感兴趣'；interested感兴趣的；用来形容人对某物感兴趣；interesting有趣的；用来形容某物有趣；interests是interest的第三人称单数形式．此处表示电影有趣，形容物，故用interesting.\n故选：C。\ning结尾的形容词用来修饰物；ed结尾的用来修饰人．"}
{"id": "rose-iid-EMMahm-2296", "question": "二、单项选择（共20小题；每小题1分，满分20分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择-一个能填入题干空 白处的最佳答案。\n- Were you very _________ when you saw the film Operation Red Sea？\n- Of course. It was the most _________ film I've ever seen.（　　）\nA. touched； touched\nB. touching； touched\nC. touched； touching\nD. touching； touching", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当你看到电影《红海行动》时你感动到了吗？\n当然．它是我看过的最感动的电影．\n根据题目，第一句问句的主语是you,所以对应的形容词要用ed结尾的形容词touched.而后面回答的一句话It was the most…主语是It,指的是电影，属于事物，所以形容词要用ing结尾的，touching.\n故选：C。\n熟悉形容词的基本用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-enscDx-2297", "question": "二、选择填空（每小题1分，共15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nWhen I watch the ______TV play,I often feel ________.（　　）\nA. bored,boring\nB. boring,bored\nC. bored,bored\nD. boring,boring", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当我看无聊的电视剧时，我经常感到无聊。\nboring和bored都是形容词，区别在于boring指无聊的，修饰物，bored表示感到无聊的，修饰人。该句是when引导的时间状语从句，第一空缺一个形容词修饰TV play,TV play表示电视剧，指物，则第一空填写boring；其次主句主语I指人，则第二空填写bored。\n故选：B。\n本题考查ing形容词和ed形容词，要求学生熟悉该类词的用法及区别，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-pfNYwL-2298", "question": "二、单项选择（共15小题；每题1分，共15分）从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案。\nThe film \"My people,My country\" is______and I am______in it when watching.（　　）\nA. interesting；interesting\nB. interesting；interested\nC. interested；interesting\nD. interested；interested", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "电影\"我的人民，我的国家\"很有趣，我看的时候很感兴趣。\n根据题干，可知第一空是ing形容词修饰country；第二空是ed形容词修饰I。\n故选：B。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-FFaJm6-2299", "question": "二、单项选择。（25分）\nThe new ride is_______  and I get_______  .（　　）\nA. exciting, exciting\nB. excited, excited\nC. exciting, excited\nD. excited, exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "骑新车很刺激，我也很兴奋。\n根据题干，可知ed形容词修饰人，ing形容词修饰物。第一空修饰The new ride,用ing形容词；第二空修饰I，用ed形容词。\n故选：C。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-PnPgK8-2300", "question": "一、单项选择 \nAfter I hear the ________ news,I am so ________.（　　）\nA. exciting； exciting\nB. excited； exciting\nC. exciting； excited\nD. excited； excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我听到这个激动人心的消息后，我是如此的兴奋．\n答案：C．考查ing形容词和ed形容词．句意：我听到这个激动人心的消息后，我是如此的兴奋．exciting 令人兴奋的，使人激动的，主语是物或事；excited兴奋的：处于激动状态的；兴奋的，主语为人．根据题干After I hear the ________ news,I am so ________．可知第一空主语是事；第二空主语是人，故选：C。\n理解各个选项的含义，及其用法的区别，根据具体内容作答．"}
{"id": "rose-iid-d3Fbpu-2301", "question": "一、单项选择\n-Do you like physics？\n-Yes, I do. It's ______. I am ______ in it.（　　）\nA. interesting； interesting\nB. interested； interested\nC. interesting； interested\nD. interested； interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你喜欢物理吗？\n是的，我喜欢．它是有趣的．我对它感兴趣．\n考查ing形容词和ed形容词．根据题干Yes, I do.可知应说它是有趣的．我对它感兴趣．第一空的主语是物，所以用形容词interesting；第二空be interested in对…感兴趣．\n故选：C。\n仔细分析句子的结构，掌握ing形容词和ed形容词的用法．"}
{"id": "rose-iid-liEcZR-2302", "question": "一、单项选择：20\nWe are __________ at the ___________ things.（　　）\nA. amazed, amazed\nB. amazing, amazing\nC. amazed, amazing\nD. amazing, amazed", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们对这些令人惊奇的事情感到惊奇．\namazed,令人惊异的； amazing令人惊异的，都是形容词．根据题干可知第一空的主语是we我们，人做主语用amazed；第二空修饰物things用amazing.\n故选：C．\n仔细分析句子的结构，掌握ing形容词和ed形容词的用法．"}
{"id": "rose-iid-BYtQ8w-2303", "question": "Ⅲ单项选择。\n-Peter has changed a lot,hasn't he？\n-Yes.He used to ______ the guitar,but now he is more______  in playing soccer.（　　）\nA. plays；interested\nB. play；interested\nC. play；interesting\nD. playing；interest", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--彼得已经改变了很多，不是吗？\n--是的，他过去经常弹吉他．但是现在他对踢足球更感兴趣\nused to+动词原形--过去经常、过去曾经；be interested in+doing表示对…感兴趣．带ing的形容词修饰事物、带ed的形容词修饰人。故选：B。\n熟记一些固定用法，联系所给语境解答．"}
{"id": "rose-iid-uQjqfZ-2304", "question": "II.单项选择（共15小题，每小题1分，满分15分）\n-What ____ news!\n-Yes, all of the children were ____.（　　）\nA. excited； exciting\nB. exciting； excited\nC. excited； excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--多么令人兴奋的消息！\n--是的，所有的孩子都很兴奋．\n考查ing形容词和ed形容词用固定用法．一般ing形容词的修饰物和ed形容词修饰人，根据What ____ news!-Yes, all of the children were ____．可知第一个空修饰news是物，第二个空the children 是人．\n故选：B。\n考查ing形容词和ed形容词用固定用法．一般ing形容词的修饰物和ed形容词修饰人，所以找到所要修饰的主语是关键．"}
{"id": "rose-iid-E9dj3e-2305", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）\nJenny's parents were completely____when they saw the____changes in her.（　　）\nA. surprising；amazing\nB. surprised；amazing\nC. surprised；amazed", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当珍妮的父母看到珍妮的令人吃惊的变化时，完全地震惊了。\nVed修饰\"人\"，Ving形式\"物\"；第一个设空处：注意Jenny's parents为\"人\"，用surprised,排除A；第二个设空处：chages为\"物\"，用amazing,排除C。\n故选：B。\n形容词的考查，要注意Ved和Ving形式的形容词的具体用法。"}
{"id": "rose-iid-xPSOlM-2306", "question": "【当堂训练检测】\nThe football game is very______ and we are ______ to watch it.\nA. exciting； exciting\nB. excited； excited\nC. exciting； excited\nD. excited； exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "足球比赛非常精彩，我们都很兴奋。\ning形容词修饰物，ed形容词修饰人。根据题干，可知第一空修饰football game,用ing形容词；第二空修饰we,用ed形容词。\n故选：C。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-44TwMn-2307", "question": "二. Choose the best answer. （选择正确的答案） （15分）\nThe students of Class Three became ______ when they won the football match!（　　）\nA. excited\nB. exciting\nC. happily\nD. well", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "当三班的学生赢得足球比赛时，他们变得兴奋起来。\nexcited兴奋的；exciting令人兴奋的；happily高兴地；well好地。根据句意\"当三班的学生赢得足球比赛时，他们变得兴奋起来\"可知空处表示\"兴奋的\"，修饰students,用excited。\n故选：A。\n首先根据感官动词判断出此处需要什么词性的单词，其后根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-SOM75M-2308", "question": "二、单项选择。从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nI feel______with the______film. I think it's a waste of time to see it.（　　）\nA. bored； bored\nB. boring； boring\nC. boring； bored\nD. bored； boring", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "这部无聊的电影让我感觉无聊。我认为看它就是在浪费时间。\nbored无聊的，修饰人；boring无聊的，修饰事物。分析第一处可知，此处修饰主语I，指人，所以用ed结尾的形容词；分析第二处可知，此处修饰物film,指物；所以使用ing结尾的形容词。\n故选：D。\n考查ing形容词和ed形容词用固定用法。ing的形容词修饰物，ed的形容词修饰人。"}
{"id": "rose-iid-wFu7JE-2309", "question": "一、Choose the best answer. （选择最恰当的答案）： 16%\nIt's _________ for a five-year-old girl to speak English so fluently.（　　）\nA. surprised\nB. amazed\nC. living\nD. amazing", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "一个五岁的小女孩英语说得这么流利，真是令人惊讶。\n根据语境，题干是固定句型\"It is/was+形容词+for sb+to do sth\"，表\"做某事对某人来说是……的\"；设空处应用形容词作表语，这里指\"流利地说英语\"这件事，应用-ing形容词修饰，即amazing符合语境。-ed形容词修饰人，故A项（惊讶的）、B项（惊愕的）不符合语境，C项（活着的）不符合题意。\n故选：D。\n解答此题时，要掌握-ed形容词和-ing形容词的用法区别，再根据语境分析判断，方能正确作答。"}
{"id": "rose-iid-xwC71X-2310", "question": "二．. Choose the best answer（选择最恰当的答案）\nTo his ______， his parents didn't praise him for his hard work because they thought the marks were _        ._（　　）\nA. surprised；disappointing\nB. surprising；disappointed\nC. surprise；disappointed\nD. surprise；disappointing", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "令他吃惊的是，他的父母没有表扬他的努力，因为他们认为成绩令人失望。\ning的形容词修饰物，ed的形容词修饰人。第一个空：句子中his后面跟名词形式surprise,第二个空修饰物，所以用disappointing。\n故选：D。\n考查ing形容词和ed形容词用固定用法。ing的形容词修饰物，ed的形容词修饰人。确定修饰的是人还是物还是关键。"}
{"id": "rose-iid-1EeD0a-2311", "question": "一、选择最恰当的答案\nMiss Black always makes her students ________ in her English lessons.（　　）\nA. interest\nB. interests\nC. interested\nD. interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "布莱克小姐总是使她的学生对她的英语课感兴趣。\ninterest动词，使……感兴趣；名词；兴趣；interests是interest的复数；interested形容词，感兴趣的，修饰人；interesting形容词，有趣的，修饰物。此处表示对她的课感兴趣，故用interested。\n故选：C。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-q7KXpa-2312", "question": "一.单项填空（共10小题：每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、c、D 四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项.\n-How do you like the movie you watched last night？\n-It was so______and made me______.（　　）\nA. exciting；exciting\nB. exciting；excited\nC. excited；exciting\nD. excited；excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你觉得你昨晚看的电影怎么样？\n--它太令人兴奋了，让我很兴奋。\nIt指代的是上句提到的是the movie,因此第一个空格填修饰物的形容词exciting；后半句表示的是\"使我很兴奋\"，因此应填修饰人的形容词excited。\n故选：B。\n做本题时根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-QqymWg-2313", "question": "一．（每小题 1 分，满分 10 分） 单项填空，从题中所给的 A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白处的正确选项\nIt was an _______soccer game.The soccer fans were very _______.（　　）\nA. exciting；exciting\nB. exciting；excited\nC. excited；exciting\nD. excited；excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这是一场令人兴奋的足球比赛。足球粉丝都非常兴奋。\n结合句意，这是一场__足球比赛。足球粉丝都非常__。结合第一空，后面是soccer game,所以用ing结尾的形容词修饰，用exciting。结合第二空，主语是The soccer fans ，可知需要用ed结尾的形容词来修饰，用excited。\n故选：B。\n首先根据感官动词判断出此处需要什么词性的单词，其后根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-jHx1T5-2314", "question": "Ⅲ.单项选择\n-The new movie was so______．\n-Yes. I felt______ with it.（　　）\nA. boring；boring\nB. bored；bored\nC. boring；bored\nD. bored；boring", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-这部新电影是如此无聊．-是的．我觉得很无聊．\nbored表示感觉厌烦的，通常用来修饰人．boring表示令人无聊的，通常用来修饰物．movie表示电影，表示物，则第一空应用boring.其次I felt___with it.可知主语I表示人，则第二空应用bored.\n故选：C．\n本题考查ing形容词和ed形容词，要求学生掌握该类词的用法，再根据题干即可作出选择．"}
{"id": "rose-iid-AcgtIS-2315", "question": "二、单项填空（8分）请阅读下面各小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分）\nChildren are ________ in these ________ stories.（　　）\nA. interesting；interesting\nB. interesting；interested\nC. interested；interested\nD. interested；interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "孩子们对这些有趣的故事感兴趣。\ninteresting有趣的，修饰事物；interested感兴趣的，修饰人。根据\"Children are …in\"可知，此处修饰人应用interested,be interested in sth.表示\"对……感兴趣\"；根据stories可知，第二空修饰物，应用interesting。\n故选：D。\n辨析ed形容词与ing形容词的含义和用法的区别，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-oOiDm3-2316", "question": "一、选择填空 （15分，每小题1分）从每小题所给的A、B、C、D四个答案中选出最佳答案．\nThe book is ____________.We are ____________ in it.（　　）\nA. interesting； interested\nB. interesting； interesting\nC. interested； interesting\nD. interested； interested", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这本书很有趣。我们对它都感兴趣。\ning的形容词修饰物，ed的形容词修饰人，第一个空修饰book是物，用interesting ，第二个空修饰we,要用interested。\n故选：A。\n考查ing形容词和ed形容词用固定用法。ing的形容词修饰物，ed的形容词修饰人。确定修饰的是人还是物还是关键。"}
{"id": "rose-iid-TABXrZ-2317", "question": "二、单选选择 从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。（20分）\nThe trip from the school _____ about half an hour by coach.It was too ______.（　　）\nA. spends,bored\nB. takes,bored\nC. spent,boring\nD. took,boring", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--这次旅行从学校乘长途汽车花了半个小时，太无聊了．\n答案：D 考查ing形容词和ed形容词．根据题干：The trip from the school _____ about half an hour by coach.It was too ______．这次旅行从学校乘长途汽车花了半个小时，太无聊了．从句中的was可知时态是过去时，句中动词要用过去式，故排除A、B．spend的主语一般是人，take的主语是it,本题主语是the trip,故用take的过去式took.同时boring的主语是物，bored的主语是人，本题主语是it,所以用boring,故选：D。\n考查ing形容词和ed形容词．ing形容词的主语是物和ed形容词的主语是人，所以确定主语是关键．"}
{"id": "rose-iid-FGd9rF-2318", "question": "二、单项选择 从下列每题所给的选项中，选择一个最佳答案（共20小题；每小题1分，满分20分）\nOur history teacher is so humorous that he always makes his lessons________ and never makes us_________.（　　）\nA. interesting； bored\nB. interesting； boring\nC. interested； boring\nD. interested； bored", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们的历史老师很幽默，他总是使他的课很有趣，从不使我们感到无聊。\ninteresting形容词，有趣的，形容物；interested形容词，感兴趣的，形容人；bored形容词，无聊的，形容人；boring,形容词，无聊的，令人厌烦的，形容物。第一个空形容物，故用interesting；第二个空形容人故用bored。\n故选：A。\n以-ing结尾的形容词修饰物，以-ed结尾的形容词修饰人。"}
{"id": "rose-iid-ggAOcJ-2319", "question": "一.单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n--Are you______in science,Lucy？\n--Yes,I think it's very______.（　　）\nA. interesting；interesting\nB. interested；interested\nC. interesting；interested\nD. interested；interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——你对科学感兴趣吗，露西？\n——是的，我认为它很有趣。\ninterested 感兴趣的，指人对事物的感受；interesting 有趣的，指事物给人的感受。根据语境，可知第一空是问露西对科学的感受，即你对科学感兴趣吗，露西？因此用interested,构成短语be interested in 对 ......感兴趣；第二空是科学给人的感受，即我认为它很有趣。因此是interesting。\n故选：D。\n辨析ing形容词与ed形容词的含义的区别，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-7eNQhS-2320", "question": "一、单选题择。（共20小题；每小题1分，共20分）\nAll the students are ________ at the ________ news.（　　）\nA. excited； exciting\nB. exciting； excited\nC. excited； excited\nD. exciting； exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "所有的学生都对这个让人激动的新闻激动不已．\n答案：A\n根据题意\"所有的学生都对这个让人激动的新闻激动不已\"，可知excited\"兴奋的\"一般用来修饰人，exciting修饰物．第一个空是修饰学生，用excited,第二个空修饰news,用exciting,故选：A。\n熟悉ing形容词和ed形容词的基本用法，结合选项，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-nfuXV1-2321", "question": "一.语法与情景会话。（每小题1分，共20分）请从下列各题A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案\n-I never feel ________ when Sam is with me.\n-Of course.He is not a ________ person at all.（　　）\nA. boring,boring\nB. bored,bored\nC. bored,boring\nD. boring,bored", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-当山姆和我在一起时，我从来没有感觉无聊．-当然．他根本不是一个无聊的人．\n根据句意：-当山姆和我在一起时，我从来没有感觉无聊．-当然．他根本不是一个无聊的人．可知第一空修饰人，用ed形容词；第二空做前置定语，用ing形容词．\n故选：C。\n熟悉ing形容词和ed形容词的基本用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-I3KEtB-2322", "question": "二、单项选择（本题有10小题，每小题1分，共10分）\nI was ______to see the animals in the nature parts.（　　）\nA. interested\nB. interesting\nC. interest\nD. interests", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在大自然看到动物我觉得很有趣。\ninterest表示使……感兴趣，动词，也可作名词，表示兴趣，利益。interested表示感到有趣的，修饰人，interesting表示有趣的，修饰物。根据题干可知在大自然看到动物我觉得很有趣，I是人，则此处应用interested。\n故选：A。\n本题考查形容词辨析，基础题，要求学生掌握-ing和-ed的用法及区别，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-2mMdZr-2323", "question": "第二部分笔试部分I.知识运用（共两部分，20小题。21～40小题，每小题1分，共20分。）A）单项选择从A、B、C三个选项中选择一个最佳答案。\nWrestling Competition,《摔跤吧!爸爸》an Indian（印度的） movie,is so______ that many people are ______ in  it.（　　）\nA. interesting；interesting\nB. interesting；interested\nC. interested；interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "《摔跤吧!爸爸》，一部印度电影，非常有趣，以至于很多人都对它感兴趣。\n结合语境：《摔跤吧!爸爸》，一部印度电影，非常有趣，以至于很多人都对它感兴趣。第一个空修饰物用interesting,第二具空是be interested in对...感兴趣。\n故选B。\n首先根据感官动词判断出此处需要什么词性的单词，其后根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-aO8IiA-2324", "question": "一、选择填空 （共15小题；每小题1分，满分15分）\nThe fans were very _________， because they saw an __________ movie.（　　）\nA. exciting, excited\nB. excited, exciting\nC. excited, boring", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "粉丝们非常兴奋，因为他们看了一部激动人心的电影．\n英语中有一些成对的形容词，它们的词根相同，但是词尾有两种形式．其中ing形式结尾的形容词意思是\"令人……\"，\"让人感到……\"．这类词主要是用来描写事物的，所以它们的主语经常是事情或者事物；而ed形式结尾的形容词，意思是\"感到……\"，\"……的\"，常用来描写人，主语基本上都是人．结合两个句子看，第一个句子表达的是\"兴奋的粉丝\"，所以要用excited,而后面一句说的应该是：电影\"令人兴奋\"，或者是\"让人感到兴奋\"，所以要用exciting.\n故选：B。\n英语中的些单词翻译成汉语时可能一字之差，或没有差别，但表达的内在意义可能完全不同．因此，平时学习过程中可以用对比的方法进行区分，更要注意日常积累．"}
{"id": "rose-iid-345odZ-2325", "question": "六、选择填空（共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共 10小题；每小题1分，计10分）\nAfter the ____vacation, every student feels_____________.（　　）\nA. relaxing； relaxed\nB. relaxed； relaxing\nC. relaxing； relaxing", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "在放松的假期之后，每个学生都感到放松。\n考查形容词。结合选项relaxed 松懈的；放松的（形容词，通常做表语，放在系动词之后）。relaxing   令人松懈的，令人轻松的，轻松愉悦的，（通常做定语修饰名词）。\n故选：A。\n解答这类试题时，应该充分理解句子的含义，找到解题的依据，根据关键词，找到合适的单词形式，准确解答．"}
{"id": "rose-iid-0SXfWr-2326", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）根据语境选择最佳答案。\n-Do you like this story ？\n-Yes,the writer makes it very___.（　　）\nA. interesting\nB. interested\nC. interest", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—你喜欢这个故事吗？\n—是的，作者使得它很有趣。\ninteresting 有趣的，令人感兴趣的，形容事物的特点；interested 感兴趣的，形容人的感受；interest 动词，使感兴趣，名词，兴趣，趣味。根据题干和语境，可知句意为作者使得这个故事很有趣，因此是形容故事是有趣的，用interesting。\n故选：A。\n辨析选项各词的含义的差别，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-60kSZI-2327", "question": "Ⅰ.单项选择\nOur English teacher always makes his lessons________.（　　）\nA. interest\nB. interesting\nC. interested\nD. interests", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们的英语老师总是使他的课有趣。\n根据题干，make +形容词使某人/某物…，interest是动词，interests是第三人称单数；interesting形容词，修饰物；interested形容词，修饰人；本题修饰物lessons。\n故选：B。\n考查ing形容词和ed形容词用固定用法。一般ing形容词的主语是物和ed形容词的主语是物，所以找到所要修饰的主语是关键。"}
{"id": "rose-iid-2jGulI-2328", "question": "一. 单项选择（共10小题，每小题1分，计10分）\nThe Monkey King has ______ the children of China for many years.（　　）\nA. exciting\nB. excite\nC. excited\nD. excites", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "猴王让中国的孩子们兴奋了很多年。\n根据题干，可知时态是现在完成时has+过去分词。\n故选：C。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-TyvwKW-2329", "question": "六、单项选择（共10小题， 每小题1分， 共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项， 并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nThe movie is very _________.We don't like it.（　　）\nA. bore\nB. bored\nC. boring", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这部电影很无聊。我们不喜欢它。\nbore动词，令人厌烦；bored过去分词起形容词作用，感到无聊的，说明人；boring现在分词起形容词作用，令人感到无聊的，说明物。空处需用形容词作表语，且修饰电影，应用boring。\n故选：C。\n解答本题需理解动词的ing形式和ed形式的用法区别。"}
{"id": "rose-iid-5mqsbe-2330", "question": "二、单项选择\n-Are you __________ with the advertisements？\n-Yes. Most of them are very __________．（　　）\nA. boring； bored\nB. bored； boring\nC. bored； bored\nD. boring； boring", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你对广告感到厌烦了吗？\n-是的．它们大多数都很无聊．\nbored 修饰人或人做主语时用，意思是\"感到厌烦的，无聊的\"；boring 修饰物或物做主语时用，意思是\"枯燥的，无聊的\"．第一个空的主语是you,因此用形容词bored,排除A、D；第二个空的主语them指代上文的广告，指物，因此用boring.\n故选：B．\n形容词的种类有很多，要根据具体语境选择适当的形容词．抓住关键词，分析用法，完成试题．"}
{"id": "rose-iid-LppQLN-2331", "question": "六、单项选择。（共10小题，计20分）从各题的A、B、C三个选项中选择最佳答案。（共 10小题，每题1分：计10分）\nThe game was very______ so I was very____in it.（　　）\nA. interesting；interested\nB. interesting；interesting\nC. interested；interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这个游戏非常有趣，因此我对它非常感兴趣。\ninteresting有趣的，形容事物的特点；interested感兴趣的，指人的感受。根据题干和语境，可知第一空是形容主语\"游戏\"的特点，因此用interesting；第二空是主语\"我\"的感受，因此用interested。\n故选：A。\n辨析形容词的含义和用法区别，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-vx4DHj-2332", "question": "一. 单项选择：从A、B、C中选出一个最佳答案，完成句子。（每小题1分，共15分）\nThe movie is really____ and I am ____in it.（　　）\nA. interest；interested\nB. interesting；interested\nC. interested；interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这部电影真的很有趣，我对它很感兴趣。\n根据题干，可知第一空是ing形容词修饰movie；第二空是ed形容词修饰I。\n故选：B。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-gobh4p-2333", "question": "一.单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nI was ____________ when I heard  the ___________news.（　　）\nA. excited；excited\nB. exciting；excited\nC. excited；exciting\nD. exciting；exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "当我听见这个令人兴奋的消息时，我很激动。\nexcited用来修饰人，表示\"兴奋的，激动的\"，exciting用来修饰物，表示\"令人激动的，令人兴奋的\"。\n故选：C。\n本题考查形容词的区别。首先要知道以ed结尾的形容词修饰人，以ing结尾的形容词修饰事物，其次根据题干判断出被修饰的词。"}
{"id": "rose-iid-PheLHC-2334", "question": "第一节：单项选择。（每小题1分，满分15分）从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-How do you like the activity that we will volunteer at the Old People's Home？\n-I'm ________ about the idea.I think it's _________.（　　）\nA. exciting； exciting\nB. exciting； excited\nC. excited； excited\nD. excited； exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你认为我们将在养老院志愿服务的活动怎么样？\n-我对这个想法感到很兴奋，我认为这是令人兴奋的．\n答案：D\n以-ing结尾的动词变化而来的形容词一般修饰物，译为\"令人…的\"，常作定语；以-ed结尾的动词变化而来的形容词一般修饰人，译为\"（人）…的\"，常作表语；根据I'm ________ about the idea可知主语为人，所以应用excited,be excited about sth指某人对某事感到兴奋；根据I think it's _________．可知此处的主语为it代指上句说的将在养老院志愿服务这件事情，所以应用exciting,指这件事是令人兴奋的．综合以上分析故选：D。\n形容词的种类有很多，要根据具体语境选择适当的形容词．抓住关键词语，分析用法，这里要分清exciting和excited的区别，结合语境，完成试题．"}
{"id": "rose-iid-JGz5GN-2335", "question": "一、单项选择（本题20分，每题1分，请将正确选项的字母填入题号前面的括号内。）\nI felt _____________when I heard the __________ news.（　　）\nA. exciting； excited\nB. excited； exciting\nC. exciting； exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当我听到这个令人兴奋的消息时，我感到很兴奋．\n根据ing结尾的形容词修饰物；ed结尾的形容词修饰人，第一个空处在句中作表语说明主语I的情况故填入ed结尾的形容词，excited意为\"感到兴奋的\"；第二个空处在句中作定语修饰news,故填入ing结尾的形容词exciting意为\"令人兴奋的\"．\n故选：B。\n本题掌握ing结尾的形容词和ed结尾的形容词的用法区别，即可填入正确答案．"}
{"id": "rose-iid-9Ea8r0-2336", "question": "一、单项选择\nIt was ________ that Huoshengshan Hospital was built in about 30 days.（　　）\nA. surprised\nB. surprising\nC. surprisingly\nD. surprisedly", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "令人惊讶的是，火圣山医院在30天左右就建成了。\ning形容词修饰物；ed形容词修饰人。根据题干，可知此处是ing形容词修饰Huoshengshan Hospital was built in about 30 days。\n故选：B。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-fV7lHy-2337", "question": "B) 选择填空\nPlaying basketball is so ________ that lots of people play it for fun.（　　）\nA. exciting\nB. excited\nC. excite", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "打篮球是如此令人兴奋，许多人玩它取乐。\nexciting令人兴奋的，修饰物；excited兴奋的，修饰人；excite动词，使兴奋。根据题干可知表示打篮球是如此令人兴奋，是在说打篮球这件事，故用exciting。\n故选：A。\n了解各选项的含义及用法，根据语境选择合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-vbM767-2338", "question": "二、单选（20 小题，每题 1 分，共 20 分）\nDon't be so______.For me,his failure （失败） is not______.（　　）\nA. surprising；surprising\nB. surprised；surprised\nC. surprised；surprising\nD. surprising；surprised", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "不要如此吃惊。对我来说，他的失败不令人吃惊。\n第一空修饰人，用surprised,表示\"感到吃惊的\"；第二空修饰物his failure,用surprising,表示\"令人吃惊的\"。\n故选：C。\n首先根据感官动词判断出此处需要什么词性的单词，其后根据修饰的是人还是物，判断用ed结尾的形容词还是ing结尾的形容词。"}
{"id": "rose-iid-uyDBWJ-2339", "question": "一. 单项选择（共25小题，每小题1分，计25分）\n-Why did the students get _______？（　　）\n-Because they heard the ________ news that our team had won the game.\nA. exciting； excited\nB. excited； exciting\nC. exciting； exciting\nD. excited； excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-为什么学生们会兴奋？--因为他们听到了我们队赢了比赛的激动人心的消息．\nexcited兴奋的；激动的； exciting兴奋的；激动的．都是形容词．根据题干可知第一空的主语是人students,所以用形容词excited；第二空修饰物news用形容词exciting.\n故选：B．\n仔细分析句子的结构，掌握ing形容词和ed形容词的用法．"}
{"id": "rose-iid-bVq0yb-2340", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）\n--- I'm______in the_______story.\n--- Me,too.（　　）\nA. interesting,interested\nB. interest,interesting\nC. interested,interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——我对这个有趣的故事感兴趣。\n——我也是。\n根据题干和语境，可知第一空是运用短语\"be interested in\"，对......感兴趣，因此是interested；第二空是修饰名词story,形容故事的特点，因此用interesting。\n故选：C。\n辨析ed形容词与ing形容词含义和用法的区别，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Bajyzf-2341", "question": "二、单项选择 （15 小题，每小题1 分，共15 分）从A、B、C、D 四个选项中选出一个最佳答案， 并将其标号填入题前的括号内。\nAll the Chinese were ____when they heard Beijing would\nhold the 2022 Winter Olympics. The news was really _______.（　　）\nA. exciting； excited\nB. excited； exciting\nC. exciting； exciting\nD. excited； excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "当所有中国人听说北京将举办2022年冬奥会时，他们都很激动．这个消息真的是让人激动．\n根据句意：当所有中国人听说北京将举办2022年冬奥会时，他们都很激动．这个消息真的是让人激动．可知第一空修饰人，用ed形容词，第二空修饰物，用ing形容词．\n故选：B。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-hWgHpY-2342", "question": "Ⅰ.选择题（1*20=20分）\nHe is so_________when he watches the_________football match.（　　）\nA. exciting,exciting\nB. exciting,excited.\nC. excited excited\nD. excited, exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "当他看到这场让人激动的足球赛，他是如此的激动．\n根据句意：当他看到这场让人激动的足球赛，他是如此的激动．可知第一空修饰人，用ed形容词；第二空修饰物，用ing形容词．\n故选：D。\n熟悉ing形容词和ed形容词的基本用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-gw61Cd-2343", "question": "Ⅰ.选择题（1*20=20分）\nScience is very difficult and ________.（　　）\nA. interest\nB. interests\nC. interesting\nD. interested", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "科学是难的和有趣的。\ninterest兴趣，名词；interests名词复数；interesting有趣的；interested感兴趣的。is系动词，系表结构，且修饰事物，用形容词interesting作表语。\n故选：C。\n形容词通常修饰名词或构成系表结构，要抓住关键词句，结合语境选择适当的形容词完成试题。"}
{"id": "rose-iid-by9UlE-2344", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\nMy work is______so I often feel______with it.（　　）\nA. boring；bored\nB. boring；boring\nC. bored；boring\nD. bored；bored", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我的工作很无聊，所以我经常觉得无聊。\n以ed结尾的词主语一般是人，翻译成\"感到.....的\"，而以ing结尾的主语一般是物，翻译成\"令人....的\"，第一个空指的是work,第二个空指的是I.\n故选：A。\n主要考查对句子意思的理解和对ing形容词以及ed形容词区别的掌握。"}
{"id": "rose-iid-mZpNJa-2345", "question": "一、单项选择（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的的最佳答案。\n-What do you think of the film,Betty？\n-The ______ film made me feel very ______.（　　）\nA. excited； excited\nB. exciting； excited\nC. exciting； exciting\nD. excited； exciting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--Betty,你觉得这部电影怎么样？\n--这部令人激动的电影使我感到非常激动．\n考查形容词．句意\"--Betty,你觉得这部电影怎么样？--这部令人激动的电影使我感到非常激动\"．第一个空，修饰事物film电影，用ing形容词exciting令人激动的．第二个空，形容人me我，用ed形容词excited激动的．\n故选：B。\n考查形容词．ing形容词通常修饰事物．ed形容词通常修饰人，结合语境，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-w9mFjW-2346", "question": "一. 单项选择（本题共30分，每小题1分）\nWe all felt _______ to hear the ________news.（　　）\nA. surprised,surprising\nB. surprising,surprised\nC. surprised,surprised", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "听到这个令人惊讶的消息，我们都感到惊讶．\ned形容词修饰人，ing形容词修饰物．第一空修饰we,用ing形容词；第二空修饰news,用ing形容词．\n故选：A．\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-uAABVi-2347", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确选项。\nEnglish is very ____， so we feel ____ to learn it.（　　）\nA. boring； interested\nB. interesting； interested\nC. interesting； bored\nD. bored； boring", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "英语很有趣，所以我们对学习它很感兴趣．\n句意：英语很有趣，所以我们对学习它很感兴趣．英语中有两类同根形容词，它们词根相同但分别以ed 和以ing结尾． 它们的意思很相似，但实际上完全不同． ed形式的这类词是说人的感受，主语应该是人，意思是\"感到…\"， 相应的ing形式的词是说某件事情给别人的感受，所以多数情况下主语是事情或者是物，也不排除是人，意思是\"让人感到…\"． 根据English is very ____， so we feel ____ to learn it.第一个空修饰English,物，用interesting,而第二个空主语是we,人，用interested修饰．\n故选：B。\n充分理解词义，掌握同义词近义词之间的本质区别，通过例句多学习．"}
{"id": "rose-iid-xgAnSQ-2348", "question": "一、Multiple choice（本题共25分，每小题1分.）Choose the best answer from A B or C according to the meaning of the sentence.\n—Zhang Lei,a top student,didn't pass the English exam this time!\n—That's true.Everyone is ______at it.（　　）\nA. surprise\nB. surprised\nC. surprising\nD. a surprise", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-张磊，一个尖子生，这次没有通过英语考试!\n-是真的。每个人都对此感到惊讶。\ning形容词修饰物，ed形容词修饰人。由Everyone is ______at it.可知是指：每个人都对此感到惊讶。此处修饰人，用ed形容词。\n故选：B。\n熟悉ing形容词和ed形容词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-zhMZC2-2349", "question": "一、单项选择（15分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择能填人空白处的最佳选项。（共15小题，每小题1分，满分15分）\nOur team won the first prize at last. We felt so ______ when we heard the _______ news.（　　）\nA. exciting； excited\nB. excited； exciting\nC. exciting； exciting\nD. excited； excited", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们队终于获得了一等奖．当我们听到这个令人兴奋的消息时，我们感到很兴奋．\n考查ing形容词和ed形容词．根据题干可知当我们听到这个令人兴奋的消息时，我们感到很兴奋．第一空的主语是we人，用形容词excited； 第二空用形容词exciting修饰物news.\n故选：B。\n仔细分析句子的结构，掌握ing形容词和ed形容词用法的区别．"}
{"id": "rose-iid-KyI5rp-2350", "question": "C.单项选择。（15分）\nI am _______ in collecting stamps.I think they are _______.（　　）\nA. interesting；interested\nB. interested；interesting\nC. interested；interested\nD. interesting；interesting", "knowledge": ["ing形容词和ed形容词"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我对收集邮票很感兴趣。我觉得它们很有趣。\ninteresting形容词，有趣的，修饰物；interested 形容词，感兴趣的，修饰人。第一个空修饰人I，故用interested,be interested in对……感兴趣；第二个空修饰物it,故用interesting。\n故选：B。\n仔细分析句子的结构，掌握-ing形容词和-ed形容词的用法，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-szEV46-2351", "question": "二、单项选择。（共 10 小题，每小题 1 分，共 10 分）从下列每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\n--- Do you know______？\n--- Yes.On June 5，2022.（　　）\nA. how we sent Shenzhou 14 to space\nB. when we sent Shenzhou 14 to space\nC. when we will send Shenzhou 14 to space", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你知道我们什么时候把神州14号飞船发射到太空的吗？\n--是的，2022年6月5号。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。选项A：我们怎样把神州14号飞船发射到太空的？选项B：我们什么时候把神州14号飞船发射到太空的？选项C：我们什么时候将要把神州14号飞船发射到太空？根据On June 5，2022可知本题正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需首先理解所给选项的意思，再结合答语选取正确答案。"}
{"id": "rose-iid-RHTNx6-2352", "question": "第二部分 英语知识运用（共两大题， 满分10分）V. 单项填空（共10小题每小题1分， 满分10分）从每小题所给的 A、B、C、D 四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n—I wonder _____________with my friends？\n—You can make it next summer.（　　）\nA. when I can spend my summer vacation\nB. when can I spend my summer vacation\nC. where I can spend my summer vacation\nD. how can I spend my summer vacation", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我想知道我什么时候可以和朋友一起度过暑假？\n-你可以在明年夏天来。\n句意：-我想知道我什么时候可以和朋友一起度过暑假？-你可以在明年夏天来。根据句意可知本题是考查宾语从句的关系副词和从句语序的概念，由my summer vacation可知上句问的是时间，而且宾语从句应当是陈述语序。\n故应选A。\n只有弄明白宾语从句的陈述语序和关系副词的概念，才能做出正确的选择。"}
{"id": "rose-iid-9dGmLV-2353", "question": "二、单项填空\n---Could you tell me_____ yuanxiao in China？\n---Usually at the Lantern Festival.（　　）\nA. when do people eat\nB. how do people eat\nC. when people eat\nD. how people eat", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你能告诉我在中国人们什么时候吃元宵吗？--通常在元宵节．\n本题考查宾语从句，从句需采用陈述语序，故排除A、B；根据下句的答语Usually at Lantern Festival可知上句是问时间，排除D，所以选C\n故选：C。\n本题考查宾语从句，做此类题时，首先看句子是否采用了陈述语序；其次根据句意选择连接词；最后看时态．"}
{"id": "rose-iid-OJkHIc-2354", "question": "二、单项填空（共10分，每小题1分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项．\n-Can you tell me ____ to London？\n-Sure.Next month.（　　）\nA. when you will travel\nB. when will you travel\nC. when you travelled\nD. when did you travel", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你能告诉我什么时候去伦敦旅游吗？\n-当然了。下周。\n考查宾语从句。宾语从句的语序为陈述语序，排除选项B、D，根据答语next month可知从句用一般将来时。\n故选：A。\n做宾语从句的题目时，要首先要根据句子类型确定好引导词；从句应为陈述语序；还要注意时态的应用．把握好这三点就可以做好宾语从句的题目．"}
{"id": "rose-iid-SushB8-2355", "question": "一.单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的 A、B、C 三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n- Excuse me，could you tell me ______ ？\n- Sorry，I have no idea about the exact time.You can ask Mr.Green.（　　）\nA. why we will go for a picnic there\nB. where we will go for a picnic\nC. when we will meet for the picnic", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-对不起，你能告诉我我们什么时候见面野餐吗？\n-对不起，我不知道确切的时间。你可以问格林先生。\nwhy we will go for a picnic there\"我们为什么要去那里野餐\"；where we will go for a picnic\"我们将去哪里野餐\"；when we will meet for the picnic\"我们什么时候见面野餐\"。根据exact time，可知问的是\"我们什么时候见面野餐吗？\"\n故选：C。\n本题考查when引导的宾语从句，需要根据题干和选项，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-IcP2Aq-2356", "question": "二、单项选择\n-Excuse，can you tell me ____？\n-Sorry，I don't.You can go to the information desk.\nA. that there is a train\nB. when the train leaves\nC. which train can I take\nD. where does the train go．", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--打扰了，你能告诉我火车什么时候离开吗？\n--抱歉，我不知道．你可以去信息台问问．\n答案：B  根据You can go to the information desk．可知这里应该是询问火车什么时候离开，在这里做宾语从句．宾语从句所使用的应该是陈述句语序，时态和主句要保持一致，主句用一般时，从句根据实际情况来使用．选项ACD使用的是疑问句语序，都应该排除掉．故选：B。\n本题考查了由连接代词或连接副词引导的宾语从句，属于基础题，这样的宾语从句实际上是由特殊疑问句变化而来的，宾语从句要用陈述句语序．"}
{"id": "rose-iid-nlEA9p-2357", "question": "笔试部分一、单项填空（12小题，每小题1分，共12分）从下列各题所给的A、B、C、D四个选项中， 选择可以填入空白处的最佳选项。\n- Could you tell me______？\n- At 8：00 tomorrow morning.（　　）\nA. when the online meeting began\nB. when did the online meeting begin\nC. when the online meeting will begin\nD. when will the online meeting begin", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你能告诉我网上会议将在什么时候开始吗？\n——在明天早上8点。\n宾语从句要用陈述语序，选项BD是疑问语序，排除选项BD；根据后句句意\"在明天早上8点\"可知，会议开始是将来的事情，要用一般将来时，选项A是一般过去时，排除选项A。\n故选：C。\n宾语从句要用陈述语序，再根据上下文意思或时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-k0z7XO-2358", "question": "一、基础知识（共15分）I. 单项选择。（15分）从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。\n--Do you know _____________？\n--Of course.It landed successfully on April 16th，2022.（　　）\nA. when Shenzhou 13 manned spacecraft will come back home\nB. when did Shenzhou 13 manned spacecraft come back home\nC. when will Shenzhou 13 manned spacecraft come back home\nD. when Shenzhou 13 manned spacecraft came back home", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你知道神舟十三号载人飞船是什么时候返回地球的吗？\n--当然知道。它是2022年4月16日安全着陆的。\n根据观察和分析可知题干包含一个宾语从句。宾语从句的语序使用陈述句语序（主谓不倒装，不加助动词，be动词和情态动词不提到主语前），因此可先排除B和C。根据答语使用的时态可知空格上应填一般过去时，因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n本题主要考查宾语从句使用陈述句语序（主谓不倒装，不加助动词，be动词及情态动词等不提到主语前）的相关知识。"}
{"id": "rose-iid-AadnLF-2359", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从下面A，B.C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项\n- I'm excited about Huawei's new smartphones.Do you know ______？\n- Next month.（　　）\nA. how can I get one\nB. when will they come out\nC. how I can get one\nD. when they will come out", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-我对华为的新智能手机感到兴奋。你知道它们什么时候出来吗？\n-下个月。\n根据题干，可知考查宾语从句，用陈述语序。排除A和B选项；由Next month可知问的是时间。when引导宾语从句。\n故选：D。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-KUJ1yz-2360", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分，共20分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的标号涂黑。\n-Do you know __________？\n-This afternoon.（　　）\nA. when will the policeman give us a talk\nB. where will the policeman give us a talk\nC. when the policeman will give us a talk\nD. where the policeman will give us a talk", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你知道警察叔叔将什么时候给我们做报告．\n--今天下午．\n答案：C．\n根据Can you tell me，可知本句考查了宾语从句的用法．在宾语从句中所使用的语序应该是陈述句语序，选项AB是疑问句语序，排除掉．再根据This afternoon，可知这里表示的是时间，提问时间的话应该用when．故选：C。\n此题考查宾语从句．考生在答题时要注意\"宾语从句必须采用陈述语序\"，根据上下文语境确定合适的选项．"}
{"id": "rose-iid-oNvvAh-2361", "question": "Ⅵ.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填人空白处的最佳选项。\n-Karl Marx is a great thinker.Do you know_____？\n-In 1818.（　　）\nA. where he was from\nB. how old he was\nC. how he learned foreign languages\nD. when he was born", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--卡尔.马克思是一个伟大的思想家。你知道他何时出手的吗？\n--在1818年。\n所给选项都是宾语从句。选项A询问的是地点；选项B询问的是年龄；选项C是方法；选项D询问的是出生时间。根据答语可知正确答案是D。\n故选：D。\n解答本题需首先理解和掌握所给选项的意思和用法，再结合答语作答。"}
{"id": "rose-iid-MhZCJI-2362", "question": "六、单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）\n —I wonder ________.\n—In August，2020.（　　）\nA.  when the medical workers were honored with the Medal of the Republic\nB.  who won the Medal of the Republic\nC.  why the medical workers were honored with the Medal of the Republic\nD.  whether the medical workers were honored with the Medal of the Republic", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我想知道医务工作者什么时候被授予共和国勋章。\n-2020年8月。\nA.什么时候被授予共和国勋章；B.谁获得了共和国勋章；C.为什么医务工作者被授予共和国勋章；D.医务工作者是否会被授予共和国勋章。根据In August，2020.（2020年8月。）可知提问是时间，需用when。\n故选：A。\n了解宾语从句的连接词的含义和用法，结合语境即可找到答案。"}
{"id": "rose-iid-z7Mfmc-2363", "question": "二、单 项 选 择 （共 10小题，每小题1 分，共 10分）从下列每小题所给的A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\n- Could you tell me______？\n- Next year.（　　）\nA. when did he move to Shanghai\nB. when he moved to Shanghai\nC. When will he move to Shanghai\nD. When he will move to Shanghai", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你能告诉我他什么时候搬到上海吗？\n-明年。\n根据题干，可知考查宾语从句，要用陈述语序。选项AC都是疑问语序，故排除。由Next year，可知宾语从句的时态是一般将来时，排除B。\n故选：D。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-JOHqVg-2364", "question": "一、单项选择：从A.B.C.D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\n---Do you know ______？\n---Next Friday.（　　）\nA. when will he come back\nB. when he came back\nC. when he will come back\nD. how he will come back", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你知道他什么时候回来？\n--下周五。\n根据答语\"Next Friday下周五\"可知这里用的是一般将来时，结合句意：你知道他什么时候回来？可知这里说的是时间，所以引导词用when,又因为宾语从句要用陈述语序。\n故选：C。\n本题考查宾语从句，要求学生熟练掌握宾语从句的知识点结合句意，从引导词，时态，语序等几个关键点去分析正确答案。"}
{"id": "rose-iid-x62O5W-2365", "question": "六、选择填空（共10小题；计20分） 从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分：计10分）\n--What a wonderful place Xiling snow mountain is!I want to know_________.\n--Maybe we can go after the test.（　　）\nA. when we can go there\nB. what we can do there\nC. how we can get there", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--西岭雪山是多么美妙的地方啊！我想知道我们什么时候可以去那里。\n--也许我们可以在考试后去。\nwhen we can go there我们什么时候可以去那里；what we can do there我们能在那里做什么；how we can get there我们如何到达那里。根据\"也许我们可以在考试后去。\"可知，询问时间，填\"我们什么时候可以去那里\"。\n故选：A。\n分析选项意思，根据回答的具体内容，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-21t47X-2366", "question": "六、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A、B、C三个选项中，选出最佳选项。\n— Excuse me，could you please tell me______on Saturday？\n— Let's call him and make the time.（　　）\nA. when Dave will go to the park\nB. how will Dave go to the park\nC. who Dave will go to the park with", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-对不起，你能告诉我Dave星期六什么时候去公园吗？\n-我们给他打电话约个时间吧。\n分析句式，题干设空处是动词tell后的宾语从句；再根据语境及答语可知，问句询问的是关于具体时间的信息，因此应用when作引导词，即A项表述符合语境。\n故选：A。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其引导词的考点。解答时，需分析语境及答语，判断问句所询问的信息，再结合选项正确作答。"}
{"id": "rose-iid-UCIKfW-2367", "question": "一. 单项选择（共5分，每小题1分）\n—Excuse me.Could you tell me ______？\n—Wait a minute.It is coming in ten minutes.（　　）\nA. how the next train arrives\nB. if the next train will arrive\nC. when will the next train arrive\nD. when the next train will arrive", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-对不起，你能告诉我下一班火车什么时候到吗？\n-等一下，十分钟后就来了。\n宾语从句要用陈述语序，排除C。根据回答\"十分钟后就来了\"可知，问的是时间。\n故选：D。\n宾语从句主要考查3大知识点，引导词、语序和时态。考生在作答时要从这3方面着手，所以平时要牢记宾语从句的这三大考点。"}
{"id": "rose-iid-DUZ665-2368", "question": "二、单项选择（共 15 小题，每小题 1 分， 计 15 分）在下列各题 A 、B 、C 、D 四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n-Are you sure you have to do this now？It's been very late.\n-I don't know___ to do it if not now.（　　）\nA. where\nB. how\nC. what\nD. when", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你确定你必须要做么，现在太晚了．\n--我不知道如果我现在不做该何时去做．\nwhere哪里；how如何；what什么；when什么时候．根据if not now 如果不是现在的话 所以前面强调时间 应该是我不知道什么时候去做．\n故选：D．\n解答本题需要正确理解句意以及所给单词的意思，然后作出正确回答．"}
{"id": "rose-iid-K61nVY-2369", "question": "第二部分基础知识运用（共两节；满分10分）第一节单项选择（共10小题：每小题1分，满分10分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Can you tell me ________ the book sale is？\n-Sure.On Thursday morning.（　　）\nA. when\nB. where\nC. why\nD. what", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你能告诉我图书拍卖是什么时候吗？\n-当然。在周四上午。\n分析句式，题干设空句是一个宾语从句，再根据答语可知，问句询问的是关于时间的信息，因此设空处应用when作引导词。\n故选：A。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其引导词的考点。解答时要根据语境，并结合选项分析宾语从句中所表述或询问的信息，方能选择正确的引导词。"}
{"id": "rose-iid-7deiN0-2370", "question": "Ⅵ.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n-- Do you know________ Sam？\n-- Yes.It will be on May 25.（　　）\nA. where we will go on the school trip\nB. why we will have the school trip\nC. how we will go on the school trip\nD. when the school trip will be", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你知道什么时候去学校旅行吗，山姆？\n--知道。它将在5月25日。\nwhere we will go on the school trip我们学校旅行要去哪里；why we will have the school trip为什么我们要去学校旅行；how we will go on the school trip我们将如何进行学校旅行；when the school trip will be学校旅行什么时候开始。根据\"它将在5月25日。\"可知，对时间提问应该说\"学校旅行什么时候开始。\"\n故选：D。\n宾语从句中一般为陈述语序，关于引导词的区分需结合引导词的基本含义及其在句子中所承担的句子成分进行具体分析。宾语从句的时态和主句没有必然的联系，需结合语境具体分析。注意简单句形式。"}
{"id": "rose-iid-avODij-2371", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）\n--Could you tell me______on weekdays？\n--I usually go to school at 7，but sometimes around 8 o'clock.（　　）\nA. why do you go to school\nB. when you go to school\nC. how you go to school", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---你可以告诉我平常你 什么时候去上学吗？\n---我通常7点上学，但有时8点左右。\n根据宾语从句需要用陈述语序的规则，先要排除语序不正确的选项A；再结合回答可知，询问的是上学的时间，疑问词要用when。\n故选：B。\n先根据语序排除不合适的选项，然后根据语境选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-805iec-2372", "question": "一、单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案.\n-Do you know______？\n-At 9：00 tomorrow morning.（　　）\nA. when the video meeting began\nB. when did the video meeting begin\nC. when the video meeting will begin\nD. when will the video meeting begin", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你知道视频会议什么时候开始吗？\n明天早上九点．\n根据题干\" Do you know______ ？\"可知句子缺少宾语成分，结合选项，此处应填宾语从句．宾语从句在句中用陈述语气，排除BD．由答语\" tomorrow morning\"可知从句应用一般将来时，排除A．\n故选：C．\n牢记宾语从句在句中用陈述语气的规则，再结合具体语境，最终得出正确选项．"}
{"id": "rose-iid-I8C9ZQ-2373", "question": "二、单项选择（共10小题，每题1分，共10分）\n-Can you tell me_________？-I remember it is every Saturday.（　　）\nA. when Alice has art lessons\nB. where Alice comes from\nC. what Alice looks like", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你能告诉我爱丽丝何时上美术课吗？--我记得每个周六。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。选项A询问的是时间；选项B询问的是地点；选项C询问的外貌。根据答语可知正确答案是A。\n故选：A。\n本题主要考查宾语从句的有关知识。"}
{"id": "rose-iid-RPkg53-2374", "question": "第二部分 英语知识运用（共两节，满分15分）第一节 单项填空（共15小题； 每小题1分， 满分15分）从每小题后的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳选项，并标在答题卡相应位置。\n— Excuse me.Do you know ________？There will be an exciting game between China and Korea this afternoon.\n—You can take Subway Line 8 and get off at the Olympic Park Station.（　　）\nA. when can I get to the National Stadium\nB. when I can get to the National Stadium\nC. how can I get to the National Stadium\nD. how I can get to the National Stadium", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--打扰了。你知道怎么去国家体育馆吗？那里将会有一场中韩之间的精彩比赛。\n--你可以乘8号线，然后在奥林匹克公园站下车。\n考查宾语从句。宾语从句语序正常，用陈述句语序，排除A/C选项；根据回答\"You can take Subway Line 8 and get off at the Olympic Park Station.\"，可知提问的是如何到达国家体育馆，用how引导宾语从句。\n故选：D。\n情景型对话需结合问句答句来作答，选出最佳选项。"}
{"id": "rose-iid-tVgfmp-2375", "question": "一、 单项选择题（每小题1分，共30分）\n-Can you tell me ________？\n-The day after tomorrow.（　　）\nA. when we had the school leavers' party\nB. when did we have the school leavers' party\nC. when will we have the school leavers' party\nD. when we will have the school leavers' party", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你能告诉我什么时间举行毕业者晚会吗？后天。\n因为这个晚会还没有举行，所以时态应该用成一般将来时，A时态不对。呈现出这个句子是宾语从句，宾语从句用陈述语序。助动词在主语前面的都属于疑问语序。\n故选：D。\n搞清时态，搞清陈述语序，是做这个题的关键。"}
{"id": "rose-iid-2atiVv-2376", "question": "一. 单项选择（每小题1分，共25分）\nMy cousin will drive me to school today，but I don't know ____.（　　）\nA. how we will go\nB. where we will go\nC. when we will leave\nD. what he will buy", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我表哥今天要开车送我去学校，但我不知道我们什么时候出发。\n本句考查宾语从句。根据My cousin will drive me to school today（我表哥今天开车送我去学校），宾语从句应当是陈述语序，可知A，B，D不对。\n故选：C。\n考查宾语从句关系词和陈述语序。"}
{"id": "rose-iid-h13fRS-2377", "question": "单项选择（本题共 20分，每小题1分）选择最佳答案\n---What a nice photo！Could you please tell me ________？\n---Two months ago.（　　）\nA. when did you take this photo\nB. when you took this photo\nC. where did you take this photo", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---多么漂亮的一张照片！请您告诉我什么时候拍得这张照片吗？\n---两个月前。\nA你什么时候拍得这张照片；B 你什么时候拍得这张照片；C 你在哪里拍得这张照片；根据题干 \"Could you please tell me _________？\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句三要素：语序，时态；引导词，宾语从句要用陈述句语序，选项AC为疑问句语序，排除。\n故选：B。\n考查宾语从句，做题时一般先观察是否使用陈述语序，此题选项都是陈述语序；结合语境可确定句子的使时态；最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-DtR1kE-2378", "question": "II.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n--Do you know _______？\n--Sure，on April 16th，2022.（　　）\nA. when Shenzhou-13 returned to Earth\nB. when Shenzhou-13 will return to Earth\nC. when will Shenzhou-13 return to Earth\nD. when did Shenzhou-13 return to Earth", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你知道神舟十三号是什么时候返回地球的吗？\n-当然，2022年4月16日。\n根据语境和题干，可知题干设空处是动词know后的宾语从句，其语序应用陈述语序，故排除C、D项（均使用了疑问语序）。结合实际，可知神舟十三号是在2022年4月16日返回地球的，发生在过去，因此从句应用一般过去时。\n故选：A。\n掌握宾语从句的基本结构和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-zbcto6-2379", "question": "五、II. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15小题，15分）\n---I am excited about Huawei's new smartphones.Do you know__________？\n---Next month.（　　）\nA. how can I get one\nB. where will they come out\nC. how I can get one\nD. when they will come out", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "---我对华为的新智能手机感到兴奋。你知道他们什么时候出售吗？\n---下个月。\n根据语境此处是考查宾语从句，根据时间状语\"Next month\"可知，此处是用when引导的宾语从句，排除AC；宾语从句用陈述语序，排除B。\n故选：D。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-sBR5uv-2380", "question": "Ⅰ. Multiple choice（本题共20分，每小题1分）Choose the best answer according to the meaning of the sentence.\n—Can you tell me ______？\n—Last week.（　　）\nA. where did you see her\nB. when you saw her\nC. when did you see her", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你能告诉我什么时候见到他的吗？\n--上周。\n根据观察可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查宾语从句使用陈述句语序（主谓不倒装，不加助动词，be动词及情态动词等不提到主语前）的相关知识。"}
{"id": "rose-iid-gBrSeO-2381", "question": "一、 单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\n—What did your son say to you？\n—He asked me ________.（　　）\nA. when could we go to Hainan for a holiday\nB. who was America discovered by\nC. how the life would be like in 400 years\nD. if he could play baseball with Jim", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——你儿子跟你说什么了？\n——他问我他是否能和吉姆一起打棒球。\n分析句子结构可知，空处是宾语从句，从句用陈述语序，排除选项A、B；选项C中，引导词错误，应该用what和be like搭配。\n故选：D。\n首先要掌握这个句子的意思，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-iid-B6Zm1Y-2382", "question": "Ⅱ. 知识运用（共两节，满分10分）第一节 单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Did she go to Changsha yesterday？\n—Yes.And I'm not sure ____________.（　　）\nA. that she'll be back\nB. when will she be back\nC. when she'll be back", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--她昨天去长沙了吗？\n--是的。我不能确信她何时回来。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除B。be not sure（不能确信）后面不接that引导的宾语从句，要接表示疑问的宾语从句，因此本题答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查宾语从句的有关知识。"}
{"id": "rose-iid-W8Sea1-2383", "question": "六. 单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\nLucy flew to Beijing alone last week.I wonder_____.（　　）\nA. where she will fly\nB. how she went there\nC. who she went with\nD. when she will return", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "露西上周一个人飞到北京。我想知道她什么时候回来。\nwhere she will fly她要飞到哪里；how she went there她如何去那；who she went with她和谁一起去的；when she will return她什么时候回来。根据\"Lucy flew to Beijing alone last week.\"可知，这句话中交代了她独自去的，去了北京，坐飞机去的，所以从句意上排除A、B、C三个选项，只有D选项符合题意。\n故选：D。\n主要考查宾语从句，一定要注意宾语从句的引导词，以及宾语从句的时态和语序问题。把握好这几点，是做好此类题目的关键！"}
{"id": "rose-iid-wNNbTd-2384", "question": "第I卷（客观题共50分）一、单项填空在A、 B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共 14小题，每小题1分，共14分）\nI have to say that's a wonderful plan.But I wonder ________ it can be finished.We don't have much time，I'm afraid.（　　）\nA. how\nB. when\nC. where\nD. why", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我不得不说这是个很棒的计划。但我不知道什么时候能完工。恐怕我们没有多少时间了。\n分析句式，题干设空句是动词wonder后的宾语从句；再根据语境，设空句谈论的是关于时间的信息，因此应用when作引导词，且在从句中作时间状语，因此设空处应用when符合语境。\n故选：B。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其引导词的考点。解答时要根据语境，并结合选项分析宾语从句中所表述或询问的信息，方能选择正确的引导词。"}
{"id": "rose-iid-IIsIeF-2385", "question": "Ⅲ.单项选择。从A、B、C、D四个选项中，选择一个正确答案（共10小题，每小题1分，共10分）\n-I don't know______.\n-At 3：00 p.m.yesterday.（　　）\nA. when the video meeting finished\nB. when did the video meeting finish\nC. where the video meeting finished\nD. where did the video meeting finish", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我不知道视频会议什么时候结束的？\n-昨天下午三点。\n空处应填宾语从句，要用陈述语序，排除B和D项；根据答语\"昨天下午三点\"，可知是询问时间，用when。\n故选：A。\n先根据语序排除不合适的选项，然后根据语境选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-PDjRwa-2386", "question": "二、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）从A、B、C、D，选出可以入空白处的最佳选项。\nWhich of the following sentences include an object clause？（　　）\nA. I woke up so late that I had to go to school without having breakfast.\nB. Do you know when the 19th Asian Games will take place in Hangzhou？\nC. Mary felt a wave of anger when she saw someone steal others' money.\nD. Have you found the information that you can use for the report？", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "下面哪个句子包含一个宾语从句？\n根据观察和分析可知选项A包含结果状语从句；选项B包含宾语从句；选项C包含时间状语从句；选项D包含定语从句。因此本题答案是B。\n故选：B。\n解答本题需首先理解所给选项各包含的从句类型。"}
{"id": "rose-iid-tgA10e-2387", "question": "一. 知识运用（共二节，满分15分）\n-Dear friends， do you know______？\n-At 9：00 tomorrow.（　　）\nA. when the video meeting began\nB. when the video meeting will begin\nC. when did the video meeting begin", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---朋友，你知道视频会议什么时候开始吗？---明天九点钟。\nB；根据宾语从句语序原则\"一律陈述句语序\"，排除C； 时态搭配原则\"主现，从不限\"，以及从句本身该用的时态，依据答语\"At 9：00 tomorrow\"，可知一般将来时。\n故选：B。\n考查宾语从句，做题时一般先观察是否使用陈述语序，此题选项都是陈述语序；结合语境可确定句子的使时态；最后根据答句来确定最终答案．"}
{"id": "rose-iid-PC2syY-2388", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A、B、C三个选项中，选出最佳选项。\n- Could you tell me_______？\n- Sure.Next Monday.（　　）\nA. what you will do in Beijing\nB. how you will leave for Beijing\nC. when you will go to Beijing", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你能告诉我你什么时候去北京吗？\n-当然。下周一。\nA.你将在北京做什么；B.你将如何前往北京；C.你什么时候去北京；根据题干 \"Could you tell me_________？\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句三要素：语序，时态，引导词，宾语从句要用陈述句语序，选项语序都正确。由答句\"Sure.Next Monday.\"\"当然。下周一。\"可知，问句是询问去北京的时间，故引导词应用when。\n故选：C。\n宾语从句三要素：语序，时态，引导词，可作为解题时的技巧。做题时一般先观察是否使用陈述语序，结合语境可确定句子的时态，最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-tpXR5D-2389", "question": "一、单项选择（本大题共12小题，每小题0.5分，共6分）\n-Could you please tell me______the 2020 Beijing International Automotive Exhibition？\n-Last Tuesday.（　　）\nA. when they visited\nB. when will they visit\nC. when they will visit\nD. when did they visit", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——能告诉我他们是什么时候参观2020北京国际汽车展览会的吗？\n——上周二。\n宾语从句使用陈述句语序，故排除B和D；根据回答Last Tuesday可知此处为一般过去时。\n故选：A。\n先根据语序排除不合适的选项，然后根据语境选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-o0ywI7-2390", "question": "笔试部分\nMy cousin will drive me to school today，but I don't know ________.（　　）\nA. What he'll do\nB. where he'll do\nC. when we'll leave\nD. why we'll go", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我表哥今天开车送我去学校，但我不知道我们什么时候出发。\n根据上句My cousin will drive me to school today．可知：我表哥今天开车送我去学校．这句话明确了今天做什么事情，下文but I don't know…A项意思为\"他将做什么\"，前后矛盾，排除答案A；上句明确\"去学校\"，B项意思为\"他将去哪里\"，前后矛盾，排除答案B，选项D意思为\"我们为什么去那儿\"，没有提到原因，排除答案D，结合句意：我表哥今天开车送我去学校，但我不知道我们什么时候出发。\n故选：C。\n考查宾语从句，做题时一般先观察是否使用陈述语序，此题选项都是陈述语序；结合语境可确定句子的使时态，选择合适的连接词来连接宾语从句，最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-nxDDoy-2391", "question": "第一部分基础知识运用（共计 55分）I.单项选择（每小题1分，共10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\n- Bill，could you tell me___？\n- Sure.I went there last year.（　　）\nA.  who went to Sanya with you\nB.  where did you go last year\nC.  when you wean to Sanya", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--比尔，你能告诉我你何时去三亚的吗？\n--当然可以。我去年去那里的。\n选项A询问的是人；选项B询问的是地点；选项C询问的是时间。根据答语.I went there last year可知问句提问的是时间。\n故选：C。\n解答本题需首先掌握所给选项的意思，再根据答语的意思选取正确答案。"}
{"id": "rose-iid-pbehRW-2392", "question": "二、单项选择从下列各小题所给的A、B、C三个选项中，选出最佳选项。\n—Could you tell me _________？\n—Yes，it will start at ten.（　　）\nA.  how the meeting will start\nB.  when the meeting will start\nC.  where the meeting will start", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你能告诉我会议什么时候开始吗？\n-是的，十点开始。\n在本句Could you tell me ......中，you是主语，tell是谓语动词且后跟双宾语，结合选项可知是句子作宾语，因而为宾语从句；根据下文it will start at ten（十点开始）可知此处询问的是时间，应用when来引导宾语从句，宾语从句使用陈述句序。\n故选：B。\n本题考查宾语从句，要求学生熟悉宾语从句的引导词、时态和语序。"}
{"id": "rose-iid-WQRY5K-2393", "question": "知识运用（两部分，共10小题，计20分）第一节 语法填空 从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，计10分）\n— Could you tell me _______？ — At nine o'clock，in ten minutes.（　　）\nA. how soon will he leave\nB. when he will leave\nC. how long he will leave", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你能告诉我他何时将离开吗？--九点钟，十分钟之后。\nhow soon多久；how long多长时间；when何时。根据观察和分析可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除A。选项B询问的是他何时离开。how long表示一段时间，而leave是短暂性动词，不能与一段时间连用，可排除C。根据答语At nine o'clock，in ten minutes可知答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查宾语从句的基本用法。"}
{"id": "rose-iid-a0glPW-2394", "question": "V.单项选择（共 10 小题，每小题 1 分，计 10 分）\n---Could you tell me______？\n---At nine o'clock，in ten minutes.（　　）\nA. how he is leaving\nB. when he is leaving\nC. where he is leaving\nD. why he is leaving", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---你能告诉我他什么时候走吗？\n---九点钟，十分钟后。\n根据回答\"九点钟，十分钟后\"可知此处问的是时间。\n故选：B。\n宾语从句主要考查三大知识点，引导词、语序和时态。考生在作答时要从这三方面着手，所以平时要牢记宾语从句的这三大考点。"}
{"id": "rose-iid-EeS96W-2395", "question": "单项选择（每小题1分，共10分）\n-Any news about China's space station？Do you know______？\n-At the end of 2022，I think.（　　）\nA. when will it work\nB. where it will be sent\nC. when it will be in service", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—有关于中国太空站的消息吗？你知道它将何时投入使用呢？\n—我认为在2022年底。\n根据题干和语境，可知句子是含有宾语从句的复合句，宾语从句应用陈述语序，因此排除A；根据答语\"At the end of 2022，I think.\"我认为在2022年底，可知问时间，因此宾语从句的引导词应是when，排除B。\n故选：C。\n掌握宾语从句的结构和用法，结合题干和语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Ej281K-2396", "question": "一.选择填空（共15小题；海小题1分，满分15分）从每小题所给的A B.C三个选项中，选出可以填人空白处的最佳选项。\n-Do you know_______？\n-Sure.On October 16th.（　　）\nA. where China ' Shenzhou XⅢwas sent up\nB. how China's Shenzhou XⅢ was sent up\nC. when China 's Shenzhou- XⅢwas sent up", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你知道中国神州十三什么时候发射的吗？\n--当然。十月十六日。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。选项A询问的是地点；选项B询问的是方式；选项C询问的是时间。根据答语可知正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查宾语从句方面的知识。"}
{"id": "rose-iid-rlPmL3-2397", "question": "一、单项选择（共6分，每小题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择填入空白处的最佳选项。\n— Do you know____ ？\n— 50 years ago，I guess.（　　）\nA. when they built the hospital\nB. when did they build the hospital\nC. when they build the hospital\nD. when do they build the hospital", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你知道这座医院是什么时候建的吗？\n-我猜测是50年前吧。\n分析句式，题干设空处是动词know后的宾语从句，其语序应用陈述语序，故排除B、D项（均使用了疑问语序）；根据题干答语50 years ago可知，语境是谈论过去的事情，因此宾语从句中应用一般过去时态，即A项表述符合语境。\n故选：A。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其语序和时态考点。"}
{"id": "rose-iid-33MMU3-2398", "question": "五、单项选择 （每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n—Do you know _____？\n—Sure，on September 17th.Three astronauts stayed in space for three months.（　　）\nA. where the Shenzhou XII manned spacecraft landed\nB. when the Shenzhou XII manned spacecraft returned to Earth\nC. how three astronauts lived and worked on Tiangong space station", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你知道神舟十二号载人飞船是什么时候返回地球的吗？\n-当然，在9月17日。三名宇航员在太空待了三个月。\n分析句式，题干设空处是动词know后的宾语从句，再根据语境及答语可知，问句询问的是关于时间的信息，因此应用when作引导词，即B项表述符合语境。\n故选：B。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其引导词的考点。解答时要根据语境，并结合选项分析宾语从句中所表述或询问的信息，方能选择正确的引导词。"}
{"id": "rose-iid-YmiCb7-2399", "question": "一、从下列各小题所给的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。（共10小题，每小题1分，满分10分）\n-Tina， could you tell me ______Beijing？\n- Sure. Last Friday.（　　）\nA. when Tony left\nB. when Tony will leave\nC. when did Tony leave\nD. when will Tony leave", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-蒂娜，你能告诉我托尼什么时候离开北京的吗？\n-确定．上周五\n根据题干，可知考查宾语从句，用陈述语序，排除CD；由Last Friday可知宾语从句的时态是一般过去时．排除B．\n故选：A．\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-JiLwyA-2400", "question": "Ⅰ.单项选择（共15分，每小题1分）从下面各题的四个选项中选择一个最佳答案。\n— Do you know______？\n—Yeah!She'll arrive at about ten.（　　）\nA. why Susan arrived early\nB. when Susan will arrive\nC. where Susan will arrive\nD. whether Susan has arrived", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—你知道苏珊什么时候到吗？\n—知道!她大约十点到。\n根据\"Do you know...？\"可知，本题考查宾语从句，由答语\"She'll arrive at about ten.\"可知此处应是问苏珊什么时候到；why为什么，询问原因；when什么时候，询问时间；where哪里，询问地点；whether是否。因此B选项符合题意。\n故选：B。\n主要考查宾语从句，一定要注意宾语从句的引导词，以及宾语从句的时态和语序问题，把握好这几点，是做好此类题目的关键！"}
{"id": "rose-iid-TEaetD-2401", "question": "Ⅱ.近评项型（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Do you know _________ for London？\n—Next week.（　　）\nA. how Tom is leaving\nB. when Tom is leaving\nC. when will Tom leave", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—你知道汤姆什么时候去伦敦吗？\n—下周。\n根据题干 \"Do you know _________？\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句三要素：语序，时态，引导词，宾语从句要用陈述句语序，选项C为疑问句语序，排除。由答句中回答\"Next week\"\"下周\"，可推出宾语从句的引导词为when，排除A项。\n故选：B。\n宾语从句三要素：语序，时态，引导词，可作为解题时的技.巧。做题时一般先观察是否使用陈述语序，结合语境可确定句子的时态；最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-asI3MB-2402", "question": "六、单项选择\n--I'm waiting for the mail.Do you know____it will arrive？\n--Usually it comes by 4：00.（　　）\nA. How\nB. where\nC. when", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—我在等邮件。你知道它什么时候能到吗？\n—通常是4点到。\n根据题干 \"Do you know ______？\"和选项可知，此题考查宾语从句的引导词。由答语\"Usually it comes by 4：00\"\"通常是4点到\"，可知宾语从句的引导词为when，排除AB。\n故选：C。\n宾语从句三要素：语序，时态，引导词，可作为解题时的技巧。做题时一般先观察是否使用陈述语序，结合语境可确定句子的时态，最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-sjfEGJ-2403", "question": "Ⅵ.单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）\n- Hi，Ken.Did Mrs.Zhang tell us ________？\n-Yes.She said we should meet there at nine.（　　）\nA. which was the way to the station\nB. why we should meet at the station\nC. when we should get to the station\nD. who we should meet at the station", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-喂，Ken．张小姐告诉我们什么时候到达车站了吗？\n-是的．她说我们应该在九点在那儿见．\n根据题干，可知考查宾语从句，宾语从句用陈述语序，故排除A；由答语She said we should meet there at nine，可知回答的是时间，应该用when．\n故选：C．\n熟悉宾语从句的基本用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-Jtz6Vi-2404", "question": "二、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n—Could you tell me_______？\n—It will be held in Beijing.（　　）\nA. when will the 20th Congress of the CPC be held\nB. where will the 20th Congress of the CPC be held\nC. when the 20th Congress of the CPC will be held\nD. where the 20th Congress of the CPC will be held", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你能告诉我中国共产党第二十次代表大会在什么地方召开吗？\n-它将在北京举行。\n句意：-你能告诉我中国共产党第二十次代表大会在什么地方召开吗？-它将在北京举行？根据题干的回答，可知：上句问的是地点，且宾语从句必须是陈述语序。\n故选：D。\n根据题干判断出应当选什么类型的关系词；宾语从句必须是陈述语序。"}
{"id": "rose-iid-bSiEGD-2405", "question": "一. 单项选择。（每小题1分，共10分）\n---The light in the professor's lab was still on at 11：00 o'clock. Do you know______？\n---Maybe at midnight again.（　　）\nA. how long has he worked\nB. why does he stay up so late\nC. if he is busy studying\nD. when he stopped working", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--教授实验室的灯11点还亮着，你知道他什么时候停止工作了吗？\n--也许又是在午夜．\n考查宾语从句．宾语从句中，从句通常用陈述语序，选项AB是疑问句语序，排除．结合语境\"maybe at midnight again\"可知，这里指的是时间，用when．\n故选：D。\n此题考查宾语从句，在熟知宾语从句法的基础上，结合具体题目，仔细分析，便可得出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-WzcVRe-2406", "question": "一.单项选择.（共20小题，每小题1分，共20分）\n-You can use MSN to talk with Virien on the Internet.\n-I know，but could you tell me _______？（　　）\nA. when I can use it\nB. what I could use it\nC. why could use it\nD. how can I use it", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---你可以用MSN和Virien在网上交谈．\n---我知道，但是你能告诉我什么时候我能用吗？\n答案：A．tell后加宾语从句，引导词+陈述句语序，排除C和D，what是疑问代词，在句中做宾语，故B错，结合A，表示能告诉我什么时候能用吗？符合句意，主句是委婉请求，从句时态不受限制．故选：A。\n本题旨在考查宾语从句这一语法，做这类题时，要从三方面考虑：一、选准连接词 二、连接词后紧跟从句的主语 三、若主句是过去时，从句要改为相对应的过去时．"}
{"id": "rose-iid-xTNbdn-2407", "question": "VI. 单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\n—Do you know_____？\n—At 9：00 tomorrow morning.（　　）\nA. when the video meeting began\nB. when did the video meeting begin\nC. when will the video meeting begin\nD. when the video meeting will begin", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—你知道视频会议什么时候开始吗？\n—明天上午 9：00。\n根据题干 \"Do you know ______？\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句三要素：语序，时态，引导词，宾语从句要用陈述句语序，选项BC为疑问句语序，排除。由\"tomorrow morning\"\"明天上午\"，可知宾语从句的时态为一般将来时态，排除A。\n故选：D。\n宾语从句三要素：语序，时态，引导词，可作为解题时的技巧。做题时一般先观察是否使用陈述语序，结合语境可确定句子的时态，最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-NCBCBV-2408", "question": "笔试部分（共100分）五、单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n-I want to know______.\n-Maybe next Friday，but I am not sure.（　　）\nA. where we'll have the school trip\nB. if we'll have the school trip\nC. when we'll have the school trip", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我想知道我们什么时候去学校旅行。\n-也许下周五，但我不确定。\n句意：-我想知道我们什么时候去学校旅行。-也许下周五，但我不确定。根据下文的答语\"-Maybe next Friday（也许下周五）\"可知上文问的时时间，排除A和B。\n故选：C。\n要牢牢掌握引导宾语从句的关系词，才能做好这类题。"}
{"id": "rose-iid-vGVk0M-2409", "question": "Ⅱ. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Do you know _______ ？\n—At 8：00 a.m.（　　）\nA. who will give us a speech\nB. when we will have a speech\nC. what's the speech about", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你知道我们什么时候举行演讲？\n-上午8点。\n分析句式，题干设空处是动词know之后的宾语从句，其语序应用陈述语序，故排除C项（使用了疑问语序）；根据语境及答语可知，题干设空处询问的是关于时间的信息，因此应用when引导此宾语从句，B项表述符合语境。\n故选：B。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词，此题考查宾语从句的语序和引导词。"}
{"id": "rose-iid-lq6chN-2410", "question": "单项选择 \n-Could you please tell me _____every day？\n-Usually in the evening.（　　）\nA. when you do some reading\nB. when you did some reading\nC. when do you do some reading\nD. when did you do some reading", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你能告诉我你每天什么时候读书吗？\n--通常在晚上。\n宾语从句主要考查从句的时态，语序，引导词。宾语从句应该使用陈述语序，而C和D是疑问语序，故排除C和D项；从句的时间状语是every day，所以用一般现在时。\n故选：A。\n掌握宾语从句的时态，引导词和语序，仔细分析题中句子，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-qDhlKj-2411", "question": "五. 单项选择（15分）\nI'm not sure ________ come back.（　　）\nA. when will he come\nB. when he will come\nC. when he come\nD. when he comes", "knowledge": ["连接副词when引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我不确定他什么时候回来。\n根据题干 \"I'm not sure _________\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句三要素：语序，时态，引导词，宾语从句要用陈述句语序，选项A为疑问句语序，排除。句子时态是一般将来时，构成will+动词原形。\n故选：B。\n先根据语序排除不合适的选项，然后根据语境选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-VC0dYi-2412", "question": "一、单项选择：（15%）\n---Did you have a good time in Qingdao？\n---Yes，come and look.My photos will show you _______ .（　　）\nA. how did we go there\nB. where we will go\nC. when did we meet\nD. what the trip was like", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你在青岛玩得开心吗？\n--是的，你来看看。我的照片可以让你知道旅途怎么样。\n根据题干 \"My photos will show you _________.\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句要用陈述句语序，选项AC为疑问句语序，排除。结合题干问句Did you have a good time in Qingdao？可知你在青岛玩的开心吗？用的是一般过去时，所以答句也要选择一般过去时，B项我们去哪了，D项旅途怎么样，只有D项符合前后时态一致，意思也一致。\n故选：D。\n考查宾语从句，做题时一般先观察是否使用陈述语序，此题选项都是陈述语序；结合语境可确定句子的时态；最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-tN6VS3-2413", "question": "第二部分英语知识运用（共二节，满分10分）第一节单项填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\n—Could you tell me _______？\n—I'd like to go to Chongqing for hotpot.（　　）\nA.  when will you go on summer vacation\nB.  why will you go on summer vacation\nC.  what you will do on summer vacation\nD.  if you will go on summer vacation", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你能告诉我暑假你会做什么吗？\n-我想去重庆吃火锅。\nA你什么时候去过暑假，疑问句语序；B你为什么去过暑假，疑问句语序；C暑假你会做什么；D你是否会过暑假。tell me后面用宾语从句，陈述句语序，排除A和B。根据回答I'd like to go to Chongqing for hotpot.（我想去重庆吃火锅。）可知这是暑假要做的事情。\n故选：C。\n宾语从句三要素，时态，语序，连接词。观察选项排除疑问句语序，结合语境确定连接词。"}
{"id": "rose-iid-4bSL6v-2414", "question": "五、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、 D四个选项中选出能填入空白处的正确答案，并将所选答案涂到答题卡的相应位置上。\nI didn't understand ________，so I raised my hand to ask.（　　）\nA. what my teacher says\nB. what does my teacher say\nC. what my teacher said\nD. what did my teacher say", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我不明白老师说的话，所以我举起手来问．\n答案：C 根据I didn't understand ________，再结合选项，可知是跟一个宾语从句，宾语从句中应该用陈述语序，即主语+谓语，所以排除B，D．再根据宾语从句的时态规律，主句I didn't understand是一般过去时，则从句用过去的某种时态，故排除A．故选：C．\n主要考查宾语从句，一定要注意宾语从句的引导词，以及宾语从句的时态和语序问题．把握好这几点，是做好此类题目的关键！就本题而言主要考查宾语从句的时态和语序．"}
{"id": "rose-iid-37QjuE-2415", "question": "一、Multiple choice （每小题1分，共20分）Choose the best answer according to the meaning of the sentence .\nCould you say it again？I can't understand __________ you are talking about.（　　）\nA. how\nB. when\nC. what\nD. which", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你能再说一遍吗？我无法理解你正在谈论什么．\n答案：C．\n根据I can't understand __________ you are talking about，可知本句缺少短语talk about的宾语部分，选项AB是副词，不符合要求，排除掉．在这里应该是说谈论什么内容，\n故选：C。\n本题考查了宾语从句的用法．解答本题时注意引导词使用．"}
{"id": "rose-iid-sANAKg-2416", "question": "二、语言知识运用（共两节，计20分）第一节单项填空（共10小题，计10分）从每小题A、B、C、D四个选项中，选出一个能填入句中空白处的最佳答案．\n-Could you tell me ______？\n-At 9：20 tomorrow morning.（　　）\nA. what time you arrived\nB. who you are coming with\nC. when will you be here\nD. what time you are arriving", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "翻译：--请你告诉我你什么时候到好吗？--明天早上9：20．\n本题考查宾语从句，从句需采用陈述语序，C选项是疑问语序，故排除；根据答语\"At 9：20 tomorrow morning\"可知时态是将来时，问时间而不是问人，故排除A、C；\n故选：D。\n本题考查宾语从句，做此类题时，首先看选项是否采用了陈述语序；其次看上下句，根据句意选择连接词．"}
{"id": "rose-iid-ivLnRu-2417", "question": "一、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）\nInternational students from Nantong University want to better understand Nantong.They wonder ________.（　　）\nA. how many underground lines are there\nB. that is popular to visit Wolf Hill at night\nC. whether they could row a boat on Haohe River\nD. what they can see at Nantong Museum", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "来自南通大学的留学生想更好地了解南通。他们想知道在南通博物馆能看到什么。\n本题考查宾语从句，从句应使用陈述句语序，排除A；They wonder表示\"他们想知道\"，主句是疑问语气，所以不能用that引导宾语从句，排除B；结合\"International students from Nantong University want to better understand Nantong.\"可知，他们想更好地了解南通，说明他们想知道他们能在博物馆看到什么。\n故选：D。\n掌握宾语从句的结构和句序，结合语境，分析选项给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Tx7KUQ-2418", "question": "一、单项选择 （本题共20分，每小题1分）\n—Could you tell me______，doctor？\n—Nothing serious.He is a bit of cold.（　　）\nA. what the matter is with the little boy\nB. what's the wrong with the little boy\nC. what's the matter with the little boy", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-医生，你能告诉我这个小男孩得了什么病吗？\n-没什么严重的。他有点感冒。\n分析句式，题干设空处是动词tell后的宾语从句，其语序应用陈述语序；根据答语可知，设空处询问对方\"小男孩怎么了\"，\"what's the matter\"结构中，what作主语，其语序不变，因此C项表述符合语境。B项表述错误，应为\"what's wrong with...\"。\n故选：C。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其语序和引导词的考点。"}
{"id": "rose-iid-0e6Fa3-2419", "question": "六、选择填空（共15小题，每小题1分，共15分）\n—I don't know ________ this weekend.Do you have any good idea？\n—How about going shopping？（　　）\nA. where should I visit\nB. what I should do\nC. when I should go", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——我不知道这个周末我该做什么。你有什么好主意吗？\n——去购物怎么样？\n根据\"Do you have any good idea？\"以及\"How about going shopping？\"可知此处意为\"我不知道该做什么\"，排除C；分析\"I don't know…this weekend\"可知是宾语从句，从句应用陈述句语序，排除A。\n故选：B。\n首先要掌握这个句子的意思，然后结合具体的题目，就可以确定正确答案。"}
{"id": "rose-iid-uxI2ks-2420", "question": "第二部分笔试部分（共85分单项填空（本题有10小题，每小题1分，共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n-Excuse me，________？\n-They can drink tea and enjoy Beijing Opera.（　　）\nA. when can people watch a magic show today\nB. what can people do at Lao She Teahouse\nC. where can people see Beijing Opera in the city\nD. how can people get to Lao She Teahouse", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--劳驾，人们在老舍茶馆能干什么？\n--他们可以喝茶，欣赏京剧。\n选项A询问的是时间；选项B询问人们能干什么；选项C询问的是地点；选项D询问的是方式。答语的意思是\"他们可以喝茶，欣赏京剧\"，根据答语可知正确答案是B。\n故选：B。\n解答本题需首先理解所给选项的意思。"}
{"id": "rose-iid-Mv2C57-2421", "question": "Ⅱ、单项选择（每小题1分，共15分,请你从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，)\n-Many people talk about \"Didi\".I really wonder ______.\n-You call to order a taxi through it on your mobile phone easily.（　　）\nA. how can I use them\nB. who uses them most\nC. what they are used for", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---许多人谈论\"滴滴\"．我真的很想知道他们的用途是什么．\n---你很容易通过你的移动电话叫来一辆出租车．\n宾语从句的语序是陈述句语序，排除A，B，\n故选：C。\n宾语从句的语序是陈述句语序即：连接代词/副词+主语+谓语+其他成分．主句是一般现在时，从句根据实际情况使用任何时态；主句是过去时态，从句须用过去时态的某种形式；当宾语从句表示的是一个客观真理或者事实时，即使主句是过去时，从句也用一般现在时态．"}
{"id": "rose-iid-ujA0jc-2422", "question": "第一部分语言知识运用 （共计55分） I.单项选择（每小题1分，共10分） 从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\n-Kate，do you know_____？\n-I'm not sure.Maybe a Bird-watching Society worker.（　　）\nA. where can I watch birds\nB. where I can watch birds\nC. what the man with a camera is", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-凯特，你知道那个带相机的人是干什么的吗？\n-我不确定。也许是观鸟协会的工作人员。\nwhere can I watch birds我可以在哪里观鸟，疑问语序；where I can watch birds我可以在哪里观鸟，陈述语序；what the man with a camera is带相机的人是干什么的，陈述语序。分析句子结构及选项可知，空处所在句为宾语从句，排除A项；根据Maybe a Bird-watching Society worker.（也许是观鸟协会的工作人员。）可知，应该问带相机的人是干什么的，因此选C项。\n故选：C。\n做这类题，要注意分析题干信息，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-iid-vGUsYN-2423", "question": "一.单项选择 \n—We don't know ______ the patient lady is.\n—They say she is a doctor called Li Lanjuan.（　　）\nA. what\nB. who\nC. which\nD. where", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--我们不知道这个耐心的女士是干什么的。\n--他们说她是一个医生，名叫李兰娟。\nwhat什么；who谁；which哪一个；where哪里。首句包含宾语从句，根据答语she is a doctor 可知首句叙述的是职业，\"What+be+主语+？\"可用来询问职业，本题答案是A。\n故选：A。\n解答本题需首先分析句子结构，理解句意，明确考点，再结合选项选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-C3LOWq-2424", "question": "一．单项选择（每小题 1 分，共 20 分）\n- I can't imagine______in 2050.\n- I think it will be more and more wonderful.（　　）\nA. how our life was\nB. what will our life be like\nC. what our life will be like", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我不能想象2050年我们的生活是什么样的。\n--我认为会越来越精彩。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除B。选项A的时态是一般过去时，结合in 2050可以排除A。本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查宾语从句使用陈述句语序（主谓不倒装，不加助动词，be动词及情态动词等不提到主语前）的相关知识。"}
{"id": "rose-iid-Jd43wg-2425", "question": "二、单项选择（15小题，每小题1分，共15分）\nThe winter holiday is coming.Do you know ________ during the holiday？（　　）\nA. what will Tim do\nB. what did Tom do\nC. what Tom will do\nD. what Tom did", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "寒假就要来了．你知道在寒假里Tom将做什么吗？\n答案：C．\n根据Do you know，可知本句考查了宾语从句的用法．在宾语从句中所使用的语序应该是陈述句语序，选项AB是疑问句语序，排除掉．再根据The winter holiday is coming，可知寒假还没有过，所以句子时态应该用一般将来时，选项D是did，不符合时态要求，排除掉．故选：C。\n此题考查宾语从句．考生在答题时要注意\"宾语从句必须采用陈述语序\"，根据上下文语境确定合适的选项．"}
{"id": "rose-iid-kpQKNL-2426", "question": "五、单项选择，从每小题的四个选项中选出一个最佳答案。（10分）\n—Mike，could you tell me_____ ？\n—Of course.（　　）\nA. how shall I get to the hospital\nB. how many people are there in your family\nC. what's happening over there\nD. where did you find the notebook", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-迈克，你能告诉我那边发生了什么事吗？\n-当然。\n根据题干，可知考查宾语从句。用陈述语序，排除ABD；只有选项C是陈述语序。\n故选：C。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-6n6KqN-2427", "question": "笔试部分（100分）(选择题60分)Ⅳ．选择填空（共20分，每小题1分）\n-Excuse me.Can you tell me ______？\n-At about 8 o'clock，sir.（　　）\nA. what time the plane will reach Beijing\nB. what time will the plane arrive in Beijing\nC. what time the plane will arrive Beijing\nD. what time will the plane get to Beijing", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--打扰了，你能告诉我飞机什么时候到达北京吗？\n--大约八点钟，先生．\n答案：A．根据Can you tell me，可知这里考查了tell sb sth告诉某人某事，tell后面跟的成分应该是宾语，又是一个句子的话叫做宾语从句，在宾语从句中所使用的语序应该是陈述句语序，所以先排除BD选项；arrive，不及物动词，要搭配介词使用，一般接at，表示到达一点．接in表示到达一个空间范围；get在表示到达这个含义时，要搭配介词to；reach及物动词，后面直接接宾语，在这里Beijing是个名词，arrive后面应该跟in，所以选项C也不对．故选：A。\n本题考查了宾语从句的用法．解答时注意区分和辨别arrive，reach和get to的意思和用法．"}
{"id": "rose-iid-7TIho2-2428", "question": "一. 选择填空（每小题1分，满分 25 分）\n-Have you heard of quiet carriages（车厢） in the high-speed train？I wonder _____.\n-There is less noise in them.So people can have a more comfortable trip.（　　）\nA. what they mean\nB. where they are\nC. how tickets are bought", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你听说过高速列车上静音车厢吗？我想知道它们意思是什么。\n--它们的噪音比较小，所以人们可以有一个更舒适的旅行。\nwhat they mean它们是什么意思；where they are它们在哪里；how tickets are bought如何购票。根据quiet carriages\"静音车厢\"及There is less noise in them\"它们的噪音比较小\"可知，应该问\"它们意思是什么\"。\n故选：A。\n宾语从句中一般为陈述语序，关于引导词的区分需结合引导词的基本含义及其在句子中所承担的句子成分进行具体分析，结合语境，选择合适答案。"}
{"id": "rose-iid-TIYR1r-2429", "question": "一、单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）\nTomorrow is Earth Day.Let's discuss ______.（　　）\nA. when shall we give out the leaflets\nB. what we can do to recycle things\nC. how should we save more energy\nD. whether can we make our city greener", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "明天是地球日。让我们讨论一下我们可以做些什么来循环利用物品。\n根据语境，题干设空处是一个宾语从句，其语序应用陈述语序，故排除A、C、D项（均使用了疑问语序）；因此B项表述（我们可以做些什么来循环利用物品）符合语境和句法结构。\n故选：B。\n学生应掌握宾语从句的三大考点：引导词、语序和时态。解答本题的关键，根据语境判断此宾语从句的语序和引导词。"}
{"id": "rose-iid-N6j10F-2430", "question": "单项填空（本大题共15小题）\n—Did you notice ______________in his office？\n—Yes，he was going over our homework.（　　）\nA. when Mr.Li was working\nB. what Mr.Li is doing\nC. what Mr.Li was doing\nD. who was talking to Mr.Li", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—你注意到李先生在他的办公室里在做什么吗？\n—是的，他正在检查我们的家庭作业。\n根据题干 \"Did you notice _________？\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句三要素：语序，时态，引导词，宾语从句要用陈述句语序，四个选项语序都正确。结合答句\"he was going over our homework\"的时态和句意\"他正在检查我们的家庭作业\"可知，宾语从句的时态为过去进行时态was/were+doing，且引导词为what，排除BD项。\n故选：C。\n宾语从句三要素：语序，时态，引导词，可作为解题时的技巧。做题时一般先观察是否使用陈述语序，结合语境可确定句子的时态，最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-Wzxzqz-2431", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）请从下列每小题所给的A、B、 C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\n—Could you tell me ________？\n—He is a doctor.（　　）\nA. where his father is from\nB. what his father does\nC. how old his father is", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你能告诉我他的父亲是干什么的吗？\n-他是一名医生。\nwhere his father is from\"他的父亲来自哪里\"；what his father does\"他的父亲是干什么的\"；how old his father is\"他父亲多大了\"。根据\"He is a doctor.（他是一名医生。）\"可知选项B正确。\n故选：B。\n此题考查宾语从句，根据语境结合选项的汉语意思进行分析作答。"}
{"id": "rose-iid-mUAo9N-2432", "question": "六、选择填空（共 15 小题；计 20 分）A.从以下各题的 A、B、C 三个选项中选择正确答案。（共 10 小题；每小题 1 分，计 10 分）\n–Excuse me，Could you please tell me______？\n–Sure，my life is not what it used to be.（　　）\nA. what you think of your job\nB. if you felt excited when passing the test\nC. what your life is like after you become popular", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--劳驾，你能告诉我你成名之后生活是什么样的？\n--当然，我的生活和以前不一样了。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。选项A：你认为你的工作怎么样？选项B：当考试及格时，是否激动？选项C：你成名之后生活是什么样的？\n根据答语可知正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查宾语从句的有关知识。"}
{"id": "rose-iid-kOUQt3-2433", "question": "一、单项填空（本题有10小题，每题1分，共10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\n-Could you tell me ________？\n-He wants to show the true friendship to readers by telling stories.（　　）\nA. what the readers think of the book\nB. .how the writer met his friend in the book\nC. .what the writer means in the book\nD. .how the writer's friend likes this book", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你能告诉我在这本说中作者指的是什么意思吗？\n--他想通过讲故事向我们读者展示真正的友谊。\n分析句子可知，这里指的是作者想向读者展示的东西，应该用what来引导宾语从句，排除B和D；又这里指的是作者的观点，排除A。\n故选：C。\n先根据语序排除不合适的选项，然后根据语境选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-eFXHL5-2434", "question": "一、单项选择（每小题1分，共10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nCan you tell me ____yesterday？（　　）\nA. what they do\nB. what did they do\nC. what they did", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你能告诉我他们昨天做了什么吗？\n根据句意可知，空处是宾语从句，应用陈述语序，故排除B项；根据宾语从句的时间状语可知，宾语从句应用一般过去时，故排除A项。\n故选：C。\n先根据语序排除不合适的选项，然后根据语境选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-NKcCqs-2435", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nOn 16th September，2022，the China Telecom building in Changsha caught a big fire.Luckily，no one was killed.People wondered ____________.（　　）\nA. why it has happened\nB. what caused the terrible accident\nC. why was there so much smoke during the fire\nD. how did the government help solve the problem", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "2022年9月16日，长沙的中国电信大楼发生大火。幸运的是，没有人被杀。人们想知道是什么导致了这场可怕的事故。\n句意：2022年9月16日，长沙的中国电信大楼发生大火。幸运的是，没有人被杀。人们想知道是什么导致了这场可怕的事故。选项A是现在完成时，不符合题意要求；选项C和D都不是陈述语序，所以不对；选项B是过去时，陈述语序。根据句意。\n应选B。\n本题主要考查宾语从句的时态和陈述语序。"}
{"id": "rose-iid-RcuftL-2436", "question": "一、单项选择在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共14小题，每小题1分，共14分）\n---Can you make up such sentences to describe ______？\n---Home is where I can fully relax myself.（　　）\nA. what home means to you\nB. where does home lie\nC. how does home influence you\nD. when you go home", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你能造这样的句子来描述家对你意味着什么吗？\n--家是我能充分放松自己的地方。\n分析句子可知，空格部分作describe的宾语，要用陈述语序，排除B、C两项；根据\"Home is where I can fully relax myself.\"可知，此处是询问家对你意味着什么，因此用what引导宾语从句。\n故选：A。\n本题考查what引导的宾语从句，要注意分析题干信息，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-iid-zqzEk6-2437", "question": "选择填空（共 15 小题；计 20分）A. 从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分， 计10分）\n—New Year's coming!People are making resolutions.Do you know ________？\n—It's a kind of promise.（　　）\nA. what a resolution is\nB. how to make a resolution\nC. when to make a resolution", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--新年快要到了！人们正在制定决心。你知道决心是什么吗？\n--一种承诺。\n选项A：决心是什么；选项B：如何制定决心；选项C：何时制定决心。根据It's a kind of promise可知问句询问的是对决心的解释。\n故选：A。\n解答本题需首先理解所给选项的意思，再结合答语选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-NMBLDx-2438", "question": "Ⅰ.单项选择从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳选项。（本题 10小题，每小题1分，共10分）\n—Tom，you looked worried just now.Could you tell me______？\n—I left my homework at home.（　　）\nA. why you thought so\nB. what was wrong\nC. how you felt\nD. what made you happy", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--汤姆，你刚才看起来很着急。你能告诉我怎么了吗？\n--我把家庭作业忘在家里了。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。选项A：你为什么这么想；选项B：怎么了；选项C：你感觉如何；选项D：什么使你这么快乐。根据you looked worried just now及答语可知正确答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查what引导的宾语从句。"}
{"id": "rose-iid-8Htr5Q-2439", "question": "一、单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\nHis mother believes ______ because he is ______ boy.（　　）\nA. he says； a honest\nB. what he says； an honest\nC. what he says； a honest\nD. he says； an honest", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他的妈妈相信他所说的话，因为他是一个诚实的男孩。\n根据题干，需要完成宾语从句。根据宾语从句对连接词要求，当从句缺少成分时，需要用疑问词连接从句，排除 AD。再根据第二空，honest，是元音开头的单词，前面冠词应该用an，排除C。\n故选：B。\n根据具体语言环境准确、灵活运用宾语从句\"三要素\"，是作答该类型题的关键。"}
{"id": "rose-iid-Evw9QI-2440", "question": "Ⅱ.单项选择（本大题共15分，每小题1分）根据语境或句意，选择可填入句子的最佳选项，并将答题卡上该选项涂黑。\nHave you found out_______we can do on Hainan Island？（　　）\nA. how\nB. what\nC. when", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你知道我们在海南岛可以做什么吗？\n分析句式，题干设空部分是宾语从句，根据语境，从句中do后缺少宾语，因此应用what作引导词，并在从句中作宾语。\n故选：B。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其引导词的考点。解答时要根据语境，并结合选项分析从句所缺成分，方能选择正确的引导词。"}
{"id": "rose-iid-BEYAMz-2441", "question": "七、单项选择 从每小题所给的四个选项中，选择一个正确答案。（每小题1分，共15分）\n--Could you tell me _____？\n--He is a doctor.（　　）\nA. who is he\nB. who he is\nC. what he does", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你能告诉我他是做什么的吗？\n-他是一名医生．\n根据题干，可知考查宾语从句，用陈述语序，排除A；由He is a doctor，可知问的是什么职业．选项C\"他是做什么的？\"符合题意．\n故选：C．\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-WD2dRY-2442", "question": "一.单项选择 （10分）\nThe boss wondered ________.（　　）\nA. what's the matter\nB. what was the matter\nC. what the matter is\nD. what the matter was", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "老板想知道是怎么回事。\n考查宾语从句.句意：老板走上前问出了什么事情.从句在句中作宾语.从句要用陈述句的语序.如果主句是一般现在时，从句根据需要选择时态，如果主句是过去时态，从句要用相应的过去时态.但是从句是客观真理，一般用\n一般现在时态.根据主句是过去时态，另外，从句的主语是what而不是the matter，故排除D，A和C时态不对。\n故选：B。\n从句的时态和语序是解决这类题型的重点。l"}
{"id": "rose-iid-e4toLR-2443", "question": "一、选择题\nWe don't know ________，but it tells us the importance of friendship.（　　）\nA. what the story is about\nB. whether the story is true\nC. that the story is true\nD. when did the story take place", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我们不知道这个故事是否是真的，但是它告诉我们友谊的重要性。\n考查宾语从句。宾语从句用陈述句语序，排除D；根据\"but it tells us the importance of friendship但是它告诉我们友谊的重要性\"可知，与A项不符；\"We don't know\"后面通常不加that的引导的宾语从句。排除C。此处是whether引导的宾语从句。\n故选：B。\n考查宾语从句的用法。注意宾语从句的用法，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-JAfJfT-2444", "question": "四.选择填空（每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Could you tell me______？\n—Sure.It's about Yue Fei，a hero who lived during the Song dynasty.（　　）\nA. when this book was finished\nB. what this book is mainly about\nC. who wrote this book", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你能告诉我这本书主要讲什么吗？\n-当然。它是关于岳飞——一个生活在宋朝的英雄。\n分析句式，题干设空处是动词tell后的宾语从句；再根据语境及答语可知，问句询问的是关于书的内容的信息，因此应用what作引导词，即B项表述符合语境，意为\"这本书是关于什么的\"。\n故选：B。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其引导词的考点。解答时，需根据语境及答语判断问句所询问内容，再选用合适的引导词，最后结合选项正确作答。"}
{"id": "rose-iid-OB3DOP-2445", "question": "一. 单项填空（共10小题：每小题1分，满分10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n--- Could you please tell me______tomorrow？\n--- 8 o'clock.（　　）\nA. How will she come\nB. where she will go\nC. what time she will start\nD. when will she go", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你能告诉我明天她几点开始吗？\n--八点。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除A和D。根据答语意思可知正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查宾语从句使用陈述句语序（主谓不倒装，不加助动词，be动词及情态动词等不提到主语前）的相关知识。"}
{"id": "rose-iid-WoNfqv-2446", "question": "一、单项选择（共15题；每小题1分，满分15分）\n- I wonder______.\n- It's their deep love for what they do,I think.（　　）\nA. what's led to the success of such young athletes as Eileen Gu and Su Yiming\nB. how Eileen Gu and Su Yiming keep a balance between their training and school work\nC. if Eileen Gu and Su Yiming will take part in the 2024 Summer Olympic Games\nD. how such young athletes as Eileen Gu and Su Yiming manage their failures and victories", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我想知道是什么导致了像谷爱凌和苏翊鸣这样的年轻运动员的成功。\n-我想，是他们对自己工作的热爱。\n分析句式，题干设空处是动词wonder后的宾语从句；根据语境，答语中心词是名词love,题干第一句谈论的应是\"什么\"；结合选项，A项表述符合语境；其中引导词what作从句的主语。干扰项B项和D项中引导词how表方式，作状语；C项if表\"是否\"；均不符合语境。\n故选：A。\n宾语从句的三大考点，语序、时态和引导词。此题考查其引导词的用法。解答时，要根据语境及答语，分析从句所缺成分以及引导词所表达的含义，再结合选项正确作答。"}
{"id": "rose-iid-B6AE5O-2447", "question": "一、单项选择（本大题共10小题，每小题1分，共10分）\n-Can you tell me______？\n-She sometimes goes shopping.（　　）\nA. what does she do on weekends\nB. what she does on weekends\nC. what did she do on weekends\nD. what she did on weekends", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你能告诉我她周末干什么吗？\n-她有时去购物。\n宾语从句要用陈述语序，排除A和C。因为回答用的是一般现在时，所以此处也用一般现在时即可。\n故选：B。\n宾语从句主要考查3大知识点，引导词、语序和时态。考生在作答时要从这3方面着手，所以平时要牢记宾语从句的这三大考点。"}
{"id": "rose-iid-ZRuvE3-2448", "question": "一. 单选题 （本题共计 10 小题，每题 1 分，共计10分）\n-- I don't know _______ during the summer vacation. Any advice？\n-- How about doing some part-time jobs？（　　）\nA. what should I do\nB. where should I go\nC. what I should do\nD. where I should go", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我不知道暑假应该做什么，有什么建议吗？\n--做些兼职工作怎么样？\n宾语从句要用陈述语序，排除AB，根据回答的内容是做兼职，而不是去哪里，排除D．\n故选：C。\n宾语从句要用陈述语序，再根据上下文意思或时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案．"}
{"id": "rose-iid-zlvKbS-2449", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n- Why does Mr.Smith look upset？\n- Because he hasn't decided______for the picnic to the South Park this weekend.（　　）\nA. how will he go\nB. what he will take\nC. where he will go", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--为什么史密斯先生看起来心烦？\n--因为他没有决定这周末到南山公园野餐带什么。\n本题包含一个宾语从句。宾语从句的语序使用陈述句语序（主谓不倒装，不加助动词，be动词和情态动词不提到主语前），因此可先排除A。选项C谈到的是地点，但句中已经有地点了，可排除C。因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查宾语从句使用陈述句语序（主谓不倒装，不加助动词，be动词及情态动词等不提到主语前）的相关知识。"}
{"id": "rose-iid-kvPwv1-2450", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填入空白处的最佳答案。\n-Hi，Tony!I missed the history lesson.Can you tell me______，please？\n-Sure.We learnt about Zheng He and his voyage.（　　）\nA. what did you learn\nB. what you learnt\nC. what have you learnt\nD. what you learn", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你好，Tony!我错过了那节历史课。你能告诉我你们学的什么吗？\n--当然可以。我们学习了有关郑和和他的航海。\n句子包含一个宾语从句。宾语从句的语序使用陈述句语序（主谓不倒装，不加助动词，be动词和情态动词不提到主语前），因此可先排除A和C。通过答语的意思可知询问的是过去发生的事，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查宾语从句使用陈述句语序（主谓不倒装，不加助动词，be动词及情态动词等不提到主语前）的相关知识。"}
{"id": "rose-iid-QVBNkc-2451", "question": "单项选择（20分。每小题1分）\n-- Could you please tell me___________when they meet for the first time in China？\n--They usually shake hands.（　　）\nA.  when do people usually like\nB.  what people usually do\nC.  where people usually go", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你能告诉我在中国人们第一次见面通常是怎么做的吗？\n-他们通常握手。\n根据题干，可知考查宾语从句，要用陈述语序，选项A是疑问语序，故排除；B.人们通常做什么；C.人们通常去哪里。根据They usually shake hands.（他们通常握手。）可知，问的是做什么。\n故选：B。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-enZGtc-2452", "question": "二、单项填空（共10小题，每题1分，共计10分）请从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案。\n—Could you tell me___________ ？\n—Sure.I will take a bus to Yandang Mountain and have a picnic there.（　　）\nA. what you will do this weekend\nB. why you will visit Yandang Mountain\nC. when you will have a picnic\nD. who you will go to Yandang Mountain with", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—你能告诉我这个周末你将做什么吗？\n—当然可以。我将乘公共汽车去雁荡山，并在那里野餐。\nA.这个周末你将做什么；B.你为什么要去雁荡山；C.你什么时候去野餐；D.你将和谁一起去雁荡山。句意：—你能告诉我______吗？—当然可以。我将乘公共汽车去雁荡山，并在那里野餐。可知，横线上填\"这个周末你将做什么\"符合题意。\n故选：A。\n做这类题要先了解对话情景，根据句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-IyzoMD-2453", "question": "二、单项选择（共11小题；每小题1分，满分11分）\nYou seem so happy with your holiday.Could you tell me______？（　　）\nA. who did you spend the holiday with\nB. if you visit your aunt\nC. what place you have been to\nD. that you watched a basketball match", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你看起来对你的假期很开心。你能告诉我你去过什么地方吗？\n句意：你看起来对你的假期很开心。你能告诉我你去过什么地方吗？A选项\"who did you spend the holiday with\" 不是陈述语序，不对；选项B\"if you visit your aunt\"时态和意思都不符合题意，不对；选项C \"what place you have been to（你去过什么地方）\"符合题意和时态要求，正确；选项D\"that you watched a basketball match（你看了一场篮球赛）\"连词和意思都不符合题意，不对。\n故选：C。\n考查宾语从句的连接代词的用法。"}
{"id": "rose-iid-T7opHI-2454", "question": "二、单项填空 在A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共14分，每小题1分）\n—Can you imagine __________ if we have a chance to live on Mars in the coming future？\n—Well，it's hard to say，probably great，or maybe not.（　　）\nA. what will everyday life be like\nB. how will everyday life be like\nC. how everyday life will be like\nD. what everyday life will be like", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你能想象如果我们在未来有机会生活在火星上的话，每个人是生活会像什么样吗？\n--哦，很难说，很有可能了不起，也可能不是的。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除A和B。选项C中的like是介词，意思是\"像...一样\"，不能用how作宾语，只能用what作宾语，本题正确答案是D。\n故选：D。\n本题主要考查宾语从句的有关知识。"}
{"id": "rose-iid-Ldg3kx-2455", "question": "Ⅱ.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案（每小题1分，满分15分）\n— Nancy，do you know ________？\n— Oh，he is a dentist.I once went to him to fix my teeth.（　　）\nA. where Tony is from\nB. who Tony is\nC. what Tony is", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—南希，你知道Tony是做什么的吗？\n—噢，他是一个牙医。我曾经找他帮我补牙。\n根据\"he is a dentist\"可知回答的是工作职位，对工作职位提问用\"what\"。\n故选：C。\n正确理解句意，对所给选项作出正确分析，从而作出正确解答。"}
{"id": "rose-iid-lvLVgI-2456", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，满分10分）\n— I wonder what Mr.Wang asked you just now？\n— He asked ___________.（　　）\nA. whether will I take part in the writing competition\nB. what was wrong with my old watch\nC. how long I have bought my new i-Pad\nD. how much money did I spend on books", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——我想知道王先生刚才问了你什么？\n——他问我的旧手表怎么了。\n宾语从句使用陈述句语序，故排除A和D；根据主句时态为一般过去时可知，从句为过去的时态，C为现在完成时，故排除。\n故选：B。\n先根据语序排除不合适的选项，然后根据语境选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-vMeYm8-2457", "question": "六、选择填空（共10小题：计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分，计10分）\n—I have no idea____________in the winter vacation.\n—Maybe you can take a short trip and relax.（　　）\nA. where I can relax\nB. when I can leave\nC. what I can do", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我不知道寒假可以去哪里放松。\n-也许你可以短途旅行放松一下。\nA．where I can relax我可以在哪儿放松；B．when I can leave我什么时候可以离开；C．what I can do 我能做什么。根据Maybe you can take a short trip and relax.也许你可以短途旅行放松一下。\n可知选项A符合题意。\n故选：A。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-sTHeDQ-2458", "question": "二、单项填空（本大题共 15 小题，每小题 1 分，共 15 分）\n—Just tell me ______.\n—I had eggs and some milk（　　）.\nA. what you had for breakfast\nB. what did you have for breakfast\nC. when you had breakfast\nD. when did you have breakfast", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—刚好告诉我你早餐吃的什么。\n—我吃的鸡蛋和喝了一些牛奶。\n根据宾语从句用陈述语序，可知，B和D选项语序错误，引导词后应直接跟一个陈述句，因此语序错误，排除；根据答语，可知问早餐吃的什么，而不是问什么时候吃得早餐，排除C。\n故选：A。\n掌握宾语从句的基本结构和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Bi818l-2459", "question": "II.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A B .C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n-Could you tell me______？\n-The war between Russia and Ukraine.（　　）\nA. when Shenzhou XIII returned\nB. what they discussed just now\nC. why they disagreed with you", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你能告诉我他们刚才讨论什么吗？\n-俄罗斯和乌克兰之间的战争。\nA．when Shenzhou XIII returned什么时候神舟十三号返回的；B．what they disused just now 他们刚才讨论什么；C．why they disagreed with you 他们为什么不同意你的观点。根据题干，可知考查宾语从句，用陈述语序，排除A；由The war between Russia and Ukraine.俄罗斯和乌克兰之间的战争。选项B符合题意。\n故选：B。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-XGLmM6-2460", "question": "一、Ⅴ.单项选择（每小题1分，共10分）请你从每小题所给的A、B、C三个选项中选出一个最佳选项。\n-I wonder_________ on Thanksgiving day in America.\n-Turkey is the best choice for them.（　　）\nA. where people like to eat\nB. what people usually eat\nC. how people usually have fun", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我想知道美国人感恩节通常吃什么。\n-火鸡是他们最好的选择。\n根据答语\"一Turkey is the best choice for them.\"一火鸡是他们最好的选择。可知，问在美国感恩节人们通常吃什么。因此引导词应为what。\n故选：B。\n宾语从句主要考查3大知识点，引导词、语序和时态。考生在作答时要从这3方面着手，所以平时要牢记宾语从句的这三大考点。"}
{"id": "rose-iid-cjFJaI-2461", "question": "单项选择 \n—Can you tell me_____？\n—I went camping.（　　）\nA. where did you go last weekend\nB. what did you do last weekend\nC. where you went last weekend\nD. what you did last weekend", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你能告诉我你上周末做了什么吗？\n-我去野营了。\n分析句式，题干设空句是动词tell后的宾语从句，其语序应用陈述语序，故排除A、B项；再根据答语可知，问句询问的是关于所做事情的信息，因此应用what作引导词，即D项表述符合语境。\n故选：D。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其语序和引导词的考点。解答时要根据语境，并结合选项分析宾语从句中所表述或询问的信息，方能选择正确的引导词。"}
{"id": "rose-iid-b4H51P-2462", "question": "一、单项选择 \n--- Could you tell me______？\n--- No problem.（　　）\nA. how to do with the problem\nB. how long I can borrow the book\nC. when did you come back from America\nD. what's wrong with my subject", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你能告诉我我的学科哪里出错了吗？\n--没问题。\n很明显，这里是宾语从句，要用陈述语序，排除C；A选项中do with不和how连用，排除A；B 选项中表示\"借阅段时间\"用keep，排除B选项；只有D选项中what作主语，其后语序不变。\n故选：D。\n宾语从句要注意语序、主谓一致等问题。"}
{"id": "rose-iid-9h9eCs-2463", "question": "Ⅵ.选择填空。（15分）\n—I want to know _______.\n—I love them.（　　）\nA. where you watch sitcoms\nB. what you think of sitcoms\nC. how do you like sitcoms\nD. when you watch sitcoms", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—我想知道你对情景喜剧的看法。\n—我喜欢它们。\n根据题干\"I want to know ______.\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句三要素：语序，时态，引导词，宾语从句要用陈述句语序，选项C为疑问句语序，排除。由答句\"我喜欢它们。\"可知是问你对情景喜剧的看法，故B项\"你对情景喜剧的看法\"符合题意，排除AD项。\n故选：B。\n宾语从句三要素：语序，时态，引导词，可作为解题时的技巧。做题时一般先观察是否使用陈述语序，结合语境可确定句子的时态，最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-fogn2j-2464", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题0.5分；满分5.0分）从A、B、C、D中选出可以填人空白处的最佳答案。\nI don't understand ______ is a balanced diet.（　　）\nA. how\nB. that\nC. what\nD. which", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我不明白什么是均衡饮食。\n根据题干和选项可知，I don't understand是句子的主句，后跟宾语从句；宾语从句三要素：语序，时态，引导词，宾语从句要用陈述句语序，此题考查从句的引导词，该引导词又是从句的主语，句意为：我不明白什么是均衡饮食。\n故选：C。\n宾语从句三要素：语序，时态，引导词，可作为解题时的技巧。做题时一般先观察是否使用陈述语序，结合语境可确定句子的时态，最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-ux1EyA-2465", "question": "一、单项选择（本题共 20 分，每小题1分）选择最佳答案。\nNobody really cares______.（　　）\nA. what happened just now\nB. how did he win the competition\nC. if will they get here soon", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "没有人真正关心刚才发生了什么。\n结合句意，没有人真正关心__。结合空缺处，缺少了一个宾语从句，宾语从句要用陈述语序，结合选项，B和C是疑问语序，所以排除。A是陈述语序，且表述正确，表达出\"没有人真正关心刚才发生了什么。\"。\n故选：A。\n结合句意与语境，选出正确的选项。"}
{"id": "rose-iid-A5w7PM-2466", "question": "一、选择题（共20小题，每小题3分，满分60分）\nNo one can be sure ________ in thousands of years，not to say in a million years.（　　）\nA. what man looks like\nB. what will man look like\nC. what did man look like\nD. what man will look like", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "没有人能够确定几千年后人类会是什么样子，更不用说一百万年以后了。\n分析句式，题干设空处是一个宾语从句，其语序应用陈述语序，故排除B、C项（使用了疑问语序）；再根据语境，题干时间状语是in thousands of years，表明从句谓语动作发生在将来，因此从句谓语应用一般将来时态，即D项表述符合语境。\n故选：D。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及了语序和时态考点。解答时，可先根据语序用法排除干扰项，再根据语境，并结合选项分析从句所用时态，最后正确作答。"}
{"id": "rose-iid-sWodcB-2467", "question": "六、单项选择，选出可以填入空白的最佳选项。\nI don't know___________.（　　）\nA. what the population of Tianshui is\nB. what is the population of Tianshui\nC. how much is the population of Tianshui\nD. how many the population in Tianshui are", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我不知道天水的人口是多少．\n根据题干，可知考查宾语从句，用陈述语序，排除BC；由the population of Tianshui，可知提问人口用what．排除D．\n故选：A。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-2YmMid-2468", "question": "一、选择题\n-Can you tell me ________？\n-He is kind and generous.He always helps others.（　　）\nA. what your friend likes\nB. what your friend is like\nC. what does your friend look like\nD. what does your friend like", "knowledge": ["连接代词what引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你能告诉我你的朋友是什么样的么？ --他很友好且慷慨．他总是帮助别人．\n本题考查宾语从句．宾语从句用陈述语序，故排除C、D；由答语\"他很友好、慷慨\"可知，问句问的是人的性格．be like表示\"如何；怎样\"，说明人的性格等内在品质．符合题意．\n故选：B．\n此类题目，先分析语法结构，在结合句意，便可得出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-hyo7kV-2469", "question": "二、Ⅱ.单项选择题．（20小题，每小题1分，共20分）A）从A，B，C，D中选择能填入空白处的正确答案．\nDo you know _________  Zunyi or not tomorrow？（　　）\nA. whether are they leaving for\nB. whether they are leaving for\nC. if they are leaving for\nD. if are they leaving for", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你知道他们明天是否去遵义吗？\n答案：B 根据Do you know _________  Zunyi or not tomorrow？再结合选项，可知Do you know后面是一个宾语从句，宾语从句中应该用陈述语序，即主语+谓语，所以排除A，D．根据whether后面可以跟or not，但是if不能与or not连用，故排除C。故选：B。\n主要考查宾语从句，一定注意宾语从句的引导词，以及宾语从句的时态和语序问题．把握好这几点，是做好此类题目的关键！就本题而言主要考查宾语从句的引导词和语序．"}
{"id": "rose-iid-4Ggjdq-2470", "question": "一、单项选择（共10小题，每题1分，共10分）从每小题所给的选项中选出能完成或回答这一小题的最佳答案。\n—How long does it take to get to the airport？\n— Forty minutes.But it's snowing today.I'm not sure______the highway will close soon.Let's set off earlier.（　　）\nA. how\nB. when\nC. whether\nD. why", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你用多长时间到机场的？\n--四十分钟。但今天下雪。我不确定高速是否很快关闭，让我们早点出发。\n句意：--你用多长时间到机场的？--四十分钟。但今天下雪。我不确定高速是否很快关闭，让我们早点出发。A.怎么样；B.什么时候；C.是否；D.为什么。这是一个宾语从句，需要宾语从句的引导词。根据空前的I am not sure 可知，这里表示\"不确定是否会很快关闭\"，所以是whether。\n故选：C。\n理解句意，掌握宾语从句引导词的用法，结合语境完成试题。"}
{"id": "rose-iid-cA4Box-2471", "question": "Ⅲ. 单项选择（共10小题，计10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空自处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n--- Linda，I wonder______you can give Mary some advice on health.\n--- I have given her some advice，but I'm not sure______she will accept it or not.（　　）\nA. if；whether\nB. whether；if\nC. that；if\nD. what；whether", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--Linda，我想知道你能否给Mary提几条有关健康的建议。\n--我已经给她提了几条建议，但我不确定她是否接受了。\nif是否，如果，whether是否，that那，what什么。根据观察和分析可知wonder和sure后所接的都是宾语从句。根据句子中的or not可知第二个空格上应填whether引导宾语从句（if引导宾语从句时，不与or not连用），据此可以先排除B和C。what在引导的宾语从句中作主语，宾语或表语，第一个空格后的宾语从句不缺少主语和宾语或表语，因此正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题需首先根据句子结构确定考点，再结合所给选项作答。"}
{"id": "rose-iid-xYrtuC-2472", "question": "第一节 单项填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从题中所给的A、C、D ， 四个选项中选出能填入空白处的最佳选项， 并将所选答案涂到答题卡 的相应位置上。\n—Are you going camping this weekend？\n—I'm not sure.It depends on __________ the weather will be fine or not.（　　）\nA. that\nB. how\nC. if\nD. whether", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-这个周末你要去露营吗？\n-我不确定。这取决于天气是否晴朗。\n句意：-这个周末你要去露营吗？-我不确定。这取决于天气是否晴朗。根据句意\"这取决于天气是否晴朗\"，可知：\"不确定\"，所以，选项A和B不对，if（是否）引导的宾语从句不能放在介词之后，wheher（是否）却可以。\n故选：D。\n本题考查介词后的宾语从句知识点。"}
{"id": "rose-iid-n7hV7v-2473", "question": "五、选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nCould you tell me ________ a meeting in Guangzhou next week？（　　）\nA. whether is there going to be\nB. whether there is going to have\nC. if there was going to be\nD. if there is going to be", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你能告诉我下周广州是否有一个会议吗？\n分析句式，题干设空后是动词tell后的宾语从句，其语序应用陈述语序，故排除A项（使用了疑问语序）；题干时间状语是next week，因此从句时态应用一般将来时态，D项表述符合语境和句法结构。干扰项B项中have使用不当；C项是过去将来时态；不符合题意。\n故选：D。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其语序和时态的考点。解答时要根据语境及关键信息，分析宾语从句的时态，再结合选项正确作答。"}
{"id": "rose-iid-ZpY4Cp-2474", "question": "一、单项选择 \n—Excuse me，I wonder________.\n—Yes，and the nearest one is to the west of the mall.（　　）\nA. what the bus station is\nB. when the bus station is open\nC. how I can get to the bus station\nD. if there is a bus station near here", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "—对不起，我想知道这附近是否有公共汽车站。\n—是的，最近的一家在商场的西面。\nA.汽车站是什么；B.公交车站什么时候开门；C.我怎么去汽车站；D.附近是否有公共汽车站；根据题干 \"I wonder_________.\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句三要素：语序，时态；引导词，宾语从句要用陈述句语序，选项语序都正确。由答语\"Yes，and the nearest one is to the west of the mall.\"\"是的，最近的一家在商场的西面。\"可知，宾语从句的引导词为if/ whether\"是否\"。\n故选：D。\n宾语从句三要素：语序，时态，引导词，可作为解题时的技巧。做题时一般先观察是否使用陈述语序，结合语境可确定句子的时态，最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-hmG5Br-2475", "question": "五、II. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n—I want to know _______ Jeff will go hiking with us tomorrow.\n—Of course he will.He is very interested in hiking.（　　）\nA. that\nB. if\nC. where\nD. when", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我想知道杰夫明天是否会和我们一起去远足。\n-他当然会。他对远足很感兴趣。\nthat那个；if 如果；where在哪；when何时。根据\"Jeff will go hiking with us tomorrow.\"可知，此处是if引导的宾语从句。\n故选：B。\n要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-Y4ViQ3-2476", "question": "Ⅱ.单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号 涂黑。\nI wonder ______________ the day after tomorrow.（　　）\nA. when does he come\nB. how will he come\nC. whether he comes\nD. if he will come", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我不知道他后天是否会来。\n根据题干，可知考查宾语从句。宾语从句用陈述语序，排除AB；结合tomorrow可知时态是一般将来时。排除C。\n故选：D。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ILeY2N-2477", "question": "一、单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）\nCould you tell me ____________ a meeting in Guangzhou next week？（　　）\nA. whether is there going to be\nB. whether there is going to have\nC. if there was going to be\nD. if there is going to be", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你能告诉我下周在广州是否有个会议吗？\n此句是宾语从句。宾语从句使用陈述语序，故排除A；根据时间状语next week，可知从句时态是一般将来时，故排除C；there be句型的一般将来时结构是there is/are going to be...，排除选项B。\n故选：D。\n首先根据宾语从句语序，再结合there be句型的一般将来时结构，就可以选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-us1wtx-2478", "question": "I. 单项选择（每小题1分，共10分）从每小题所给的A，B， C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项。\nWe don't know_____，but it tells us the importance of friendship.（　　）\nA. whether the story is true\nB. when did the story happen\nC. what the story is about", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我们不知道这个故事是否属实，但它告诉我们友谊的重要性。\nA．故事是否真实；B．故事何时发生；C．故事是关于什么的；根据题干 \"We don't know_______.\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句三要素：语序，时态，引导词，宾语从句要用陈述句语序，选项B为疑问句语序，排除。结合下文\"but it tells us the importance of friendship\"\"但它告诉我们友谊的重要性\"可知，选项A符合题意。\n故选：A。\n宾语从句三要素：语序，时态，引导词，可作为解题时的技巧。做题时一般先观察是否使用陈述语序，结合语境可确定句子的时态，最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-rWwAIc-2479", "question": "一、单项选择（每小题1分，共20分）\nI wonder _____ you would like to go hiking with us this weekend.（　　）\nA. that\nB. what\nC. when\nD. if", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我想知道你这个周末是否愿意和我们一起徒步旅行。\nthat那；what什么；when何时；if是否。主句wonder后不接that引导的宾语从句，要接表示疑问的宾语从句；what在引导的宾语从句中作主语，宾语，表语；when在引导的宾语从句中作状语，表示时间，根据分析可知宾语从句不缺主语，宾语，表语和时间状语，因此本题正确答案是D。\n故选：D。\n本题主要考查宾语从句的基本知识。"}
{"id": "rose-iid-4VMQPU-2480", "question": "一、单项填空（共8小题；每小题1分，满分8分）请认真阅读下面各题，从题中所给的A、 B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n—I haven't decided_______.\n—We hope you can join us.It is a chance to learn history.（　　）\nA. if I will join the Reading Club\nB. that I will join the Reading Club\nC. when will I visit Nanjing Museum\nD. whether I will visit Nanjing Museum", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——我还没有决定是否要参观南京博物馆。\n——我们希望你可以加入我们。这是一次学习历史的机会。\n考查宾语从句。空处在decide的后面，可知是宾语从句。宾语从句用陈述句语序，排除选项C；根据\"learn history\"可知与南京博物馆有关，排除选项AB。\n故选：D。\n掌握whether/if的用法，结合题干和语境，选择正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-zdJmFC-2481", "question": "Ⅱ.语法与情景对话\n-Do you know_____？\n-Yes，there's one here.It's in the store.（　　）\nA.  whom he is talking with\nB.  when I can get to the hotel\nC.  how to use the machine\nD.  if there's a restroom around here", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你知道这附近有没有洗手间吗？\n-是的，这里有一个。它在商店里。\n考查宾语从句。根据下文\"there's one here（这里有一个）\"可知上文问的是\"是否有……\"，应选择表示\"有……\"含义的选项，所以D项\" if there's a restroom around here（这附近是否有洗手间）\"符合句意。A项\"whom he is talking with（他在和谁说话）\"、B项\"when I can get to the hotel（我什么时候能到宾馆）\"、C项\"how to use the machine（如何使用这台机器）\"答非所问，排除这三个选项。\n故选D。\n准确把握上下文，答语与问句一致是解答此类题的关键，同时应注意宾语从句为正常语序。"}
{"id": "rose-iid-QQhU5k-2482", "question": "二、单项选择 （共 15 小题；每小题 l 分，满分 l5 分）从每题所给的 A、B、C、D 四个选项中，选出最佳选项。\n—Could you tell me______a meeting in our school tomorrow？\n—Yes，sure.I've got everything ready.（　　）\nA. if there is going to have\nB. whether is there going to be\nC. whether there is going to have\nD. if there is going to be", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "——你能告诉我明天我们学校是否有一个会议吗？\n——可以，当然，我已经把一切都准备好了。\n宾语从句要用陈述语序，选项B是疑问语序，要排除选项B；there be的一般将来时形式是there is going to be，不是there is going to have，排除选项AC；选项D正确。\n故选：D。\n宾语从句要用陈述语序，再根据上下文意思或时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-5uCeOW-2483", "question": "一、单项填空（共10小题；每小题1分，满分10分）\nI have some tickets for the football match. I called my friends to see_____.（　　）\nA. where did they buy them\nB. why they liked to go there\nC. when did we go together\nD. whether they'd like to go", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我有一些足球比赛的票．我打电话给我的朋友们，看他们是否愿意去．\n句子是宾语从句，从句通常用陈述语序．AC不正确．根据I have some tickets for the football match可知，应该问是否想去，应该选D．\n故选：D。\n宾语从句中一般为陈述语序，分析选项意思及用法，根据回答的内容，选择合适答案．"}
{"id": "rose-iid-Qtz1pv-2484", "question": "四、选择填空，从各题所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。\n—Excuse me，I am wondering ________.\n—Sure，there is a bookstore down the street.（　　）\nA. when does the bookstore open\nB. what should I do next\nC. whether you can help me buy a magazine\nD. where I can get a dictionary", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—对不起，我想知道你能否帮我买本杂志。\n—当然，这条街上有一家书店。\n句意：——对不起，我想知道你能否帮我买本杂志。——当然，这条街上有一家书店。宾语从句用陈述语序，排除A和B；根据回答\"Sure当然\"，可知，用whether\"是否\"引导宾语从句。\n故选：C。\n考查宾语从句，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-1T6tyY-2485", "question": "一、单项选择（共15分， 每小题1分）从下面各题的四个选项中选出一个最佳答案。\nSometimes small things decide ________ we can achieve success or not.（　　）\nA. which\nB. whether\nC. what\nD. when", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "有时候小的事情决定我们是否能取得成功。\nwhich哪一个；whether是否；what什么；when什么时候。根据\"we can achieve success or not.\"可知，此处为whether...or not固定搭配，意为\"是否…\"。\n故选：B。\n本题考查连词的用法，要注意分析句子，并结合语境答题。"}
{"id": "rose-iid-MUO1HK-2486", "question": "单项选择 选择最佳答案。\n---I'm worried about_____ I can get a high mark in the exam.\n---Take it easy.You're sure to get a high mark because you are good at English.（　　）\nA.  if\nB.  whether\nC.  unless", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---我很担心这次考试能不能得高分。\n---别紧张。你英语学得好，一定会得高分的。\n分析本句结构可知，此句为带有疑问意义的宾语从句表\"是否\"含义，因而unless（除非）不符合题意；此句为用在be worried about后的宾语从句，是介词宾语，因而只能用whether不能用if。\n故选：B。\n本题考查if和whether引导的宾语从句，学习中要了解两者的含义和用法，且需特别注意只能用whether不能用if的情况。"}
{"id": "rose-iid-WggQ9y-2487", "question": "六、单项选择（每小题1分，共10分）在每小题的四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\nPlease call me______ you want to have the picinic with us.（　　）\nA. and\nB. but\nC. if\nD. so", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "如果你想和我们一起野餐，请给我打电话。\nand和，而；but但是；if是否；so因此。根据观察和分析可知题干是主从复合句，含有if引导的条件状语从句，主句是祈使句，从句使用一般现在时。\n故选：C。\n本题主要考查条件状语从句的用法。"}
{"id": "rose-iid-pQTJCZ-2488", "question": "二、单项填空（共8小题，计8分）\n— I wonder ______.\n— Where there is a will，there is a way.\nA. if will I pass the exam\nB. if I can become an artist\nC. if can I enter a good senior high school", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我想知道我是否能成为一名艺术家。\n-有志者事竟成。\n宾语从句要用陈述语序，而A和C都是疑问语序，故排除。\n故选：B。\n宾语从句主要考查3大知识点，引导词、语序和时态。考生在作答时要从这3方面着手，所以平时要牢记宾语从句的这三大考点。"}
{"id": "rose-iid-dZNYhy-2489", "question": "一、单项选择（本题共25个小题，每小题1分，共25分）\nI don't know ________ they could pass the exam or not.（　　）\nA. if\nB. whether\nC. weather", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我不知道他们是否能通过考试。\nif是否；whether是否；weather天气。whether …or not为固定搭配，意为\"是否\"，符合句意。\n故选：B。\n考查连词的用法，基础题，结合句意选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-BTHlgw-2490", "question": "一、单项选择，在A、B、C、D 四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共 14 小题，每小题 1 分，共 14 分）\n— How do you like the story？\n— I don't know_______，but I really like its surprising ending.（　　）\nA.  what the story is about\nB.  whether the story is true\nC.  when did the story take place\nD.  who are the main characters", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你认为这个故事怎么样？\n-我不知道这个故事是否是真的，但我真的喜欢它令人惊讶的结尾。\nA.这个故事是关于什么的；B.这个故事是否是真的；C.这个故事发生在什么时候，疑问句语序；D.谁是主要角色。know后面是宾语从句，遵循陈述句语序，排除C。根据but I really like its surprising ending（但我真的喜欢它令人惊讶的结尾）可知，已经读过这个故事，应该知道故事内容和主角，故排除A和D。\n故选：B。\n观察选项排除疑问句语序，结合语境找到合适连接词。"}
{"id": "rose-iid-Voct9i-2491", "question": "IV．单项选择。从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。（每小题1分，共10分）\n--- Do you know_______during the New Year's Day？\n--- Maybe yes？But I think it's better to stay in Chongqing.（　　）\nA. that we must stay in Chongqing\nB. whether can I set a lantern\nC. what we can eat to celebrate\nD. whether I can go for a trip", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你知道元旦期间我是否可以去旅行吗？\n-也许可以吧？但是我认为还是留在重庆比较好。\n分析句式，题干设空处是动词know后的宾语从句，其语序应用陈述语序，故排除B项（使用了疑问语序）；根据语境及答语可知，宾语从句询问的是关于是否可以做某事的信息，因此D项表述符合语境。主句是do you know（你知道...吗），含有不确定性，故A项引导词that不当；C项表述（我们可以吃什么来庆祝）与答语不符。\n故选：D。\n解答此题时，需根据语境及题干答语，分析宾语从句所表述的内容，再结合选项分析作答。"}
{"id": "rose-iid-ZPWU6L-2492", "question": "Ⅱ.单项选择（10分）\nI can't decide ____________ to buy this bike or not.（　　）\nA. when\nB. whether\nC. if\nD. where", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我不能决定买不买这辆自行车。\n句意：我不能决定是否买这辆自行车。根据句意\"是否\"，应选whether或者if，后边有or。故应用固定搭配\"whether...or not\"译为\"是否\"。\n故选：B。\n应该熟练掌握宾语从句中的关系词的用法和意义。"}
{"id": "rose-iid-1F58gZ-2493", "question": "Ⅱ.单项选择（10分）\nDo you know ______________there's a good place to drink coffer around here？（　　）\nA. when\nB. if\nC. what\nD. how", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你知道这附近是否有喝咖啡的好地方吗？\n句意：你知道这附近是否有喝咖啡的好地方吗？根据句意，\"是否\"，故应选 whether或者if。\n故选：B。\n充分掌握宾语从句关系词的用法和意义，就能找准答案。"}
{"id": "rose-iid-xDdhm0-2494", "question": "第I卷（客观题共50分）一、单项选择在A. B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-- The novel Treasure Island is attractive.\n---So it is.Could you tell me _________？（　　）\nA. how long I could keep it\nB. that I can borrow it\nC. if I can keep it for another week\nD. when should I return it", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--小说《金银岛》吸引人。\n--确实如此。你能告诉我能够再续借一周吗？\n根据分析可知题干包含一个宾语从句。宾语从句的语序使用陈述句语序（主谓不倒装，不加助动词，be动词和情态动词不提到主语前），因此可先排除D。选项A中的时态不正确，could应该为can；当主句是疑问句时，宾语从句应该是表示问题的句子，不接that引导的宾语从句，因此本题正确答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查宾语从句使用陈述句语序（主谓不倒装，不加助动词，be动词及情态动词等不提到主语前）的相关知识。"}
{"id": "rose-iid-JeROD6-2495", "question": "一、选择填空（共15小题；每小题1分， 满分 15分）从每小题所给的 A、B、C三个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Do you think _______________________？\n—Yes，I do.（　　）\nA. how we can finish the work on time\nB. when we can we finish the work on time\nC. whether we can finish the work on time", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你认为我们能否按时完成工作？\n-是的，我认为。\n根据题意是此处是宾语从句，用陈述语序，排除A；根据回答Yes，I do，此处是\"你认为我们能否按时完成工作\"，此处是whether引导的宾语从句。\n故选：C。\n熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-crUbWN-2496", "question": "V.单项填空（共10小题；每小题1分，共10分）\n---What did your father say to you just now？\n---He asked me_________.\nA. that I would like to see a movie\nB. where I will spend my holiday\nC. if I enjoyed myself at the party\nD. when did I attend the party", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——刚才你父亲对你说什么？\n——他问我是否在聚会上玩得很开心。\n宾语从句用陈述语序，可知D选项是疑问语序，排除。谓语动词\"asked\"表示疑问，可知A选项引导词不合适，排除。根据主句时态过去时，从句应用过去相关的时态，可知B选项是一般将来时，时态不搭配，排除。\n故选：C。\n掌握宾语从句的结构和三要素，结合题干，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-AnA42i-2497", "question": "基础知识运用第一节：单项选择（每小题1分，满分15分）从所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项．\n-Could you please tell me ________？\n-Of course.Many people in Shiyan know it.（　　）\nA. where is Mount Wudang\nB. how can I get to Wulong River\nC. what is Shenlongjia famous for\nD. if there will be a new airport in Shiyan", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--请你告诉我十堰市是否将会有一个新的飞机场好吗？\n--当然了．很多十堰人都知道这件事．\n根据句意可知，这里考查的是宾语从句，从句中应该用陈述语序，故可排除A、B和C，他们的语序都不对．故选：D。\n不管什么类型的宾语从句总是用陈述语序，即：从句的连接词后是主语、谓语、宾语的语序，从句的时态要与主句的时态保持一致．"}
{"id": "rose-iid-UuD0c4-2498", "question": "一、I. 单项选择（每小题1 分， 共10分）从每小题所给的A，B， C三个选项中，选出一个能填入空白处的最佳选项\n—I'm worried __________.\n—Whatever the result is，don't be too hard on yourself.（　　）\nA. that my school team lost the game because of my fault\nB. how have I prepared for my final exams\nC. if I can get great grades in the final exams", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我担心我是否能在期末考试中取得好成绩。\n-不管结果如何，不要对自己太苛刻。\n根据题干，可知句子是含有宾语从句的主从复合句，宾语从句要用陈述语序，B语序不对，根据答语：不管结果如何，不要对自己太苛刻。，可知还未发生，因此A用一般过去时不对。\n故选：C。\n掌握宾语从句的结构和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-llJxIT-2499", "question": "一、 单项选择（每小题1分， 共10分）从各题所给的四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Do you know____________________ in Newtown？\n—Yes.There is one next to the bookstore.It's not far from here.（　　）\nA. how I can get to the zoo\nB. if there is a zoo\nC. where I can see animals\nD. how much I spend on the new car", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "——你知道新城是否有动物园吗？\n——是的。在书店旁边有一个。它离这里不远了。\nhow I can get to the zoo我如何到达动物园；if there is a zoo是否有动物园；where I can see animals我在哪里能看动物；how much I spend on the new car我买新车要花多少钱。根据答语\"是的。在书店旁边有一个。它离这里不远了\"可知，要问\"你知道新城是否有动物园吗\"，其它选项语意不通。\n故选：B。\n宾语从句要用陈述语序，再根据上下文意思或时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-EXhJAy-2500", "question": "四、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从每小题所给的四个选项中选出能够完成或回答这一小题的最佳答案。\n-Excuse me，can I interview Mr.Miller this afternoon？\n--A moment，please.Let me check ______.（　　）\nA. if Mr．Miller will be free\nB. when will Mr．Miller have time\nC. if Mr．Miller had an appointment\nD. when does Mr．Miller come back", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--打扰了，今天下午我能采访米勒先生吗？--请稍等．让我查查米勒先生是否有空．\n答案：A 根据Let me check ______．结合选项可知，后面是一个宾语从句，宾语从句应该用陈述语序，即主语+谓语，所以排除B，D．根据can I interview Mr．Miller this afternoon？今天下午我能采访米勒先生吗？结合语境可知下文宾语从句中描述的是将来的事情，故用一般将来时态．所以排除C，\n故选：A。\n主要考查宾语从句，应该注意宾语从句的连接词，以及宾语从句的时态和语序问题，掌握好这几点，是做好此类题目的关键．本题主要考查宾语从句的引导词和时态．"}
{"id": "rose-iid-1Pje5R-2501", "question": "七、单项选择。（共15小题，每小题1分，满分15分）\n—Excuse me,I wonder ________.\n—Yes,it's near the bookstore.（　　）\nA. what we will do in the holiday\nB. if there is a lost and found office\nC. where the bookstore is\nD. how we can go to Hong Kong", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—打扰了，我想知道是否有一个失物招领处。\n—有，在书店附近。\nwhat we will do in the holiday 我们将在假期里做什么；if there is a lost and found office 是否有一个失物招领处；书店在哪里；how we can go to Hong Kong 我们如何能去香港呢。根据答语\"Yes,it's near the bookstore.\"有，在书店附近。可知引导词是if或whether,并且问地点。\n故选：B。\n掌握宾语从句的结构和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-66cd5X-2502", "question": "一. 选择填空 （共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\nHe asked _________ I need help or not.（　　）\nA. if\nB. whether\nC. that", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他问我是否需要帮助。\nif\"是否，如果\"；whether\"是否\"，和or not连用；that引导宾语从句，后跟陈述句，无意义。根据题干，可知句意\"他问我是否需要帮助\"。\n故选：B。\n本题考查宾语从句，需要结合题干和所学知识，写出正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-alQhlI-2503", "question": "二．单项选择（8 分）\n---I heard NBA star Kobe Bryant′s private helicopter（直升机） crashed.I wonder______.\n---All the nine  people died，including his  13-year-od daughter，Ginna.（　　）\nA. where the accident happened\nB. that his daughter died too\nC. what was the weather like that day\nD. if there were any survivors in the accident", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-我听说NBA球星科比•布莱恩特的私人直升机坠毁了．我想知道事故中是否有生还者．\n- 9人全部死亡，包括他13岁的女儿Ginna．\n根据题干，可知考查宾语从句．用陈述语序，排除C；wonder有疑问的语气，连词不能用that，排除B；由All the nine  people died，including his  13-year-od daughter，Ginna，可知不是问的地点，排除A．所以选项D\"事故中是否有生还者\"符合语境．\n故选：D。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-BuOMxg-2504", "question": "六、选择填空。（每小题l分，共10分）\n---Excuse me，could you tell me ________？\n---Sure.There is one across from the library.（　　）\nA. how to get to the supermarket\nB. where I can fly kites\nC. if there is a cinema around here", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-打扰了，你能告诉我这附近有电影院吗？\n-当然。图书馆对面有一个。\n根据句意：-打扰了，你能告诉我这附近有电影院吗？-当然。图书馆对面有一个。由There is one across from the library.图书馆对面有一个。可知问的是这附近有电影院吗。\n故选：C。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-MRS7gU-2505", "question": "一、单项选择（共20分）\n—Why was John absent today？\n—I don't know，but I doubted _______.（　　）\nA. whether he would move to another city\nB. that he would move to another city\nC. if would he move to another city", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—约翰今天为什么缺席？\n—我不知道，但是我怀疑过他是否会搬到另一个城市。\nA.他是否会搬到另一个城市；B.他会搬到另一个城市；C.是否他会搬到另一个城市。句意：—约翰今天为什么缺席？ —我不知道，但是我怀疑过____。可知，A项\"他是否会搬到另一个城市\"符合题意，此句是宾语从句，使用陈述语序，主句用过去时，从句用过去将来时态。\n故选：A。\n做这类题要先了解对话情景，根据句意选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-7dHWHv-2506", "question": "一、选择填空（共20小题，每小题1分，满分20分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nDo you know ________ we'll arrive there before 6 p.m.or not？（　　）\nA. if\nB. whether\nC. that\nD. when", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你知道我们是否将在下午6点之前到达那里吗？\nif 和whether都可引由一般疑问句变来导宾语从句，意思是\"是否\"，whether可以和or not连用，if不能；that引导由陈述句变来的宾语从句，无实义；when引导由特殊疑问句变来的宾语从句。结合句意和语法，排除选项ACD。\n故选：B。\n宾语从句要用陈述语序，再根据上下文意思或时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-cXeb6t-2507", "question": "一、单项选择（共10个小题，每小题1分，共计10分）\n-Could you please tell me________________？\n-Yes.There is one on Center Street.（　　）\nA. when you will take your vacation\nB. when was the telephone invented\nC. if there are any good restaurants around here\nD. where can I buy  some stamps", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你能告诉我这附近有没有好餐馆吗？\n-是的。中央街上有一家。\n根据题干，可知考查宾语从句，用陈述语序，排除BD；由There is one on Center Street.中央街上有一家。可知选项C\"这附近是否有好餐馆\"符合题意。\n故选：C。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-KDhdwm-2508", "question": "一.单项选择。（共10小题，计5分）本题共有10个小题，请从每个小题的四个选项中，选出最佳答案。\n---Do you know_______？\n---Sorry，I don't know.（　　）\nA. if she will come to the concert or not\nB. whether he will succeed in the games or not\nC. where did they go for their summer vacation\nD. what time is it", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---你知道她明天是否会来听音乐会。\n---对不起，我不知道。\n宾语从句使用陈述句语序，排除C、D；当出现or not，引导词只能用\"whether\"。\n故选：B。\n本题考查宾语从句，需要掌握宾语从句的用法，根据句意，选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-ozwATH-2509", "question": "一、选择填空从各题的A、B、C三个选项中选出正确答案。（共10小题，每小题1分；计10分）\n-Excuse me ，could you please tell me____________？I want to buy some stamps.\n-Sure .There is one on Center Street .Look !It's over there.（　　）\nA. if there is a post office near here\nB. where the post office is\nC. how I can get to the post office", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-打扰一下，请问这附近有邮局吗？我想买一些邮票。\n-当然。中央大街上有一家。看！在那边。\n根据回答\"中央大街上有一家。\"可知，问的应该是\"请问这附近有邮局吗？\"\n故选：A。\n宾语从句主要考查3大知识点，引导词、语序和时态。考生在作答时要从这3方面着手，所以平时要牢记宾语从句的这三大考点。"}
{"id": "rose-iid-LtahC6-2510", "question": "第二部分基础知识运用（共10小题，计40分）六、选择填空。（共10小题，计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题，每小题1分，计10分）\n—Excuse me，I wonder _________.\n—Yes，and it was made in Italy.（　　）\nA. what the tie is made of\nB. if the tie is made of silk\nC. where the tie is made", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--打扰一下，我想知道这条领带是不是丝绸做的。\n--是的，它在意大利制造的。\nA.领带是用什么做的；B.领带是不是丝绸做的；C.领带在哪里制造。根据答语yes，可知宾语从句相当于一般疑问句，应该是if引导，表示\"是否\"。\n故选：B。\n掌握宾语从句的结构和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-cq8GM0-2511", "question": "第一节 单项填空（共 15 小题，每小题 1 分，满分 15 分）从题中所给的 A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白的最佳选项。\n-The dragon boat race is so exciting，but our boat is still behind.\n-Don't worry.I am sure ____ our team will win finally!（　　）\nA. that\nB. if\nC. whether\nD. why", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-龙舟比赛很刺激，但是我们的船还是落后了。\n-不要担心。我确信我们队最终会赢!\n根据句意：-龙舟比赛很刺激，但是我们的船还是落后了。-不要担心。我确信我们队最终会赢!be sure接that引导的宾语从句。\n故选：A。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-JiH5Ul-2512", "question": "单项选择\n-I am wondering______.\n-Whatever the result is，don't be too hard on yourself.（　　）\nA. why I can pass the test\nB. when I have prepared for the test\nC. if I can get high marks in the test\nD. that I am getting ready for the test these days", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我想知道我这次考试能不能得高分．\n-无论结果如何，不要对自己太苛刻．\n根据题干，可知主句是疑问的语气，宾语从句的连词不能用that，排除D；由Whatever the result is，don't be too hard on yourself无论结果如何，不要对自己太苛刻，可知选项C\"我是否能在考试中得高分的话\"符合题意．选项A\"为什么我能通过考试\"，选项B\"我什么时候准备测试\"．都不合题意．\n故选：C．\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-uI6EZV-2513", "question": "二、选择填空。 （共15小题；每小题2分，满分30分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—We are not sure ________ we can win the 100-meter relay race.\n—I think you'll win if you try your best.（　　）\nA. whether\nB. why\nC. when", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "—我们不能肯定我们是否能赢得100米接力赛。\n—我认为如果你尽力的话，你会赢的。\nwhether是否；why为什么；when什么时候；根据题干 \"We are not sure_________？\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句三要素：语序，时态，引导词，根据答语\"我认为如果你尽力的话，你会赢的\"可知，宾语从句意思为：我们是否能赢得100米接力赛，故排除BC。\n故选：A。\n宾语从句三要素：语序，时态，引导词，可作为解题时的技巧。做题时一般先观察是否使用陈述语序，结合语境可确定句子的时态，最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-3nqujK-2514", "question": "一、单项填空（共 10小题；每小题1分，满分10 分）请认真阅读下面各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nWhich of the following sentences is RIGHT？（　　）\nA. I'm not sure that he will give back the money\nB. Could you tell me how long you will leave？\nC. He asked me if I wanted to play football or not.\nD. I'm not sure if I'm reading the word correctly.", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "下列哪个句子是正确的？\n我不确定我是否读对了这个词。\n分析所给的选项，可知所有的选项都是宾语从句，选项A关系词使用错误，应使用whether或if，选项B也是关系词使用错误，leave为瞬间动词，不能与how long连用；选项C中句末有or not，因此if应该为whether。\n故选：D。\n本题考查宾语从句，应从关系词，语序，时态等方面进行考虑。"}
{"id": "rose-iid-GsjeAl-2515", "question": "一、单项选择（每小题1分，共15分。）\nI hope you do not mind my asking，but I wonder ______ it may be possible for me to share the room with you.（　　）\nA. that\nB. if\nC. which", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我希望你不介意我向你询问，但我想知道对我来说是否有可能和你分享房间。\nthat那；if是否；which哪一个。根据观察和分析可知题干包含宾语从句。which在引导的宾语从句中作主语，定语，宾语，但本题宾语从句不缺少主语，宾语和定语，可排除C。动词wonder（想知道）后不接that引导的宾语从句，要接表示疑问的宾语从句，因此本题答案是if（是否）。\n故选：B。\n本题主要考查if引导的宾语从句。"}
{"id": "rose-iid-VMYMRR-2516", "question": "一、单项选择\nThe boy asked______I_________any noise from outside.（　　）\nA. when，heard\nB. why，had heard\nC. whether，had heard\nD. what，heard", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "这个男孩问我是否听到了外面有噪音。\n设空处后面没有时间状语，不用when来引导，排除A；没有原因，不用why引导；后面说了\"噪音\"，这里也不能用what来引导。这里只能是询问\"是否\"听到了噪音，用whether引导。\n故选：C。\n宾语从句的考查，一定注意具体的引导词和不同的句子类型之间的关系。"}
{"id": "rose-iid-b36kEH-2517", "question": "一、选择题（本题共15小题，15分）\n-What did Lily say to you just now.Emma？\n-She wanted to know______.（　　）\nA. what will I do this Sunday\nB. who did I play volleyball with just now\nC. why I am late for class this morning\nD. if I could go shopping with her tonight", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-刚才莉莉对你说了什么？艾玛？\n-她想知道我今晚是否能和她一起去购物．\n根据题干，可知考查宾语从句，用陈述语序，故排除AB；由wanted可知主句时态是一般过去时，从句的时态和过去相关，排除C．\n故选：D。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-pqkeYT-2518", "question": "第二部分笔试部分二、单项选择。（共15分）VI.从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15 分）\nBob，Lily hasn't given me a phone call so I don't know______she will come to the party.（　　）\nA. what\nB. when\nC. whether\nD. that", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "鲍勃，莉莉没有给我打电话，所以我不知道她是否会来参加聚会。\nwhat什么；when什么时候；whether是否；that那。根据\"鲍勃，莉莉没有给我打电话，所以我不知道她......会来参加聚会。\"可知，应该是\"是否\"，用whether引导宾语从句。\n故选：C。\n连词可以表并列、承接、转折、因果、选择、假设、比较、让步等关系，要结合语境，选择合适连词用法。"}
{"id": "rose-iid-oz8KQr-2519", "question": "一、单项选择（每小题1分， 15分）从下列各题所给的选项A、B、C、D中选择能填入相应空白处的最佳选项，并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n-Bill，what did the teacher say to you？\n-He asked me_____.（　　）\nA. whether I was ready for the task.\nB. what time did I get home\nC. why I look excited.\nD. how would I solve the problem", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--比尔，你的老师和你说什么了？\n--他问我是否为这个任务准备了。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除B和D。主句的时态是一般过去时，宾语从句的时态也要使用过去的某种时态，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n本题主要考查宾语从句使用陈述句语序（主谓不倒装，不加助动词，be动词及情态动词等不提到主语前）的相关知识。"}
{"id": "rose-iid-sinZ9k-2520", "question": "一、选择填空（共10小题，每小题1分，满分10分）从A、B、C和D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。并在答题卡上将该项涂黑。\nI don't know______ she would come to my party or not.（　　）\nA. what\nB. whether\nC. if\nD. when", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我不知道她是否会来参加我的聚会。\n分析句式，题干设空后是一个宾语从句，主句谓语don't know表明对从句内容的不确定性，因此应用whether或if作引导词，表\"是否\"，但当从句中有\"or not\"时，多用whether引导。\n故选：B。\n此题考查宾语从句的引导词，解答时要根据语境，并结合选项分析宾语从句中所表述或询问的信息，方能选择正确的引导词。"}
{"id": "rose-iid-q7sSmC-2521", "question": "一、选择题\nParents always care about ______.How much they love children!（　　）\nA. if we are at home\nB. whether we are safe and healthy first\nC. what we are doing\nD. where we do our homework", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "父母总是首先关心我们是否安全健康。他们多么爱孩子！\n考查宾语从句以及句意。if we are at home我们是否在家；whether we are safe and healthy first首先我们是否安全和健康；what we are doing我们正在做什么；where we do our homework我们在哪儿写作业。根据\" How much they love children!\"可知此处表达父母对孩子的关心，B选项符合题意。\n故选：B。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-rWkCxT-2522", "question": "一、选择题\nHe looks worried.I wonder______he has already known about the result.（　　）\nA. where\nB. whether\nC. why\nD. who", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他看起来着急。我怀疑他是否已经知道结果了。\n空格前I wonder 是主句，后面是宾语从句。所给四个答案都可引导宾语从句，where 在哪；whether 是否；why 为什么；who 谁 ，根据首句（He looks worried.）的意思可知本题的正确答案是B.\n故选：B。\n解答本题的关键是掌握所给四个备选答案引导的宾语从句表示的不同意思，再结合首句选出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-qXkCQu-2523", "question": "Ⅵ.单项选择（共10小题；每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n-- Welcome back to school,Tim.I want to know  ______online.\n-- Of course,Ms.Clark .I had lessons and did homework every day .（　　）\nA. what you studied\nB. why you studied\nC. if you studied hard\nD. when you studied", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-欢迎回到学校，蒂姆。我想知道你在网上学习是否用功。\n-当然，克拉克女士。我每天上课和做作业。\n根据题干，可知考查宾语从句，由I had lessons and did homework every day .可知问的是\"我想知道你在网上学习是否用功。\"\n故选：C。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Uji2XY-2524", "question": "第二部分 英语知识运用 （共两节，满分15分）第一节 单项填空（共15小题，每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的正确答案，并将其字母代号涂在答题卡相应位置。\nI wonder______our team will win the basketball match or not.（　　）\nA. that\nB. why\nC. if\nD. whether", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "我想知道我们的队是否将赢得这场篮球赛。\nthat那；why为什么；if如果；whether是否。根据观察和分析可知题干包含宾语从句。主句动词wonder（想知道）后面不接that引导的宾语从句，要接表示疑问的宾语从句；why在引导的宾语从句中作原因状语，根据分析可知宾语从句不需要原因状语；if在引导的宾语从句中，不与or连用，因此本题答案是D。\n故选：D。\n本题主要考查宾语从句的基本知识。"}
{"id": "rose-iid-RG8LZO-2525", "question": "四、选择填空 （共15小题， 每小题1分， 共15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中， 选出一个最佳答案。将代表该答案的字母在答题卡上相应的位置涂黑。\n—Good news!I hear that we will go on a school trip out of our city next Saturday.\n—Really？I wonder __________.（　　）\nA. who else will we invite to go with us\nB. what's the weather like on that day\nC. whether we can have a picnic there\nD. if we can go there by subway", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-好消息！我听说下周六我们将离开我们的城市去学校旅行。\n-真的吗？我想知道我们能否乘地铁去那里。\n-好消息！我听说下周六我们将离开我们的城市去学校旅行。-真的吗？我想知道我们能否乘地铁去那里。选项A和B都不是陈述语序，故不对；选项C.whether we can have a picnic there（我们能否在那里野餐），不符合题意，故不对。\n故选：D。\n本题考查whether/if引导的宾语从句。"}
{"id": "rose-iid-oXStmb-2526", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）\n-What did the teacher say to you？\n-He asked me______.（　　）\nA. why I look unhappy then\nB. when did I go home last night\nC. how could I solve the problem\nD. if I had got everything ready", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-那个教师对你说了什么？\n-他问我是否已经准备好一切了．\nask后接宾语从句用陈述句序，可排除B和C．再由语境与asked可知宾语从句用相对应的过去时态，这里应该用过去完成时，可排除A，\n故选：D。\n本题主要考查宾语从句的句序，以及连接词的选择．"}
{"id": "rose-iid-2yrZw5-2527", "question": "第二部分 英语知识运用（共两大题， 满分30 分 ）V. 单项填空（共 10 小题；每小题1 分， 满分10 分）从每小题所给的A、B、C、D 四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\nMary worried about ________ she could succeed.But she still tried her best to finish the project.（　　）\nA. that\nB. whether\nC. why\nD. if", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "玛丽担心她能否成功。但她仍然尽了最大努力完成这个项目。\n根据句意：玛丽担心她能否成功。但她仍然尽了最大努力完成这个项目。此处宾语从句做介词宾语，连词只能用whether。\n故选：B。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-ugZgZH-2528", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，满分15分）第一节语法和词汇知识（共15小题；每小题1分， 满分15分）从A、B、C三个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\n-Excuse me,could you please tell me______？I want to buy some books.\n-Sure.There is one on Centre Street.Look!It's over there.（　　）\nA. if there is a bookstore near here\nB. Where the bookstore is\nC. how I can get to the bookstore", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-打扰了，你能告诉我书店在哪里吗？我想买些书。\n-当然。在中央街有一个。看！在那边。\nA.如果附近有书店；B．书店在哪里；C．我怎么去书店；根据题干 \"Could you please tell me________？\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句三要素：语序，时态，引导词，宾语从句要用陈述句语序，选项语序都正确。结合下文\"I want to buy some books.\"\"我想买些书。\"和答语中\"There is one on Centre Street\"\"在中央街有一个书店。\"可知，选项B符合题意。\n故选：B。\n宾语从句三要素：语序，时态，引导词，可作为解题时的技巧。做题时一般先观察是否使用陈述语序，结合语境可确定句子的时态，最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-Zvirm8-2529", "question": "Ⅱ.单项选择从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案\n—I wonder ________.\n—Yes，it tastes really nice.（　　）\nA. who likes eating this kind of zongzi\nB.  where we can buy this kind of zongzi\nC.  whether this kind of zongzi is delicious", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我想知道这种粽子是否美味可口。\n--是的，吃起来真的很好。\n分析题目可知句子包含宾语从句。选项A询问的是人；选项B询问的是地点；选项C询问的是粽子是否美味可口。根据答语it tastes really nice可知选项C符合题意。\n故选：C。\n首先需理解所给选项的意思，再根据答语的意思选取正确答案。"}
{"id": "rose-iid-nL4XGZ-2530", "question": "二、单项选择（共15小题， 每小题1分，计15分）从A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入句中空白处的最佳答案。\n---The novel Gulliver's Travels is very nice.\n---So it is.Could you tell me _______________？（　　）\nA. how long I can borrow it\nB. if I can keep it for another week\nC. when should I return it\nD. that I can borrow it", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-小说《格列佛游记》很好。\n-的确如此。你能告诉我能否再借一个星期吗？\n根据题干，可知考查宾语从句，用陈述语序，排除C；主句是疑问语气，不能用连词that，排除D；borrow是短暂性动词，不能和how long连用，排除A。\n故选：B。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-WjKXqR-2531", "question": "二、单项选择（本题共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Could you please tell me____？\n-Sorry，I'm not sure.You can ask Mr.Wu，our head teacher.（　　）\nA. if Music and Art will enter our final entrance exam\nB. why will Music and Art enter our final entrance exam\nC. when Music and Art would enter our final entrance exam\nD. whether would Music and Art enter our final entrance exam", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你能告诉我音乐和艺术是否会进入我们的期末入学考试吗？\n-对不起，我不确定。你可以问吴老师，我们的班主任。\n根据题干，可知考查宾语从句。宾语从句用陈述语序，排除BD；由Sorry，I'm not sure.You can ask Mr.Wu，our head teacher.可知问的是\"音乐和艺术是否会进入我们的期末入学考试\"。\n故选：A。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-2gYzvY-2532", "question": "Ⅱ.单项选择（每小题 1 分，满分 15 分）\n—What did your father say to you just now？\n—He asked me______.（　　）\nA. when did I attend the English party\nB. if I enjoyed myself at the party\nC. where I will spend my holiday", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—你爸爸刚才对你说什么？\n—他问我是否在聚会上玩的开心。\n根据题干和语境，可知句子考查宾语从句，从句应用陈述语序，因此排除A；主句时态是一般过去时，因此从句必须用过去相关的时态，因此C选项是一般将来时，时态不搭配；B选项一般过去时，意为\"是否在聚会上玩的开心\"，符合题意。\n故选：B。\n掌握宾语从句的基本结构和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-YaG5EQ-2533", "question": "Ⅱ. 选择填空（共15小题）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Would you like to come to my party on Saturday，Dan？\n—Well，I'm not sure________I can come，but I'll try.（　　）\nA. if\nB. when\nC. how", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-Dan，星期六你愿意来参加我的聚会吗？\n嗯，我不确定我是否能来，但我会试试。\n分析句式，题干设空后是一个宾语从句；再根据语境及主句I'm not sure可知，这里含有对从句内容的不确定性，因此应用if作引导词，表\"是否\"。\n故选：A。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其引导词的考点。解答时要根据语境，并结合选项分析宾语从句中所表述或询问的信息，方能选择正确的引导词。"}
{"id": "rose-iid-sVEnZT-2534", "question": "五、单项填空，从题中所给的A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。（每小题1分，共15 分）\n—I can't decide ______or not I should encourage my son to be a volunteer.\n—Why not？It will make him more helpful.（　　）\nA. that\nB. whether\nC. how\nD. if", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-我无法决定是否应该鼓励我的儿子做志愿者。\n-为什么不呢？这将使他更有帮助。\n句意：-我无法决定是否应该鼓励我的儿子做志愿者。-为什么不呢？这将使他更有帮助。根据or not可知，横线处应填whether，因为whether和or not搭配。\n故选B。\n考查短语搭配，whether or not（是否）。"}
{"id": "rose-iid-ReuRO0-2535", "question": "一、单项选择从 A、B、C、D 四个选项中选择可以填入空白处的最佳答案。（每小题1分，共20分）\n Can you tell me _______ he will leave or not？（　　）\nA.  that\nB.  whether\nC.  where\nD.  when", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你能告诉我他是否会离开吗？\nthat引导宾语从句，一般不作任何成分，无实义；whether引导宾语从句，表示\"是否\"；where（在哪里）引导宾语从句，在从句中作状语；when（什么时候）引导宾语从句，在从句中作状语。分析句子结构可知，本句主句为Can you tell me（你能告诉我吗），空格处引导宾语从句，he will leave or not（他是否会离开）是tell的宾语，结合or not可知，空格处表示\"是否\"，应用whether引导。\n故选：B。\n本题考查宾语从句引导词，需理解句意，判断句型，熟练掌握宾语从句的句型和引导词。"}
{"id": "rose-iid-AJf491-2536", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）选择最佳答案。\nI haven't made up my mind____to visit the Sun Island or not.But I will call you ____I make a decision.（　　）\nA. whether，if\nB. whether，whether\nC. if，whether", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我还没有决定是否参观太阳岛。如果我决定了，我会打电话给你。\nwhether是否；if是否；如果。whether可以和动词不定式直接连用，if不能和动词不定式直接连用，因此可先排除C。根据观察和分析可知题干的第二句是一个主从复合句，含有一个if引导的条件状语从句，主句使用一般将来时，从句使用一般现在时。本题答案是A。\n故选：A。\n解答本题需首先根据句子结构和句意确定考点。"}
{"id": "rose-iid-qCeMup-2537", "question": "一、单项填空（共15小题，计分15分）从A 、B、 C、 D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n—I wonder _________.\n—Let's go to ask that lady over there.（　　）\nA. if there is a bank near here\nB. where can I buy a postcard\nC. is the shopopen on Sunday\nD. how did she come to school", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--我想知道这附近是否有一家银行。\n--让我们去问那边的那位女士吧。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除B和D。选项C缺少主语。本题答案是A。\n故选：A。\n本题主要考查宾语从句的相关知识。"}
{"id": "rose-iid-ow0zJp-2538", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\n— Susan，could you please tell me ______  ？\n—Yes，with pleasure.（　　）\nA. when the custom of the Lantern festival starts in China\nB. whether we could go outing during the coming May Day holiday\nC. how many trees were planted on this year's Tree Planting Day", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--苏珊，你能告诉我在即将到来的五一假期中能否去郊游吗？\n--是的，很乐意。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。选项A：灯笼节在中国何时开始的；选项B：在即将到来的五一假期中能否去郊游；选项C：在今年的植树节中种了多少树。根据答语可知答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查宾语从句的有关知识。"}
{"id": "rose-iid-rBmksR-2539", "question": "I.单项选择（本题共15小题，每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。\nI think you should give up smoking ____________you really care about your health.（　　）\nA. until\nB. unless\nC. if\nD. or", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我认为你如果真的关心你的身体健康，你应该戒烟。\nuntil直到...为止；unless（=if not）除非；if如果；or或者。根据观察和分析可知题干是一个主从复合句，含有一个宾语从句；宾语从句又是一个复合句。根据you should give up smoking 的意思可知空格上应填if，引导一个条件状语从句，本题答案是C。\n故选：C。\n解答本题需首先根据句子结构和句意确定考点，再结合所给选项作答。"}
{"id": "rose-iid-MryOYg-2540", "question": "二、单项选择（共15小题，每题1分，计15分）\nI never doubted ________ she would come.（　　）\nA. that\nB. if\nC. whether\nD. so", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我从不怀疑她会来。\n根据I never doubted，可知主句没有疑问语气，连词用that。\n故选：A。\n宾语从句三要素：语序，时态，引导词，可作为解题时的技巧。做题时一般先观察是否使用陈述语序，结合语境可确定句子的时态，最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-dX2qxf-2541", "question": "一、单项选择（本题共10分，每小题1分）\nI don't know ______ or not they will come to my party.（　　）\nA. if\nB. whether\nC. that", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "我不知道他们是否会来参加我的聚会。\nif是否；whether是否；that那。根据观察和分析题干包含宾语从句。在所给的选项中，只有whether可以和or not直接连用。本题答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查whether引导的宾语从句。"}
{"id": "rose-iid-2boyyl-2542", "question": "二、单项选择： 共 20小题，每小题1分，满分 20分。从A、B、C、D四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。\n—What did you say just now？\n—I asked ____________.（　　）\nA.  how I can open the door\nB.  if you watched TV last night\nC.  when did the program start\nD.  you had finished your homework", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—你刚才说什么了？\n—我问你昨天晚上是否看电视了。\n根据观察可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除C。主句谓语动词使用的是一般过去时，宾语从句也要使用过去的某种时态，因此可排除A；主句谓语动词是ask时，不用that引导的宾语从句，可排除D。因此本题答案是B。\n故选：B。\n本题考查宾语从句的用法。"}
{"id": "rose-iid-X7kYyQ-2543", "question": "I.选择填空从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\n—Do you know____________ tomatoes are vegetables or not？\n—Sorry，I don't know.Let's find the answer on the Internet together.（　　）\nA. while\nB. whether\nC. if", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你知道西红柿是不是蔬菜吗？\n-对不起，我不知道。让我们一起在网上寻找答案。\nA.当……时；B.是否；C.是否。根据题干，可知是指-你知道西红柿是不是蔬菜吗？-对不起，我不知道。让我们一起在网上寻找答案。whether和or not连用。\n故选：B。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-NHtZfk-2544", "question": "二、基础知识（15分）Ⅵ.单项选择从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n--- Excuse me，can you tell me______？\n---Yes，there is one on Renmin Street.（　　）\nA. who is in the room\nB. when you will go for vacation\nC. where can I buy some fruit\nD. if there is a bookstore near here", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "---对不起，你能告诉我这附近有没有书店吗？\n---是的，人民街上有一家。\n句意：---对不起，你能告诉我这附近有没有书店吗？---是的，人民街上有一家。who is in the room（谁在房间里）；when you will go for vacation（你什么时候去度假）；where can I buy some fruit（我在哪能买到水果）；if there is a bookstore near here（是否这附近有书店）。根据后面的回答和后面的宾语从句应当是陈述语序可知：\"if there is a bookstore near here\"是正确的答案。\n故选：D。\n根据题干和所给选项的意思，就能选出正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-8RKily-2545", "question": "五、 单项选择（10分）从A、B、C、D四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分，满分10分）\n—What did your father ask you？\n—He asked me _________.（　　）\nA. when would I go home\nB. where am I with my friends\nC. whom I was chatting with\nD. if I have finished my homework", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——你父亲问你什么？——他问我和谁聊天。\n\"asked me \"后面是宾语从句；宾语从句用陈述句的语序\"连接词+主语+谓语动词\"；此处用whom I was chatting with表示\"我在和谁聊天\"。A和B选项的语序不正确；根据asked可知是一般过去时，B选项的宾语从句\"am I\"时态错误，应该用was I。D选项的宾语从句have finished 时态错误，应该用had finished。\n故选：C。\n在宾语从句中要使用陈述语序，还要注意从句的时态和主句的时态保持一致。"}
{"id": "rose-iid-dccmj6-2546", "question": "单项选择。从以下各题中的A、B、C三个选中选择正确答案。（共10小题；每小题1分，计10分）\n-Mary's birthday is coming.I wonder_______.\n- Of course.She loves gifts.（　　）\nA. if we should invite her\nB. how we should celebrate it\nC. whether I should prepare a gift", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-玛丽的生日快到了。我不知道是否该准备一份礼物。\n-当然可以。她喜爱礼物。\n分析句式，题干设空处是动词wonder后的宾语从句，根据语境及答语可知，宾语从句表述的是关于准备生日礼物的信息，因此C项表述符合语境，表\"我是否应该准备一个礼物\"。\n故选：C。\n此题考查宾语从句考点，解答时需根据语境及答语，分析判断宾语从句所表述的内容，再结合选项正确作答。"}
{"id": "rose-iid-bcT4FW-2547", "question": "笔试部分VI.单项选择。（共10小题，每小题1分，计10分）\nShe wondered______she could get back very soon.（　　）\nA. that\nB. if\nC. or\nD. so", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "她想知道她是否能很快回来。\nthat引导宾语从句，无意义，可省略；if\"是否\"；or\"或者\"；so\"所以\"。根据题干，可知句意\"她想知道她是否能很快回来\"。\n故选：B。\n本题考查宾语从句，需要根据题干和所学知识，选出正确的答案。"}
{"id": "rose-iid-LImiL8-2548", "question": "一、单项选择请认真阅读下列各题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出最佳选项。\n—I wonder ________ if I don't attend the meeting.\n—You should ask our teacher for leave.（　　）\nA. when it matters\nB. why it matters\nC. whether it matters\nD. how it matters", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我想知道如果我不参加会议是否有关系。\n-你应该向我们老师请假。\n分析句式，题干设空后是动词wonder后的宾语从句；根据语境及答语可知，宾语从句谈论\"是否要紧、有关系\"，因此应用whether或if作引导词，即C项表述符合语境。when什么时候；why为什么；how如何；均不符合题意。\n故选：C。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其引导词的考点。解答时要根据语境，并结合选项分析宾语从句中所表述或询问的信息，方能选择正确的引导词。"}
{"id": "rose-iid-sp2zmF-2549", "question": "一、 语法填空从A、B、C三个选项中选择最佳答案填空。（共10小题，计10分）\n—Are you going hiking this afternoon？\n— The weather report says a heavy rain is coming.I'm not sure ________.（　　）\nA. that the road to the mountains will be closed\nB. when will the road to the mountains be closed\nC. whether the road to the mountains will be closed", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—你今天下午要去远足吗？\n—天气预报说大雨就要来了。我不确定通往山区的道路是否会封闭。\n分析句子结构可知，空格处是宾语从句，从句应为陈述句语序，故排除B选项。\"I'm not sure\"表\"不确定……\"，应用whether/if引导宾语从句，表\"不确定道路是否会关闭\"。\n故选：C。\n先根据语序排除不合适的选项，然后根据语境选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-ZkPIbw-2550", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\nLast month people felt a little worried because they didn't know _______the typhoon（台风） called Meihua would come or not.（　　）\nA. if\nB. whether\nC. that\nD. where", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "上个月，人们有点担心，因为他们不知道名叫梅花的台风是否会到来。\nif是否；whether是否；that那；where何地。根据观察和分析题干包含宾语从句。主句是否定句，不用that引导宾语从句，可先排除C。宾语从句的意义完整，不缺少地点状语，可排除D。根据句末or not的用法可知空格处填whether。\n故选：B。\n本题主要考查宾语从句的有关知识。"}
{"id": "rose-iid-J7RTiY-2551", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Our school sports meeting has just finished.Do you know which class won the first in Grade 9？\n— Sorry.I couldn't remember ______.（　　）\nA. that Class 1 Grade 9 has won the first.\nB. where Class 1 Grade 9 has won the first.\nC. if Class 8 has won the first.\nD. when Class 1 Grade 9 has won the first.", "knowledge": ["whether/if引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--我们学校的运动会刚结束。你知道九年级哪个班得第一名吗？\n--抱歉。我不能记住是否八班得了第一名。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。选项B询问的是地点；选项D询问的是时间，两个选项与题干问题不符，因此可先排除B和D。主句是否定句，宾语从句要用if引导宾语从句，因此答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查宾语从句的基本知识。"}
{"id": "rose-iid-aMzC4w-2552", "question": "一、单项选择。（共10小题，每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n—I wonder ________.\n—Just fine.（　　）\nA. what you look like\nB. how they are getting on\nC. when they will come back\nD. why he didn't come", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--我想知道他们过得怎么样。\n--挺好。\nwhat you look like你长什么样；how they are getting on他们过得怎么样；when they will come back他们什么时候回来；why he didn't come他为什么没有来。根据\"挺好。\"可知，应该问\"他们过得怎么样。\"\n故选：B。\n积累一些日常交接用于，分析选项意思，根据回答的内容，选择正确答案。"}
{"id": "rose-iid-V8NtEQ-2553", "question": "六、选择填空A、从各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。\n---I'm interested in paper cutting.Can you tell me ______ ？\n---Sure.I'm good at making it.（　　）\nA. how I can make it\nB. who invented it\nC. why people like it", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-我对剪纸很感兴趣。你能告诉我怎么做吗？\n-确定。我很擅长它。\n根据Sure.I'm good at making it.可知选项A\"我怎么才能做它\"符合题意。\n故选：A。\n熟悉连接副词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-lvEd24-2554", "question": "一、单项选择（本题共20分.每小题1分），选择最佳答案。\n— Would you please tell me_________about the movie？\n—All right.You can search for in on the Internet.（　　）\nA. when can I get information\nB. why to get information\nC. how I can get information", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你能告诉我怎样才能得到有关这部电影的信息吗？\n-好的。你可以在网上搜索。\nA.语序错误；B.为什么要获取信息；C.我怎么能获取信息。根据题干，可知考查宾语从句，要用陈述语序，排除A。根据You can search for in on the Internet.（你可以在网上搜索。）可知问的是如何获取信息。\n故选：C。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-zjDUca-2555", "question": "三、单项选择 （本大题共14小题，每小题1分，共14分）\nShenzhou XIII returned to Earth safely and successfully on April 16，2022.I wonder ________.（　　）\nA. how the three astronauts worked in the aircraft\nB. that the three astronauts has finished their work\nC. whether were the three astronauts happy in the aircraft\nD. what did the three astronauts do in the aircraft", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "神舟十三号于2022年4月16日安全成功地返回地球。我想知道三名宇航员是如何在飞船上工作的。\n宾语从句用陈述句语序，排除C/D选项；结合\"wonder\"可知，是疑问语气，宾语从句的连词不用that，排除B。\n故选：A。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-siNPY5-2556", "question": "二、选择填空（共10小题，每小题1分，满分10分）根据句子意思，从A、B、C三个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑．\nCould you tell me __________？\nA. how can I get to the nearest hotel\nB. where is the nearest hotel\nC. how I can get to the nearest hotel", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你能告诉我如何到达最近的宾馆吗？\nCould you tell me引导的是宾语从句，在宾语从句中，从句的语序应为陈述语序．A．how+一般疑问句式；B．where+一般疑问句式，故选：C。\n本题考查宾语从句．宾语从句中要注意从句的语序是陈述语序．"}
{"id": "rose-iid-O21GAa-2557", "question": "B)从A、B、C、D四个选项中，选出可填入空白处的最佳选项。\n-Could you please tell me ______？\n-Sorry，you can turn to Mr.Lee for help.（　　）\nA. how long can man live without water\nB. whether Yao Ming would play for Rockets or not\nC. how I can keep myself safe from the flu\nD. why did a serious landslide happen in Zhouqu，Gansu Province", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "句意：--你能告诉我如何让我自己远离流感吗？\n--抱歉，你可以求助于李先生．\n答案：C．联系语境并结合选项，可知此题考查宾语从句的用法． 宾语从句要用陈述语序，A和D中所使用的是疑问句语序，所以首先排除A和D；根据\"Sorry，you can turn to Mr．Lee for help\"，可知问句为求助的句型，所以B选项也不对．\n故选：C。\n本题考查了宾语从句的用法．解答本题时可以根据宾语从句所使用的语序，采用排除法来选择正确答案．"}
{"id": "rose-iid-Oztm9L-2558", "question": "II. 单项选择（每小题1分，共10分）\n— Winter vacation is coming，but I can't decide ______.\n— Reading or traveling，as the saying goes， \"Read ten thousand books，travel ten thousand miles.\"（　　）\nA. where I can go\nB. what I should read\nC. how I could spend it", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-寒假即将到来，但我无法决定如何度过。\n-阅读或旅行，俗话说：\"读万本书，行万里路。\"\nwhere I can go \"我能去哪里\"；what I should read\"我应该读什么\"；how I could spend it\"我如何度过\"。根据Reading or traveling（阅读或旅行）可知说的是\"寒假即将到来，但我无法决定如何度过\"。\n故选：C。\n掌握不同选项的意思和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-XhM7ZZ-2559", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）从每题所给的A、B、C、D四个选项中选出最佳选项。\nChina has launched （发射）the Shenzhou XIII.But do you know __________？（　　）\nA. when will it come back\nB. how long it will stay in the space\nC. when it will be launched\nD. how long did it take to the space", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "中国发射了神舟十三号。但你知道它会在太空中停留多久吗？\n宾语从句使用陈述句语序，故排除A和D；根据has launched可知，已经发射了，所以C选项时态错误。\n故选：B。\n先根据语序排除不合适的选项，然后根据语境选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-qSG8Vc-2560", "question": "一、单项选择（共15分，每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\n---Could you please tell me _______  the Nanhu Square？\n---Yes, of course. You can either ride a sharing bike or take a bus.（　　）\nA. when can I get to\nB. why can I get to\nC. where I can get to\nD. how I can get to", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你能告诉我怎样去南湖广场吗？\n是的，当然．你可以骑共享自行车或坐公共汽车．\n宾语从句要用陈述语序，排除选项AB；结合句意\"你能告诉我怎样去南湖广场吗？是的，当然．你可以骑共享自行车或坐公共汽车\"可知，选项C语意不通，排除选项C．\n故选：D。\n宾语从句要用陈述语序，再根据上下文意思或时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案．"}
{"id": "rose-iid-TdewMW-2561", "question": "四.单项选择。（10分）\nI like gongbao chicken but I don't know ______ it.（　　）\nA. what to cook\nB. when to cook\nC. how to cook\nD. why to cook", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我喜欢宫保鸡丁，但我不知道怎么做。\n句意：我喜欢宫保鸡丁，但我不知道怎么做。根据题干意思，可知：what to cook（做什么）；when to cook（什么时候做）；how to cook（怎么做）；why to cook（为什么做），根据题干意思，应该是怎么做，应填how to cook。\n故选：C。\n读懂句意是做好本题的关键。"}
{"id": "rose-iid-cC6s81-2562", "question": "一、第Ⅰ卷 选择题（共35分）Ⅰ.单项选择（共5分，每小题1分）从各题四个选项中选出一个最佳答案，将其代表字母涂（填）在答题卡（纸）的相应位置。\n--- Could you please tell me ____________？\n--- Sure.Just go along this street and you'll find it on your left.（　　）\nA. how I could get to the bookstore\nB. where is the bookstore\nC. where the bookstore is\nD. how can I get to the bookstore", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你能告诉我书店在哪吗？\n--当然。就沿着这条街走，你会看到书店在你的左边。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除B和D。选项A使用的是一般过去时，选项C使用的是一般现在时，根据主句的时态及句意可知宾语从句应使用一般现在时态，本题答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查的是宾语从句的有关知识。"}
{"id": "rose-iid-jNn3Ur-2563", "question": "二、单项填空（共8小题，计8分）\n- Excuse me， could you please tell me____ ？\n- It's not far from here. I can walk with you.（　　）\nA. how can I get to Xinhua Bookstore\nB. how I can get to Xinhua Bookstore\nC. how could I get to Xinhua Bookstore", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-打扰一下，你能告诉我怎么去新华书店吗？\n-离这儿不远．我可以和你一起走．\n根据题干，可知考查宾语从句．用陈述语序，选项AC是疑问语序，排除AC．\n故选：B．\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-tAWSHl-2564", "question": "六、选择题（共10小题，每小题1分，满分10分）\nSteve hasn't seen his best friend for many years.He wonders _______________.（　　）\nA. how he is getting on\nB. if can they meet again\nC. where does he lives", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "史蒂夫已经很多年没见到他最好的朋友了。他想知道他一切如何。\n本题主要是考查宾语从句。根据从句需要用陈述语序的特点，可以直接排除不是陈述语序的选项BC，只有A是符合要求的。\n故选：A。\n先根据语序排除不合适的选项，然后根据语境选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-vxf17j-2565", "question": "单选\n-The 2022 Winter Olympics is coming.I wonder_____？\n-You can enjoy the games on TV or go to Beijing to watch the games.（　　）\nA. how I can enjoy the games\nB. what the ticket price is\nC. where can I enjoy the games\nD. if l had time to watch the games", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-2022年冬奥会来了。我想知道我怎样才能观看比赛？\n-您可以在电视上观看比赛，也可以去北京看比赛。\nA我怎样才能观看比赛？B票价是多少？D我是否有时间看比赛。根据题干 \"I want to know  _________？\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句三要素：语序，时态，引导词，宾语从句要用陈述句语序，选项C为疑问句语序，排除。答语意思是\"您可以在电视上观看比赛，也可以去北京看比赛\"，排除BD。\n故选：A。\n宾语从句三要素：语序，时态，引导词，可作为解题时的技巧。做题时一般先观察是否使用陈述语序，结合语境可确定句子的时态，最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-KjapAU-2566", "question": "II. 单项选择。（每小题1分， 共10分）\n— Excuse me，could you please tell me ________ ？\n— It's just five minutes' ride.\nA. how far is the park from here\nB. how far the park is from here\nC. how long it takes to get to the park\nD. how long does it take to get to the park", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "— 打扰了，请问公园离这里有多远？\n— 只需五分钟车程。\n根据题干 \"Could you tell me  _________？\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句要用陈述句语序，选项AD为疑问句语序，排除。结合答语\"只需五分钟车程\"可知宾语从句的引导词为how far \"多远\"。\n故选：B。\n考查宾语从句，做题时一般先观察是否使用陈述语序，此题选项都是陈述语序；结合语境可确定句子的使时态；最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-SZBW00-2567", "question": "Ⅱ.单项选择（每小题 1 分，满分 15 分）\nCould you please tell me ________？\nFor two weeks.（　　）\nA. how soon he will be back\nB. how long he will be away\nC. how long will he be away.", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---你能告诉我他会离开多久？\n---两周．\n答案：B．tell后加宾语从句，引导词+陈述句语序，结合下文For two weeks上文用how long多长时间，故答案为B。\n本题旨在考查宾语从句这一语法，做这类题时，要从三方面考虑：一、选准连接词 二、连接词后紧跟从句的主语 三、若主句是过去时，从句要改为相对应的过去时．"}
{"id": "rose-iid-6zAulM-2568", "question": "五、单项选择。（每小题1分，共10分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n---Could you please tell me ______ you will go to Hong Kong on business？\n---Sure.I prefer to take a plane.（　　）\nA. whether\nB. why\nC. when\nD. How", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你能告诉我你将如何去香港出差吗？\n-当然了．我更喜欢坐飞机．\nwhether\"是否\"；why\"为什么\"；when\"什么时候\"；how\"怎样\"．根据答语I prefer to take a plane可知，提问怎样到达的交通方式．\n故选：D。\n判断特殊疑问词的应用，要利用其答语．"}
{"id": "rose-iid-KElHUo-2569", "question": "Ⅰ. 单项选择。 （15分）从下列各题所给的选项中选择能填入相应空白处的最佳选项。并在答题卡的相应位置将其涂黑。\n—Could you tell me _________ ？\n—For half an hour.（　　）\nA. when the movie began\nB. how long has the movie been on\nC. when did the movie begin\nD. how long the movie has been on", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你能告诉我这部电影放映多久了吗？\n-半个小时。\n分析句式，题干设空处是动词tell后的宾语从句，其语序应用陈述语序，故排除B、C项（使用了疑问语序）；根据语境，题干答语for half an hour表一段时间，因此宾语从句中谓语应用表延续性的动词，即D项表述符合语境，表\"这部电影开始多久了\"，其中how long询问时间段，be on是延续性动词。\n故选：D。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题考查其语序和引导词，以及现在完成时态中的延续性动词和非延续性动词的用法。"}
{"id": "rose-iid-6L6VNL-2570", "question": "I. 单项选择（本题共10小题，每小题1分，共10分）\n— The exam will be over.Can you tell me ______？\n— A new movie named The Sacrifice has been on.You can watch it to relax.（　　）\nA. how I can relax myself\nB. where we can visit\nC. who can go to the cinema with me", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-考试就要结束了。你能告诉我怎样才能放松自己吗？\n-一部名为《牺牲》的新电影已经上映了。你可以看它来放松。\nhow I can relax myself\"我怎样放松自己\"；where we can visit\"我们能参观哪里\"；who can go to the cinema with me\"谁能和我一起去电影院\"。根据A new movie named The Sacrifice has been on.You can watch it to relax.（一部名为《牺牲》的新电影已经上映了。你可以看它来放松。）可知问句为\"你能告诉我怎样才能放松自己吗？\"\n故选：A。\n掌握不同选项的意思和用法是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-LTLOmI-2571", "question": "一、选择填空\n-Could you tell me_______？-For more than a year.（　　）\nA. how soon will the new airport be built\nB. how long has the new airport been in service\nC. how soon the new airport will be built\nD. how long the new airport has been in service", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你能告诉我新机场已服役多长时间？\n--已经一年多．\n英语宾语从句中一般用陈述语序．选项AB是疑问句语序，排除．How long多长，多用来提问长度或者时间的长短；how soon多久，多用来提问将来的时间．根据下文，For more than a year一年多．可知上文提问的是时间长短．\n故选：D。\n此题考查宾语从句，在熟知宾语从句用法的基础上，结合具体题目，仔细分析，便可得出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-3J7fMc-2572", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A、B、C三个选项中，选出最佳选项。\n—Could you tell me________？\n—Sure.Just as President Hu says \"Happiness is achieved through hard work\".（　　）\nA. what happiness is\nB. who can make us happy\nC. how we can find happiness", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—先生，你能告诉我怎样才能找到幸福吗？\n—好的。正如习主席说，\"幸福是通过艰苦的工作获得的\"。\n根据答语\"Happiness is achieved through hard work.\"可知，是询问如何找到幸福，用how引导宾语从句。\n故选：C。\n考查宾语从句，要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-0lPbfM-2573", "question": "第二部分英语知识运用（共两节，30分）第一节（共15小题； 每小题1分，共15分）从每题后所给的四个选项（A，B， C和D）中选出可以填入空白处的最佳选项。\n-Excuse me，I am doing a survey.May I know______ to pay？\n-About five times a week.（　　）\nA. when you choose WeChat\nB. whether did you try WeChat\nC. how often you use WeChat\nD. why do you prefer WeChat", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--对不起，我正在做调查．我能知道你多久用一次微信付费吗？\n--一周大约五次．\n根据May I know______ 可知，本题考查宾语从句，宾语从句中一般为陈述语序，选项BD是疑问语序，所以排除掉；再根据About five times a week，可知这里询问频率，用how often．\n故选：C。\n本题考查宾语从句，做题时注意三要素时态、语序和引导词．本题先考虑语序问题，再根据句子的上下文的意思，做出选择．"}
{"id": "rose-iid-fiSDhy-2574", "question": "第I卷（客观题共50分）一、单项选择在A. B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Excuse me，I wonder ________ I can pay for the new shoes？\n—You can pay by using WeChat or Alipay.（　　）\nA. when\nB. what\nC. how\nD. where", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——打扰一下，我想知道怎么付这双新鞋的钱？\n——您可以使用微信或支付宝支付。\nwhen什么时候；what什么；how怎样；where哪里。根据答语\"You can pay by using Wechat or Alipay.\"可知，设空处询问方式，how符合题意。\n故选：C。\n考查宾语从句的引导词，在熟知连词意思和用法的基础上，结合语境，仔细分析，便可得出正确答案。"}
{"id": "rose-iid-a2bIrg-2575", "question": "六、单项选择。（共10小题）从下列每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并将选定答案的字母填到题前的括号内。\nHe didn't tell us ______yesterday.\nA. how did he come here\nB. how he came here\nC. how he will come here", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "他没有告诉我们他昨天是怎么来这里的。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除A。主句是一般过去时，宾语从句要使用过去的某种时态，因此本题答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查宾语从句方面的知识。"}
{"id": "rose-iid-E6PSkp-2576", "question": "II. 单项选择。 每小题1分，共20分）从A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳答案，并把答题卡上对应题目的答案标号涂黑。\n-Hi，Betty.Do you know________ from our school to the shopping center？（　　）\nA. how long is it\nB. how far is it\nC. how long it is\nD. how far it is", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "嗨，Betty，你知道从我们学校到购物中心多远吗？\n答案：D．根据 know，可知后面所跟的成分作宾语，又是一个句子叫做宾语从句，在宾语从句中应该使用陈述语序，先排除选项AB．再根据from our school to the shopping center，可知这里应该询问的是距离，所以用how far．故选：D。\n本题考查了宾语从句的用法．解答时注意在宾语从句中应该使用陈述句语序．"}
{"id": "rose-iid-uM0kXc-2577", "question": "II.单项选择。从各题四个选项中选出一个最佳答案，并将其代表字母填在题前括号内。（共5分，每小题1分）\n—A：Could you tell me ________to Beijing Hotel？\n—B：Of course.（　　）\nA. how can I get\nB. how I can get\nC. what can I do\nD. what I can do", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你能告诉我如何到北京饭店吗？\n--当然。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除A和C。选项B询问的是方法；选项D询问的能做什么事。根据句子结构和句意可知问句表达的是问路，本题答案是B。\n故选：B。\n本题考查的是宾语从句的语序。"}
{"id": "rose-iid-RRwDEr-2578", "question": "二、单项选择：本题共20小题，每小题1分，共20分。从A、B、C、D四个选项中，选出可以填在空白处的答案。\n-Do you know______________？\n-Sorry， I've never had an e-book before. Why not read the instructions first？（　　）\nA. how can I turn the e-book on\nB. how I can turn the e-book on\nC. where can I buy an e-book\nD. where I can buy an e-book", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你知道我如何打开电子书吗？\n对不起，我以前从来没有过电子书．为什么不先读说明书呢？\n考查宾语从句．根据句子结构可知，该空要用宾语从句，作动词know的宾语．宾语从句中应该用陈述语序，选项A和C都是疑问语序，排除选项AC．结合后句句意\"对不起，我以前从来没有过电子书．为什么不先读说明书呢\"和语法可知，前句句意为\"你知道我如何打开电子书吗\"，选项D语意不通．\n故选：B。\n宾语从句要用陈述语序，再根据上下文意思或时间状语，推断出合适的时态，排除错误的答案，然后再比较剩下的选择项，从而做出正确的答案．"}
{"id": "rose-iid-mkV35i-2579", "question": "IⅡ.Choose the best answer （选择最恰当的答案）\nCould you tell me ________ ？（　　）\nA. that you will go home on time\nB. when you had finished your homework\nC. whether you would go to visit Beijing\nD. how soon you will come back", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "你能告诉我你多久会回来吗？\nA你将准时到家；B你何时完成你的作业；C是否你将参观北京；D你多久会回来；分析题干句式可知，为宾语从句，主句为\"Could you tell me\"（你能告诉我吗），注意这里的could不是过去式，只是委婉的语气，所以BC两项不符合；A项中的引导词that常用于陈述句，不符合题意。\n故选：D。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-iid-4j2nHq-2580", "question": "第一部分选择题（共50分）Ⅰ.单项选择（共15分，每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\n---How long will it take me to get to the museum？\n---It depends on______.（　　）\nA. what you will think of it\nB. how you will get there\nC. why you will go there\nD. what you will buy from there", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---我到博物馆需要多长时间？\n---这取决于你将如何到达那里。\n根据题干\"It depends on_________.\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句三要素：语序，时态，引导词，宾语从句要用陈述句语序，四个选项语序都正确。问句\"How long will it take me to get to the museum？\"意思是\"我到博物馆需要多长时间？\"，故选项B正确，答语意思是：这取决于你将如何到达那里。\n故选：B。\n宾语从句三要素：语序，时态，引导词，可作为解题时的技巧。做题时一般先观察是否使用陈述语序，结合语境可确定句子的时态，最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-rb8OWk-2581", "question": "五. 选择填空 从每题A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。（每小题1分，共15分）\n—Excuse me，Mr.Black.I wonder ________.\n—Listen carefully in class and practice as often as possible.（　　）\nA. how I can learn English well\nB. who teaches you at school\nC. where I can find an English book\nD. when you go to work", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——打扰一下，布莱克先生，我想知道我怎样能学好英语？——上课认真听讲，尽可能多地练习。\n根据回答\"Listen carefully in class and practice as often as possible.\"可知问句是对学习英语方法的询问，应用how引导宾语从句。\n故选A。\n考查宾语从句的用法，掌握宾语从句语序和时态的用法。"}
{"id": "rose-iid-DGrI6b-2582", "question": "二、单项选择\n-Could you tell me______？\n-We love it，though it is a sad movie. Many people cry at the end of the movie.（　　）\nA. when you see the movie\nB. how you like the movie\nC. where you see the movie\nD. what the movie is about", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你能告诉我这部电影怎么样吗？\n--我们非常喜欢，虽然它是一部悲伤的电影。在影片最后许多人哭了。\n根据题干，可知考查宾语从句。根据宾语从句的语序、引导词和时态等考点，然后分析选项，可知，语序和时态搭配都是正确的。根据答语，--我们非常喜欢，虽然它是一部悲伤的电影。在影片最后许多人哭了。可知，应该是问--你能告诉我这部电影怎么样吗？\n故选：B。\n首先掌握宾语从句的概念和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-eCAihC-2583", "question": "单项选择、从A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。（每小题1分，满分10分）\n-Could you please tell me____about the CCTV Host Competition？\n-Let's check it on computers.（　　）\nA. how can I get the information\nB. how I can get the information\nC. why can I get the information\nD. why I can get the information", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-你能请告诉我我怎样才能得到有关中央电视台主持人大赛的信息？\n-我们在电脑上查一下．\n根据题干，可知考查宾语从句．用陈述语序，排除AC；由Let's check it on computers，可知问的是什么方式，用how因导宾语从句．\n故选：B。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-hbQ8C8-2584", "question": "五.单项选择（每题1分，共10分）\n— China's women's soccer team beat Team South Korea on February 6th.I wonder ______.\n— They never gave up and fought to the last minute in the game.（　　）\nA. how they won the game\nB. why they played the game\nC. where they played the game\nD. who they beat", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "- 2月6日，中国女足击败了韩国队。我想知道她们是如何赢得比赛的。\n-他们从不放弃，一直战斗到比赛的最后一分钟。\n根据hey never gave up and fought to the last minute in the game.她们从不放弃，一直战斗到比赛的最后一分钟。可知问的是她们是如何赢得比赛的。how引导宾语从句。\n故选：A。\n熟悉how引导宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-hClEhj-2585", "question": "三、选择题（共15小题，每小题1分，满分15分）\nDon't give your friend a nickname because you don't know_______.（　　）\nA. how he may feel about it\nB. will he be angry about it\nC. what does it mean to him", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "不要给你朋友起绰号，因为你不知道他对此的感受。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。宾语从句的语序是陈述句语序，选项B是倒装语序，选项C是疑问句语序，因此可排除B和C。选项A是陈述句语序，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n本题主要考查宾语从句的基本知识。"}
{"id": "rose-iid-rR2p75-2586", "question": "二、单项选择。（共15小题，每小题1 分，共15分）\n-Could you tell me______？\n-It's about 6，300 kilometres long.（　　）\nA. how wide is the Changjiang River\nB. how wide the Changjiang River is\nC. how long is the Changjiang River\nD. how long the Changjiang River is", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你能告诉我长江有多长吗？\n-它大约有6300公里长。\n根据宾语从句陈述句语序的要求排除A和C，根据It's about 6，300 kilometres long，可知这里询问多长，使用how long。\n故选：D。\n此题考查宾语从句，根据语境结合选项的汉语意思进行分析作答。"}
{"id": "rose-iid-AZiblI-2587", "question": "二、单项选择. （每小题1分， 共15分）\n—That is a pretty doll.Could you tell me __________？\n—I made it with my aunt's help.（　　）\nA. how did you like it\nB. how you made it\nC. who did you make it for\nD. who you made it for", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-那是一个漂亮的洋娃娃。你能告诉我你是怎么做的吗？\n-我是在我阿姨的帮助下做的。\n根据题干，可知考查宾语从句，用陈述语序，排除AC；由I made it with my aunt's help.可知问的是如何制作。how引导宾语从句。\n故选：B。\n熟悉连词副词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-EtmnLV-2588", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）\n---Could you tell me _________？\n---By staying at home or wearing a mask in a crowded place.（　　）\nA. how we can keep away from the illness\nB. why we have to stay at home and wear a mask\nC. where we can protect ourselves from the illness", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你能告诉我怎样才能远离疾病吗？\n-呆在家里或人多的地方戴口罩。\n分析句式，题干设空处是动词tell后的宾语从句；根据语境及答语By staying...可知，问句询问的是关于方式方法的信息，因此应用how作引导词，即A项表述符合语境。\n故选：A。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其引导词的考点。解答时要根据语境，分析宾语从句所询问或表述的信息，方能选择正确的引导词。"}
{"id": "rose-iid-sLrS3d-2589", "question": "二、选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Could you tell me______？\n—Of course.Take the lift（电梯） to the second floor.（　　）\nA. how can I go to the men's wear section\nB. when I can go to the men's wear section\nC. how I can go to the men's wear section", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你能告诉我怎么去男装区吗？\n-可以。乘电梯到二楼。\n分析句式，题干设空处是动词tell后的宾语从句，其语序应用陈述语序，故排除A项（使用了疑问语序）；根据语境及答语可知，问句询问的是关于方式的信息，因此应用how作宾语从句的引导词，即C项表述符合语境。\n故选：C。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其语序和引导词的考点。解答时要根据语境，并结合选项分析宾语从句中所表述或询问的信息，方能选择正确的引导词。"}
{"id": "rose-iid-IewQ0z-2590", "question": "I.单项选择（本题10小题，每小题1分，共10分）从所给的四个选项中选出最佳选项。\n一Jane，could you please tell me______？\n一I take exercise at least an hour every day.（　　）\nA. how you keep healthy and strong\nB. when you joined the swimming club\nC. where you do exercise\nD. who you play tennis with", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--Jane，你能告诉我你是如何保持健康强壮的吗？\n--我每天至少锻炼一个小时。\n根据观察可知题干包含宾语从句。选项A询问的是方式；选项B询问的是时间；选项C询问的是地点；选项D询问的是和谁打网球。根据答语的意思可知正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题首先需要理解和掌握所给选项的意思，再结合答语选取正确答案。"}
{"id": "rose-iid-d6xtQ7-2591", "question": "选择填空（共15 小题，每小题1分，满分15分）从题中所给的A、B、C、D四个选项中，选出一个最佳答案。\nThe great poem  \" Good rain knows the season，when spring is happening \" expresses_______.（　　）\nA.  when it rains in spring\nB.  how good is the spring shower\nC.  whether the spring shower is good\nD.  how happy the people are for the spring shower", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "伟大的诗歌\"好雨知时节，当春乃发生\"表达的是对于春雨的到来人们是多么的开心。\nA.当春天下雨时；B.春雨多么好，疑问句语序；C.春雨是否好；D.对于春雨的到来人们是多么的开心。express后面是宾语从句，遵循陈述句语序，排除B。根据句意\"好雨知时节，当春乃发生\"可知此句是表达对春雨的喜爱。\n故选：D。\n观察选项排除疑问句语序，结合语境找到连接词。"}
{"id": "rose-iid-kmZcNq-2592", "question": "一、单项填空。 （每小题0.5分，共6分）从各题所给的四个选项中，选出最佳选项。\n-Tony, could you tell me ________ so many words last term？\n-By reading English as much as possible.\nA. how will you remember\nB. how did you remember\nC. how you remembered\nD. how you will remember", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—Tony,你能告诉我上个学期你是怎样记住这么多单词的吗？\n—通过尽可能多读英语。\n根据题干 \"could you tell me _________？\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句要用陈述句语序，选项AB为疑问句语序，排除。由句中的\"last term\"可知，从句中说的是过去的事情，应用一般过去时态，排除D。\n故选：C。\n考查宾语从句，做题时一般先观察是否使用陈述语序；结合语境确定句子的使时态；最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-xmIe3R-2593", "question": "选择填空（共10小题；计10分）从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案。（共10小题；每小题1分，计10分）\nCould you please tell me______？ -No.6 bus can take you right here.（　　）\nA. how far it is from Guihu Park\nB. how I can get to Guihu Park\nC. if Guihu Park is near here", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你能告诉我怎么能到桂湖公园吗？\n--六路公交车正好到那里。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。选项A：距离桂湖公园用多远；选项B：我怎么能到桂湖公园；选项C：桂湖公园是否在这附近。根据答语No.6 bus can take you right here可知正确答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查宾语从句的有关知识。"}
{"id": "rose-iid-3RZy3e-2594", "question": "六、单项选择（共10小题， 计 10分）从每小题所给的A、B、C三个选项中， 选出能填入句中空白处的最佳答案。\nIn the UK，a lady（女士）usually doesn't like to be asked ________________.（　　）\nA. how old is she\nB. how much she weighs\nC. whether has she got married", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "在英国，女士通常不被问起体重是多少。\n根据观察和分析可知题干使用了宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此本题正确答案是B。\n故选：B。\n本题主要考查宾语从句使用陈述句语序（主谓不倒装，不加助动词，be动词及情态动词等不提到主语前）的相关知识。"}
{"id": "rose-iid-S1ZBTH-2595", "question": "一、单项选择（共10小题； 每小题1分，满分10分）\n-- We will have a trip to Beijing this summer，but we haven't decided______.\n-- Why not take the high-speed railway？（　　）\nA. when to leave\nB. how long to stay there\nC. which hotel to choose\nD. how to get there", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--今年夏天，我们要到北京旅游，但我们没有决定如何到那里。\n--为什么不乘高铁呢？\n选项A：何时离开；选项B：在那呆多长时间；选项C：选哪个旅馆；选项D：如何到那里。根据答语的意思可知本题正确答案是D。\n故选：D。\n解答本题需根据答语确定考点，再结合选项作答。"}
{"id": "rose-iid-Qcq05S-2596", "question": "II.选择填空（共15个小题，每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案。\n-- They want to know ______.\n-- So do I!I can't believe it just took her 5 minutes to get to the park.（　　）\nA. how she got to the park\nB. where she went for holidays\nC. how long it took her to get to the park", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--他们想知道她是怎么到公园的。\n--我也是！我真不敢相信她花了5分钟才到公园。\n根据题干They want to know ...他们想知道……。可知需要填一个宾语从句做 know 的宾语。宾语从句中从句应保持陈述语序。根据答语--我也是！我真不敢相信她花了5分钟才到公园。可知应用连接词how表示怎么样。\n故选：A。\n根据语境选择恰当的一项。准确把握宾语从句的引导词很重要。"}
{"id": "rose-iid-OvPe3S-2597", "question": "六、单项选择（共10小题：每小题1分，满分10分）选出可以填入空白处的最佳选项。\n— Linda,may I know _____________？\n一 Certainly.I'm going to the countryside to visit my grandparents.\nA. why you will visit your grandparents\nB. how you plan to spend your weekend\nC. when you are leaving for the countryside\nD. who you are going to the countryside with", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—琳达，我能知道你打算怎么度过你的周末吗？\n一当然。我要去乡下看望我的祖父母。\nA 为什么你去看望你的祖父母 .B 你计划怎么过周末。C 你什么时候去乡下。D 你和谁一起去乡下。根据题干 \"may I know  ________？\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句要用陈述句语序，四个选项都为陈述句语序。结合答语\"你计划怎么过周末\"可知选项B符合题意。\n故选：B。\n考查宾语从句，做题时一般先观察是否使用陈述语序，；结合语境可确定句子的时态；最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-JArM7P-2598", "question": "二、单项填空（共8小题，计8分）选择最佳答案。\nI asked Candy ________ life was different after she became famous.（　　）\nA. when\nB. what\nC. how", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我问坎迪成名后的生活有什么不同。\nwhen什么时候；B．what什么；C．how怎样；根据题干 \"Do you know_________？\"和选项可知，此题考查宾语从句的引导词，句意为：我问坎迪成名后的生活有什么不同。故宾语从句的引导词为how，排除AB。\n故选：C。\n宾语从句三要素：语序，时态，引导词，可作为解题时的技巧。做题时一般先观察是否使用陈述语序，结合语境可确定句子的时态，最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-OK977A-2599", "question": "知识运用（两个部分，共10小题，20分）第一节 单项填空题，从A.B.C. 三个选项中选择正确的答案（10分）\nI would like to ask _____ get to the nearest hotel.（　　）\nA. how I can\nB. if can I\nC. that I can", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "我想知道怎么才能到达最近的旅馆。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除B。ask（问）后面不接that引导的宾语从句，要接表示疑问的宾语从句。本题答案是A。\n故选：A。\n本题主要考查宾语从句的有关知识。"}
{"id": "rose-iid-i6G1OQ-2600", "question": "第一节 单项填空（共 15 小题，每小题 1 分，满分 15 分）从题中所给的 A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白的最佳选项。\n-Could you please tell me_____？\n-In two weeks.（　　）\nA. when did he come back\nB. how soon will he come back\nC. when he came back\nD. how soon he will come back", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你能告诉我他多久会回来吗？\n--两个星期后．\n根据Could you please tell me可知，本题考查宾语从句，宾语从句中一般为陈述语序，选项AB是疑问语序，所以排除掉；再根据In two weeks，可知上面句子应该说的是多久以后回来．\n故选：D。\n本题考查宾语从句，做题时注意三要素时态、语序和引导词．本题先考虑语序问题，再根据句子的上下文的意思，做出选择．"}
{"id": "rose-iid-bZ8hSb-2601", "question": "第I卷（客观题共50分）一、单项填空在A、 B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将该项涂黑。（本大题共 14小题，每小题1分，共14分）\nThe three astronauts have returned to the Earth from China's space station.Do you know ________？（　　）\nA. how long they have returned home\nB. how long they stayed in space\nC. how far is the space station\nD. where is the space station", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "三名宇航员已经从中国空间站返回地球。你知道他们在太空待了多久吗？\n分析句式，题干设空句是动词know后的宾语从句；其语序应用陈述语序，故排除C、D项（使用了疑问语序）；再根据语境，A、B项引导是how long，表一段时间，因此从句谓语应用延续性动词，即B项中stay符合语境，表\"在太空中待了多久\"。干扰项A项中return是非延续性动词，不符合语境。\n故选：B。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其语序和引导词的考点。解答时要根据语境，并结合选项分析宾语从句中所表述或询问的信息，方能选择正确的引导词。"}
{"id": "rose-iid-62z2V3-2602", "question": "五、单项填空， 从题中所给的 A， B， C. D 四个选项中选出能填入空白处的最佳答案（每小题1分，共15分）\n一Alice，could you tell me _____？\n一Certainly I am going to，the countryside to visit my grandparents.（　　）\nA. why will you visit your grandparents\nB. how you plan to spend your weekend\nC. when are you living for the countryside\nD. who you are going to the countryside with", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—艾丽斯，你能告诉我你打算怎么过周末吗？\n—当然，我要去乡下看望我的祖父母。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除A和C。根据答语I am going to the countryside to visit my grandparents.我要去乡下看望我的祖父母，可知问的是怎么度过周末。\n故选：B。\n本题主要考查的是宾语从句的语序。"}
{"id": "rose-iid-3gmWJA-2603", "question": "第Ⅰ卷 选择题 共35分单项选择（共5分，每小题1分）\n—Do you know __________ when her car passed by Tian'anmen Square？\n—She felt very excited，proud and happy.（　　）\nA. how the 90-year-old woman felt\nB. how did the 90-year-old woman feel\nC. what the 90-year-old woman liked best\nD. what did the 90-year-old woman say", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--你知道这位90岁的老人的汽车路过天安门广场的时候，她感觉如何吗？\n--她感到非常激动，自豪，开心。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除B和D。选项A询问的是老人感觉如何；选项D询问的是老人说了什么。根据答语可知正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题需首先理解所给选项的意思，再结合答语作答。"}
{"id": "rose-iid-2fWl0l-2604", "question": "Ⅱ.选择填空（共15小题：每小题1分，满分15分）从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—I don't know_________.\n—Why don't you ask Lily？She went there yesterday.（　　）\nA. where is the shop\nB. how to get to the shop\nC. when we meet", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "—我不知道怎样到达商店。\n—为什么不问问Lily？她昨天去那了。\n分析题干要求可知，\"I don't know_________.\"空处为宾语从句，要符合陈述句语序，所以排除A项\"where is the shop\"（商店在哪里）；由题干内容\"Why don't you ask Lily？She went there yesterday\"（为什么不问问Lily？她昨天去那了）可知，排除C项\"when we meet\"（我们何时见面）；B项为疑问词+不定式结构，\"how to get to the shop\"（怎样去商店）符合题意。\n故选：B。\n要在理解各个选项意思的基础上，根据具体语境，仔细分析，完成试题。"}
{"id": "rose-iid-b7zLhA-2605", "question": "二、单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡.上将选定答案的字母标号涂黑。\n- Could you tell me______？\n- Once a week.（　　）\nA. how soon will you go to the library\nB. how soon you will go to the library\nC. how often do you go to the library\nD. how often you go to the library", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你能告诉我你多久去一次图书馆吗？\n-每周一次。\n分析句式，题干设空处是动词tell后的宾语从句，其语序应用陈述语序，故排除A、C项（使用了疑问语序）；再根据语境及答语可知，问句询问的是关于动作发生的频度的信息，应用how often作引导词，即D项表述符合语境。干扰项中的how soon是询问\"多久之后\"，其答语常是\"in+时间\"，不符合语境。\n故选：D。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其语序和引导词的考点。解答时要根据语境，并结合选项分析宾语从句中所表述或询问的信息，方能选择正确的引导词。"}
{"id": "rose-iid-n31srH-2606", "question": "七.单项选择 从每小题所给的三个选项中，选出一个正确答案。（每小题1分，共10分）\n一Excuse me，could you tell me ______？\n一Sure.Walk along the street for about 10 minutes.You will see it on your right.（　　）\nA. when the store is open\nB. how I can get to the store\nC. how old the store is", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "一对不起，你能告诉我怎么去商店吗？一当然，沿着街道走大约10分钟。你会在右边看到它。\n句意：一对不起，你能告诉我怎么去商店吗？一当然沿着街道走大约10分钟。你会在右边看到它。根据答语\"Walk along the street for about 10 minutes.You will see it on your right.（沿着街道走大约10分钟。你会在右边看到它。）\"，可知：是问路，所以选项A和C都不对。\n故选：B。\n根据句意来判断正确的选项。"}
{"id": "rose-iid-D3zHKS-2607", "question": "二、单项选择（本题共20分，每小题1分）\nWe can't decide what will happen tomorrow，but we can decide__________today.（　　）\nA. what should we do\nB. how we should do\nC. what we should do", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我们不能决定明天会发生什么事，但我们可以决定今天应该干什么。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除A。选项B中的do是及物动词，how不能作do的宾语，可排除B。\n故选：C。\n本题主要考查宾语从句的应用。"}
{"id": "rose-iid-nVXJXq-2608", "question": "一、单项选择\nCould you tell me_____the radio without any help？（　　）\nA. how did he mend\nB. what did he mend\nC. how he mended\nD. what he mended", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "你能告诉我他是如何在没有任何帮助的情况下修理收音机的吗？\nA.他是如何修理的；B.他修理了什么；C.他是怎样修理的；D.他修理了什么。宾语从句用陈述语序，排除A和B；根据句意：如何修理收音机？符合题意。\n故选：C。\n考查宾语从句，做题时一般先观察是否使用陈述语序；结合语境可确定句子的使时态；最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-FOFFGI-2609", "question": "六、选择填空（共10小题；计20分）A.从以下各题的A、B、C三个选项中选择正确答案.（共10小题；每小题1分，计10分）\n— Excuse me，may I ask_____________？\n— That 's all right.You can take the bus to get there.（　　）\nA. which the nearest hospital is\nB. how I can get to the hospital\nC. if there's a bus stop near here", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-对不起，我可以问一下怎样去医院吗？\n-没关系。你可以乘公共汽车去那里。\n句意：-对不起，我可以问一下怎样去医院吗？-没关系。你可以乘公共汽车去那里。根据题干中的答语\"You can take the bus to get there.（你可以乘公共汽车去那里。）\"，可知：问的是如何去医院，选项A和C的意思不符合题意，不对。\n故选：B。\n根据句意来判断选择正确的连词。"}
{"id": "rose-iid-NzbJ7k-2610", "question": "二、单项填空（10分）\n—We can use the QR code to get information on the cellphone now.\n—Really？Can you show me ________ it？（　　）\nA. how I can use\nB. how can I use\nC. what I can use", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——我们现在可以在手机上使用二维码找到信息。\n——真的吗？你能教我如何使用它吗？\n根据观察可知题干包含宾语从句。根据\"Can you show me ...\"可知，此处是宾语从句，应用陈述语序，排除B选项；再根据\"We can use the QR code to get information on the cellphone now.\"可知此处询问使用方式，用how引导宾语从句。\n故选：A。\n本题主要考查宾语从句的基本用法。"}
{"id": "rose-iid-4OCXhd-2611", "question": "第二部分：语言知识运用（35分）Ⅱ.单项选择。（共15小题，每小题1分，共15分）从下面各小题A，B，C，D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项.\n-- Could you tell me___________ the Town Cinema？\n--Go down the street，it's on your left.（　　）\nA. how can I get to\nB. how I can get to\nC. what can I get to\nD. why I can get to", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "--你能告诉我怎么去城市电影院吗？\n--沿着这条街走，它在你的左边。\n根据回答\"沿着这条街走，它在你的左边。\" ，可知：要用\"how（如何）\"来引导后面的从句，A选项不是陈述语序，B选项是陈述语序。\n故选：B。\n读懂题意，区别开关系词的含义是做好本土的关键。"}
{"id": "rose-iid-ijUx6d-2612", "question": "第二部分笔试部分二、单项选择。（共15分）VI.从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15 分）\n---You can remember so many words easily.Could you tell me __________？\n---By reading aloud and making more sentences!（　　）\nA. how do you remember them\nB. when did you make it\nC. why you can remember them\nD. how you can make it", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你能很容易地记住那么多单词。你能告诉我你怎么做到的吗？\n--通过大声读和多造句子。\n根据题干，可知考查宾语从句。宾语从句重点考查三个方面的问题，即语序、时态和引导词，俗称三要素。宾语从句应用陈述语序，选项A和B引导词后是疑问句式，不是陈述语序，排除；C选项不符合题意，by doing…是方式，应用how提问，排除。\n故选：D。\n掌握宾语从句的概念和结构，结合考查点分析各个选项，选出合适的选项。"}
{"id": "rose-iid-FM2yZz-2613", "question": "第一部分选择题Ⅰ.单项选择。从下列各题的备选答案中选出一个最佳答案。\n-Next Sunday is my grandmother's birthday.I'm thinking about_____.\n-Good boy!And please give my best wishes to her.（　　）\nA.  what present I gave her\nB.  how I can give her a surprise\nC.  if I  had a party for her\nD.  where will my family have a big meal", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-下个星期天是我奶奶的生日。我在考虑我怎么才能给她一个惊喜。\n-好孩子!请代我向她致以最美好的祝愿。\n根据题干\"I'm thinking about…\"可知其后应跟宾语从句，用陈述语序，排除D；这是正在考虑的事情，时态不应用过去时，排除A C。选项B\"how I can give her a surprise\"（我怎么搞才能给她一个惊喜），一般现在时，符合句意和对话逻辑。\n故选：B。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-gocmOj-2614", "question": "一、单项填空（共6分，每题0.5分）从下面各题所给的A、B、C、D四个选项中，选择可以填入空白处的最佳选项。\n—Jane,could you please tell us______ ？\n—I take exercise at least an hour every day.（　　）\nA. how you keep healthy and strong\nB. how you kept healthy and strong\nC. how do you keep healthy and strong\nD. how did you keep healthy and strong", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-Jane,你能告诉我们你是如何保持健康和强壮的吗？\n-我每天至少锻炼一小时。\n分析句式，题干设空处是动词tell后的宾语从句，其语序应用陈述语序，故排除C、D项（均使用了疑问语序）；根据答语可知，问句询问的是现在的客观情况，因此A项表述符合语境。B项时态不当。\n故选：A。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词，此题涉及语序和时态的考点。解答时要结合选项和语境分析作答。"}
{"id": "rose-iid-anvsq5-2615", "question": "二、单项填空从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项.\n—Do you know _____ the new mobile phone last week？\n—Maybe 2000 yuan.I'm not quite sure.（　　）\nA. how much she paid for\nB. how much she pays for\nC. how much did she pay for\nD. how much will she pay for", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "——你知道她上周买新手机花了多少钱吗？\n——买2000元。我不太确定。\n宾语从句使用陈述句语序，故排除C和D。根据last week可知，此处为一般过去时，使用动词过去式。\n故选：A。\n先根据语序排除不合适的选项，然后根据语境选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-eJcnHi-2616", "question": "一.单项选择（共10小题，每小题2分，共20分）\n-Mr. Wang， I didn't catch what you said. Could you tell me_______ again？\n-OK. Wait a minute.（　　）\nA. how we will get there\nB. what should we take\nC. when would we start\nD. where shall we meet", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-王先生，我没听清楚你说什么．你能再说一遍我们将如何到达那里吗？\n-好的．等一下．\n根据题干，可知考查定语从句，用陈述语序，选项BCD是疑问语序，故排除．\n故选：A。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案．"}
{"id": "rose-iid-dAnVES-2617", "question": "六、单项选择 （共10小题，每小题l分，共10分）请从下列每小题所给的A、B、C、D四个选项中，选出可以填入空白处的最佳答案，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\n—Do you know ________？\n—By paying over the Internet.（　　）\nA. how we can pay for the books\nB. how much we will pay for the books\nC. when we will pay for the books", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "---你知道我们是如何支付书钱的？\n---通过互联网支付。\n三个宾语从句都是陈述语序，看看句意：A我们如何支付书钱；B我们将要为这些书付多少钱；C我们什么时候支付书钱；根据回答：通过互联网支付，可知询问的是支付方式，需要用引导词how。\n故选：A。\n先根据语序排除不合适的选项，然后根据语境选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-p5EUqk-2618", "question": "第二部分英语知识运用。V.单项选择。从每小题所给的A、B、C、D四个选项中选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n- I want to know______you solved the problem.\n- Many hands make light work.We worked together.（　　）\nA.  whether\nB.  when\nC.  how\nD.  why", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-我想知道你是怎么解决这个问题的。\n-众人拾柴火焰高。我们一起工作。\nwhether是否；when当……时候；how怎样；why为什么。根据Many hands make light work.We worked together.\"众人拾柴火焰高。我们一起工作\" 可知，此处是\"我想知道你是怎么解决这个问题的\"，此处是how引导的宾语从句。\n故选：C。\n熟悉选项的含义，再根据题干即可作出选择。"}
{"id": "rose-iid-srJLE4-2619", "question": "一、选择题\n- Excuse me，would you please tell me______the post office？\n- Certainly.Go straight along the street.It's next to a hospital.（　　）\nA. how we can get to\nB. how can we get to\nC. how get to\nD. how to get", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--劳驾，你能告诉我怎样才能到邮局吗？\n--当然可以。沿着这条街直走，就在一所医院的旁边。\n\"疑问词+动词不定式\"结构可以作主语或宾语，但选项C表达错误，应在how后面加to；表示到达某地可用\"get to+地点名词\"，选项D表达错误，应在get后面加to，因此可先排除C和D。选项A和B都是完整的句子，但宾语从句的语序是陈述句语序，而选项B的语序是疑问句语序，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n本题主要考查宾语从句使用陈述句语序（主谓不倒装，不加助动词，be动词及情态动词等不提到主语前）的相关知识。"}
{"id": "rose-iid-K6Ucr2-2620", "question": "一、选择填空 （本大题共15小题，每小题1分，满分15分）从每小题A、B、C、D四个选项中，选出一个可以填入空白处的最佳选项。\n---Could you tell me _____ ？\n---Yes.We are going to visit the red boat on South Lake in Jiaxing next week.（　　）\nA. why we'll celebrate our Party's 100 birthday\nB. how we'll celebrate our Party's 100 birthday\nC. when will we celebrate our Party's 100 birthday\nD. where will we celebrate our Party 's 100 birthday", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "---你能告诉我我们将如何庆祝我们党的100岁生日吗？\n---好的。我们下周要去嘉兴南湖参观红船。\n根据题干和选项\"Could you tell me ________ ？\"可知此处考查宾语从句，宾语从句要用陈述句语序；选项CD是疑问句语序，排除。由答句中回答\"下周我们要去嘉兴南湖参观红船\"可推出是问如何庆祝建党一百周年，宾语从句的引导词为how ，排除A项。\n故选：B。\n考查宾语从句，做题时一般先观察是否使用陈述语序，此题选项都是陈述语序；结合语境可确定句子的使时态；最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-vIVhIY-2621", "question": "一、单项填空（共10小题，每小题1分，共10分）\n-I like this cooking machine. Could you please tell me______？\n-Sure .Just put in the food，choose the way of cooking and it starts to work.\nA. if it can work well\nB. where I can buy\nC. why it doesn't work\nD. how I can make it work", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--我喜欢这种烹饪机。你能告诉我怎么让它工作吗？\n--当然可以。放入食物， 选择烹饪的方式，它就开始工作。\n根据题干，可知考查宾语从句。A. if it can work well 是否它能运行好  B. where I can buy 我在哪儿能够买到 C. why it doesn't work  它为什么不工作了 D. how I can make it work 我如何使它工作。根据宾语从句主要考查的三要素：语序、时态和引导词，分析选项，可知，时态和语序都是正确的。根据答语，--当然可以。放入食物， 选择烹饪的方式，它就开始工作。可知，应该问这种烹饪机如何使用，即你能告诉我怎么让它工作吗？\n故选：D。\n掌握宾语从句的结构和用法，结合语境，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-GSsN2n-2622", "question": "单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项，并在答题卡上将选定答案的字母标号涂黑。\n—Could you tell me _________？\n—By bike.It is the best way to visit the city.（　　）\nA. how long the city tour will last\nB. when the best time to visit Nanning is\nC. how I can have a short tour of Nanning", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "—你能告诉我怎样才能在南宁做一次短途旅行吗？\n—骑自行车。这是游览城市的最佳方式。\n根据题干 \"Could you tell me ______？\"和选项可知，此题考查宾语从句，宾语从句三要素：语序，时态，引导词，宾语从句要用陈述句语序，选项语序都正确。由答语\"By bike.It is the best way to visit the city.\"\"骑自行车。这是游览城市的最佳方式。\"可知，从句引导词为how，排除AB项。\n故选：C。\n宾语从句三要素：语序，时态，引导词，可作为解题时的技巧。做题时一般先观察是否使用陈述语序，结合语境可确定句子的时态，最后根据答句来确定最终答案。"}
{"id": "rose-iid-1cXUiv-2623", "question": "第二部分基础知识运用（共2节； 30分）第一节：单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从下列各小题所给的A.B，C.D四个选项中选出能填入题中空缺处的最佳选项，并在答题卡上将其对应的字母代号涂黑。\n- You look nervous.What's the matter with you？\n- A pen pal from Italy is coming to visit me.I'm thinking about______.（　　）\nA. what present I sent her\nB. where will I have a party for her\nC. how I will give her a surprise\nD. whether I have cooked a big meal for her", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你看起来很紧张。你怎么了？\n--来自意大利的笔友要来看我。我正在考虑我如何给她一个惊喜。\n根据观察和分析可知题干使用了宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，可先排除B。选项A使用的是一般过去时；选项C使用的将来时；选项D使用的是现在完成时。根据上下文可知空格上应使用将来时态，本题答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查宾语从句使用陈述句语序（主谓不倒装，不加助动词，be动词及情态动词等不提到主语前）的相关知识。"}
{"id": "rose-iid-7TtJM0-2624", "question": "一.单项选择。（10 分）\nThe physics problem is so hard.I really don't know_____.（　　）\nA. what to do it\nB. how to do it\nC. what do it", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "这道物理题太难了，我真不知道该怎么做。\n根据题干，可知考查疑问词接不定式。what作do的宾语，后面不能再接it；how不能作do的宾语，所以it是do的宾语。\n故选：B。\n熟悉疑问词接不定式的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-daa0MQ-2625", "question": "二、单项选择（共15题，每题1分，计15分）\n-I seem to be lost.Could you tell me_________？\n-Sure.You can take the No.3 bus to get there.（　　）\nA. where is the nearest hospital\nB. how long it will take me to the airport\nC. how far is my trip to the Olympic Village\nD. how I can get to the National Museum", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--我好像迷路了．你能告诉我怎么去国家博物馆吗？\n--当然可以．你可以乘3路车去那里．\n答案：D．根据Could you tell me可知，本题考查了宾语从句，宾语从句中一般为陈述语序，选项AC是疑问语序，故排除；又因为You can take the No.3 bus to get there是表示\"你可以乘3路车去那里\"，在这里表示去某地方的方式，应该用how引导这个宾语从句．\n故选：D。\n本题考查宾语从句的用法，做题时注意三要素时态、语序和引导词．本题先考虑语序问题，再根据语境，做出选择．"}
{"id": "rose-iid-ZEBAiR-2626", "question": "II.单项选择题（每题1分，共15分）\n一 Excuse me，could you tell me_______about the local history and culture？\n一 Of course.You can check it on this computer.（　　）\nA. where can I get the information\nB. what information can I get\nC. how I can get the information", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "一 打扰一下，你能告诉我怎样才能得到当地历史和文化的信息吗？\n一 当然可以。你可以在这台电脑上查一下。\n宾语从句要用陈述语序，排除A和B，它们都是疑问语序。\n故选：C。\n宾语从句主要考查3大知识点，引导词、语序和时态。考生在作答时要从这3方面着手，所以平时要牢记宾语从句的这三大考点。"}
{"id": "rose-iid-9lS1yx-2627", "question": "一. 选择填空（共15小题；每小题1分，满分15分）\n‒Do you know ______？\n— Sorry，I have never had an e-book before.Why not read this instruction first？\nA. why I can open the e-book\nB. how I can turn the e-book on\nC. where I can buy an e-book", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "‒‒你知道我怎么打开电子书吗？\n‒‒对不起，我以前从未有过电子书。为什么不先看一下说明书呢？\n根据回答\"为什么不先看一下说明书呢？\"可知问的是\"怎么打开电子书\"。\n故选：B。\n宾语从句主要考查3大知识点，引导词、语序和时态。考生在作答时要从这3方面着手，所以平时要牢记宾语从句的这三大考点。"}
{"id": "rose-iid-ZyFUIR-2628", "question": "二、单项选择（共15小题；每小题1分，计15分）在下列各题A、B、C、D四个选项中选择一个能填入题干空白处的最佳答案。\n-I'm going to buy a car.Any advice，Charlie？\n-Well，it depends on ____________.If money isn't a problem，you can buy a BMW.（　　）\nA. when will you buy one\nB. what color do you like\nC. how much you can afford\nD. where you are driving", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我想买辆车，有什么建议吗，查理？-？这要根据你能负担的起多少钱，如果钱不是问题，你可以买辆宝马．\n答案：C．宾语从句的语序要用陈述句语序，单从语序上A项和B项都是疑问语序．根据最后一句话\"如果钱不是问题，你可以买一辆宝马．\"可推知是谈论价格，而不是问地点．故选C．\n此题考查宾语从句，要注意当疑问词为主语时，句式为：疑问词+谓语+其他，问句和陈述句语序一样．"}
{"id": "rose-iid-xT2aEz-2629", "question": "三、单项填空 （每小题1分 满分15分）\n— Could you tell me__________ ？\n— In three days.（　　）\nA. how soon will the exchange student come\nB. how soon would the exchange student come\nC. how soon the exchange student will come\nD. how soon the exchange student would come", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你能告诉我交换生多久来吗？\n--三天后。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除A和BA。选项C使用的是一般将来时；选项D使用的是过去将来时。根据主句的时态可知宾语从句使用一般将来时，本题答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查宾语从句的用法。"}
{"id": "rose-iid-VkLtEo-2630", "question": "一．单项选择题。（15分）\nCan you tell me______your parents at home？（　　）\nA. how will you help\nB. how you help\nC. how you will help\nD. how do you help", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "你能告诉我你在如何帮助你的父母吗？\n根据can判断时态为一般现在时，you后谓语动词用原形，宾语从句用陈述语序。\n故选：B。\n分析宾语从句的时态和语序，选择正确的选项。"}
{"id": "rose-iid-rTpeZB-2631", "question": "五、单项填空，从题中所给的A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白处的最佳选项。（每小题1分，共15 分）\n— Excuse me，do you know _________？\n—Go along this street and then turn right.（　　）\nA. where I can get to the bank\nB. how can I get to the bank\nC. how I can get to the bank\nD. When I can get to the bank", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "---打扰一下，你知道怎么去银行吗？\n---沿着这条街走，然后右转。\n根据\"Do you know\"及选项可知此处是宾语从句。宾语从句是陈述句语序，排除选项B；再根据go along this street and turn right.There's one on the left.（沿着这条街走，然后右转。）可知在这里是给别人指路，那么问句应该询问怎样才能到达，疑问词用how，排除A、D。\n故选：C。\n本题考查宾语从句，需要注意识记宾语从句的语序、引导词以及时态。"}
{"id": "rose-iid-v5TYUv-2632", "question": "选择填空从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。\n—Would you please tell me______？\n—By keeping a diary every day.（　　）\nA.  why you want to study English\nB.  who you often speak English with\nC.  how you improve your English writing", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "-你能告诉我你是如何提高你的英语写作的吗？\n-通过每天写日记。\nA.你为什么要学英语；B.你经常和谁说英语；C.你是如何提高你的英语写作的。根据By keeping a diary every day.（通过每天写日记。）可知，问的是如何提高英语写作。\n故选：C。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-YNWh2I-2633", "question": "四.选择填空（共15小题）从每小题所给的A，B，C三个选项中，选出可以填入空白处的最佳选项。\n—Michael，do you remember ________？\n—Yes，I was really excited then.（　　）\nA. why you came to China\nB. when do you leave America\nC. how you felt when you first arrived our school", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "——Michael，你还记得你刚到我们学校时的感觉吗？\n——是的，我当时真地很兴奋。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除B。选项A询问的是原因；选项C询问是感受怎么样。答语回答的是感受：我当时真地很兴奋。因此答案是C。\n故选：C。\n本题主要考查宾语从句的相关知识。"}
{"id": "rose-iid-rBHPLL-2634", "question": "II. 选择填空。从每小题所给的A、B、C三个选项中，选出可以填入空白处的正确答案。（共15小题，每小题1分，满分15分）\n―Wow，Kitty!The dress looks very nice on you!Could you tell me __________？\n―Shopping online.（　　）\nA. why you bought it\nB. when you bought it\nC. how you bought it", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "―哇，凯蒂！这件衣服穿在你身上很好看！你能告诉我你是怎么买的吗？\n―网上购物。\n分析句式，题干设空部分是动词tell后的宾语从句，其语序应用陈述语序；从Shopping online句子说的是如何买使用how。\n故选：C。\n此题考查宾语从句，根据语境结合选项的汉语意思进行分析作答。"}
{"id": "rose-iid-sR7CTH-2635", "question": "单项填空（共10小题，满分10分）\n--I want to know______.\n--Why not ring her up to ask？（　　）\nA. why does Alexis like game shows\nB. what time is Alexis arriving\nC. that this hair band belongs to Alexis\nD. how Alexis will come to my party", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--我想知道Alexis将如何来参加我的聚会．\n--为什么不给她打电话问一下呢？\n答案：D．\n根据--I want to know______可知，本题考查宾语从句，宾语从句中一般为陈述语序，选项AB是疑问语序，所以排除掉；再根据Why not ring her up to ask，可知宾语从句应该含有疑问的语气，选项C是一个陈述句，在这里不符合题意．故选：D。\n本题考查宾语从句，做题时注意三要素时态、语序和引导词．本题先考虑语序问题，再根据句子的上下文的意思，做出选择．"}
{"id": "rose-iid-CGxOfn-2636", "question": "I、单项选择从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。（共10小题，每小题1分，共10分）\n-Cathy， is there anything you want to know about China？\n-Yes， I'm still wondering______.（　　）\nA. when was paper invented in ancient China\nB. how many traditional stories are there\nC. how Chinese celebrate the Spring Festival\nD. how was the Great Wall built by people", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--凯西，你想知道关于中国的事情吗？\n--是的，我一直仍然想知道中国如何庆祝春节。\n根据题干，可知考查宾语从句。宾语从句要用陈述语序，即引导词后跟陈述句式的句子，主语在前谓语在后，因此排除A、B和D。\n故选：C。\n根据宾语从句的考查点，分析各个选项，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-orMDRg-2637", "question": "Ⅲ.单项选择（共10小题，每小题1分，共10分）从每小题所给的四个选项中选出最佳选项。\n- Could you tell me______？\n- You should be friendly，polite and helpful.（　　）\nA. why I can become a popular volunteer\nB. how can I become a popular volunteer\nC. why can I become a popular volunteer\nD. how I can become a popular volunteer", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--你能告诉我我要如何成为一个受欢迎的志愿者吗？--你应该友好，礼貌且乐于帮忙。\n结合句意，--你能告诉我__？--你应该友好，礼貌且乐于帮忙。结合选项，根据语序，宾语从句用陈述语序，所以排除B，C。再结合回复You should be friendly，polite and helpful.这个不是在询问原因，不用why，所以用how。\n故选：D。\n先根据语序排除不合适的选项，然后根据引导词再一轮筛选，最后根据语境选择恰当的一项。"}
{"id": "rose-iid-qDrygb-2638", "question": "II.单项选择（共20分，每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\n—Excuse me，could you tell me_____the sports center？\n—Sure.Go along this road，you'll see the bus station，take No.219 Bus，you'll reach there.（　　）\nA. how can I get to\nB. how I can get to\nC. where\nD. where does", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-打扰一下，你能告诉我怎么去体育中心吗？\n-当然。沿着这条路走，你会看到汽车站，坐219路公共汽车就到了。\n分析句式，题干设空处是动词tell后的宾语从句，其语序应用陈述语序，故排除A项（使用了疑问语序）；再根据语境及答语可知，问句询问的是如何到达的方式，应用how作引导词，即B项表述符合题意。\n故选：B。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其语序和引导词的考点。解答时要根据语境，并结合选项分析宾语从句中所表述或询问的信息，方能选择正确的引导词。"}
{"id": "rose-iid-ZJPPH7-2639", "question": "I. 单项选择（共5分， 每小题1分）从各题的四个选项中选出一个最佳答案。\n-What will you remember most after leaving junior high school？\n-I will always remember______.（　　）\nA. how my friends and teachers used to help me\nB. when did my friends and teachers arrive\nC. where could my friends and teachers meet\nD. what did the teachers say to me", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-初中毕业后你最记得什么？\n-我将永远记得我的朋友和老师过去是如何帮助我的．\n句子中remember是一个宾语从句，使用正常语序，BCD错误，选项A是正常语序．\n故选：A。\n熟知宾语从句的含义及用法，再结合具体语境，排除错误选项，得出正确答案．"}
{"id": "rose-iid-rryZB6-2640", "question": "六、基础知识（每小题1分，共15分）\nI don't know______.Can you help me？（　　）\nA. where did he go\nB. how can I make cakes\nC. how I can draw the picture\nD. what did he do last week", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "我不知道我该怎么画出这幅画。你能帮我吗？\n根据\"I don't know....\"结合选项，可知本题考查宾语从句，宾语从句需要用陈述句语序，A、B、D选项均为疑问语序，因此排除，只有C选项符合题意。\n故选：C。\n此题考查宾语从句，根据语境结合选项的汉语意思进行分析作答。"}
{"id": "rose-iid-reCYxA-2641", "question": "第二部分：英语知识运用（共二节，满分 25 分）第一节 单项填空（共 15 小题，每小题 1 分，满分 15 分）从 A、B、C、D 四个选项中选出能填入空白处或替换划线部分的最佳答案。\n— Could you please tell me ________？\n— For two weeks.（　　）\nA. when was Kunming on the list of new first-tier cities（新一线城市）\nB. how often is Kunming on the list of new first-tier cities\nC. how soon Kunming will be on the list of new first-tier cities\nD. how long Kunming has been on the list of new first-tier cities", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-你能告诉我昆明在新的一线城市名单上有多长时间了吗？\n-两周。\n宾语从句要用陈述语序，排除A和B。根据回答\"For two weeks\"可知，要用how long进行提问。\n故选：D。\n宾语从句主要考查3大知识点，引导词、语序和时态。考生在作答时要从这3方面着手，所以平时要牢记宾语从句的这三大考点。"}
{"id": "rose-iid-1ilbF7-2642", "question": "二、第二部分笔试部分选择填空（共15 小题，每题1分，满分15分）\n-Would you like to tell me ______？\n-Sure.Practice makes perfect.（　　）\nA. how can I study English well\nB. why do I learn English well\nC. how I can study English well\nD. why I learn English well", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "C", "gt_analysis": "--你能告诉我怎样才能学好英语吗？\n--当然．熟能生巧．\n答案：C．\n 根据Would you like to tell me ？再结合选项，可知Would you like to tell me 后面是跟一个宾语从句，宾语从句中应该用陈述语序，即主语+谓语，所以排除AB．再根据Practice makes perfect，这里应该是询问如何学好英语.\n故选：C。\n本题考查宾语从句，做题时注意三要素时态、语序和引导词．本题先考虑语序问题，再根据句子的上下文的意思，做出选择．"}
{"id": "rose-iid-d9m4My-2643", "question": "VI. 单项选择（共15小题，每小题1分，计15分）\n—Excuse me，sir.Could you tell me________？\n— Yes，go along this street and turn right.You will find the library on your right.（　　）\nA. what books I can read in the library\nB. how I can get to the library\nC. why you want to go to the library\nD. when the library opens", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "B", "gt_analysis": "-对不起，先生，你能告诉我怎么去图书馆吗？\n-好的，沿着这条衡走，然后右转。你会发现图书馆就在你的右边。\n句意：-对不起，先生，你能告诉我怎么去图书馆吗？--好的，沿着这条衡走，然后右转。你会发现图书馆就在你的右边。what什么，表事物；how如何，表方式，方法；why为什么，表原因；when什么时候，表时间。由答语go along this street and turn right.（沿着这条衡走，然后右转。）可知，此处应为询问怎样到达图书馆，故用how引导宾语从句。\n故选：B。\n考查宾语从句及情景交际。要抓出关键词结合句意选择合适的一项。"}
{"id": "rose-iid-FvIsjk-2644", "question": "一.单项选择：（共15小题；每小题1分，满分15分）\nThe picture shows us ________ in Nanjing in the past.（　　）\nA. what everyday life was like\nB. what was everyday life like\nC. how everyday life was like\nD. how was everyday life like", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "这幅画向我们展示了过去南京的日常生活是怎样的。\n根据题干，在考查宾语从句，用陈述语序，排除BD；此处what做动词like的宾语，排除C。\n故选：A。\n熟悉宾语从句的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-frBSyB-2645", "question": "一、单项选择（本题共20分，每小题1分）\n-I am planning a trip to the National Mining Park（国家矿山公园） tomorrow，but still can't decide___.\n-.How about driving？（　　）\nA. how I'm going\nB. where am I going\nC. when to go", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "--我正计划着明天到国家矿山公园旅游，但仍未决定怎么去。\n--开车去怎么样？\n根据观察和分析句子包含宾语从句。宾语从句使用陈述句语序，故可先排除B。根据答语可知空格上表达的应是旅游方式，因此本题正确答案是A。\n故选：A。\n解答本题需掌握宾语从句的有关用法。"}
{"id": "rose-iid-qbCbCM-2646", "question": "一、单项选择（共15小题；每小题1分，满分15分）\n—Can you tell me ________？\n—Never spend too much time on screen.（　　）\nA. how we can have bright eyes\nB. why we should protect our eyes\nC. where we can see an eye doctor\nD. when we should do eye exercises", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "A", "gt_analysis": "-你能告诉我怎样才能拥有明亮的眼睛吗？\n-不要花太多时间在屏幕上。\n考查宾语从句的引导词。how如何，怎样；why为什么；where哪里；when什么时候。根据\"Never spend too much time on screen\"可推测出，在询问如何才能拥有明亮的眼镜，\"如何，怎样\"，此时应用关系副词how引导宾语从句。\n故选：A。\n熟悉连接代词的用法，结合题意，给出答案。"}
{"id": "rose-iid-Zihspd-2647", "question": "二、基础知识（共15分）Ⅵ.单项选择 从每小题所给的四个选项中，选出一个最佳答案。（15分）\n-Excuse me，could you please tell me______？\n-By working hard and never giving up.（　　）\nA. who you often practice English with\nB. if you will pay more attention to the traffic rules\nC. when you got used to the life here\nD. how you will achieve your dream", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "-打扰一下，你能告诉我你将如何实现你的梦想吗？\n-通过努力工作和永不放弃。\n分析句式，题干设空处是动词tell后的宾语从句；根据答语by doing结构可知，问句询问的是关于方式方法的信息，因此应用how作引导词，即D项表述符合语境。\n故选：D。\n宾语从句的三大考点：语序、时态和引导词。此题涉及其引导词的考点。解答时要根据语境，并结合选项分析宾语从句中所表述或询问的信息，方能选择正确的引导词。"}
{"id": "rose-iid-EircZe-2648", "question": "选择填空 从题中所给的A、B、C、D 四个选项中， 选出可以填入空白处的最佳选项。\n This famous poem \"As the bright moon shines over the sea，from far away you share this moment with me\" tells us______.（　　）\nA. that the writer missed his relatives during the Lantern Festival\nB.  how beautiful was the moon during the Mid-Autumn Festival\nC.  why did a bright moon rise slowly from the East China Sea\nD.  how the writer missed his relatives during the Mid-Autumn Festival", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "著名诗歌\"海上生明月，天涯共此时\"告诉我们，诗人在中秋节多么地思念家人。\nA.that the writer missed his relatives during the Lantern Festival（诗人在元宵节思念家人）；B.how beautiful was the moon during the Mid-Autumn Festival（中秋节的月亮有多么的美）；C.why did a bright moon rise slowly from the East China Sea（为什么一轮明月从中国海上东边升起）；D.how the writer missed his relatives during the Mid-Autumn Festival（诗人在中秋节是多么地思念家人）。根据诗词As the bright moon shines over the sea，from far away you share this moment with me（海上生明月，天涯共此时），可知，此诗歌表达了诗人遥乡思乡之情。\n故选：D。\n根据诗歌背景选择正确思想含义是解答此题的关键。"}
{"id": "rose-iid-aPuiXZ-2649", "question": "二、单项选择（每小题1分，共8分）请阅读下面各个小题，从题中所给的A、B、C、D四个选项中选出可以填入空白处的最佳选项。\n— What did your teacher say to you just now？\n— He asked me ________.（　　）\nA. how could I work it out\nB. when did I go to the library.\nC. why I am late for school\nD. if I was ready for the exam", "knowledge": ["连接副词how引导宾语从句"], "gt_answer": "D", "gt_analysis": "--刚才老师和你说什么了？\n--他问我是否准备好考试了。\n根据观察和分析可知题干包含宾语从句，宾语从句使用陈述句语序，因此可先排除A和B。主句的时态是一般过去时，宾语从句要使用过去的某种时态，据此可知本题答案是D。\n故选：D。\n本题主要考查宾语从句的有关知识。"}
